<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<salmos>
    <record numero="1"
        	titulo="Feliz quem segue o bom caminho"
        	texto="Feliz o homem que não segue o conselho dos maus, não anda pelo caminho dos pecadores, nem toma parte nas reuniões dos zombadores,\n
        	mas na lida do Senhor encontra sua alegria e nela medita dia e noite.\n
        	Ele será como uma árvore plantada à beira de um riacho, que dá fruto no devido tempo; suas folhas nunca murcham; e em tudo quanto faz sempre tem êxito.\n
        	Os maus porém não são assim; são como a palha carregada pelo vento.\n
        	Por isso não poderão enfrentar o julgamento e os pecadores não tem vez na reunião dos justos.\n
        	Pois o Senhor protege a caminhada dos justos, mas o caminho dos maus leva à desgraça."
        	data="19/02/2015-05/03/2015-13/06/2015-27/06/2015-16/07/2015"
        	/>
    <record numero="2"
        	titulo="Servi ao Senhor com reverência"
        	texto="Por que as nações se revoltam, e os povos conspiram em vão?\n
        	Os reis da terra se insurgem e os poderosos fazem aliança contra o Senhor e contra o seu Ungido:\n
        	'Vamos quebrar suas correntes e libertar-nos da sua opressão!'\n
        	Aquele que está nos céus se ri deles, zomba deles o Senhor.\n
        	Então, cheio de ira, vai dizer-lhes, apavorando-os com seu furor:\n
        	'Já os estabeleci como meu rei sobre Sião, meu santo monte!'.\n
        	Vou proclamar o decreto do Senhor: Ele me disse: 'Tu és o meu filho, eu hoje te gerei'.\n
        	Pede-me e te darei como herança as nações, e como tua posse os confins da terra.\n
        	Tu as governarás com cetro de ferro, tu as quebrarás como a potes de barro'.\n
        	Agora, pois, tomai cuidado, ó reis, aceitai este aviso, governantes da terra:\n
        	Servi ao Senhor com reverência e prestai-lhe homenagem com tremor,\n
        	para que não se irrite e pereçais pelo caminho, pois sua ira se inflama de repente. Felizes os que nele se abrigam."
        	data="15/02/2014-13/04/2015"
        	/>
    <record numero="3"
        	titulo="O Senhor me sustenta"
        	texto="Salmo de Davi, quando fugia de seu filho Absalão.\n
        	Ó Senhor, como são numerosos meus adversários! São muitos os que se erguem contra mim;\n
        	muitos dizem a meu respeito: 'Deus não lhe dará a salvação!'!\n
        	Mas tu, ó Senhor, és minha defesa, és a minha glória, tu que ergues a minha cabeça.\n
        	Quando com minha voz eu invoquei o Senhor, ele me respondeu do seu santo monte.\n
        	Eis que me deito e durmo, e me acordo, pois o Senhor me sustenta.\n
        	Nada tenho medo da multidão de gente  que se lança contra mim de todo lado.\n
        	Levanta-te, Senhor, salva-me, ó Deus! Fere na face a todos os meus inimigos; quebra os dentes dos ímpios.\n
        	Do Senhor é a salvação. Sobre o seu povo desça a sua bênção."
        	data="20/06/2014-15/12/2014"
        	/>
    <record numero="4"
        	titulo="O Senhor me dá segurança"
        	texto="Ao mestre do coro. Com instrumentos de corda. Salmo de Davi.\n
        	Quando te invoco, responde-me, ó meu Deus justiceiro; na angústia liberta-me; Tem piedade de mim e ouve minha oração.\n
        	Ó raça humana, até quando ofendereis minha glória, amareis a vaidade, buscareis a mentira?\n
        	Sabei que o Senhor fez maravilhas em favor de seu amigo; o Senhor escuta quando lhe dirijo meu apelo.\n
        	Tremei e não pequeis; refleti no silêncio do vosso leito.\n
        	Oferecei sacrifícios legítimos e tende confiaça no Senhor.\n
        	Muitos dizem: 'Quem nos fará provar o bem?' Levanta sobre nós, Senhor, a luz da tua face.\n
        	Deste mais alegria ao meu coração do que aqueles que têm muito trigo e vinho.\n
        	Em paz, logo que me deito, adormeço, pois só tu, Senhor, me fazes descansar com segurança."
        	data="03/03/2015-19/04/2015-23/07/2015"
        	/>
    <record numero="5"
        	titulo="O Senhor abençoa o justo"
        	texto="Ao maestro do coro. Com flautas. Salmo de Davi.\n
        	Escuta, Senhor, as minhas palavras, atende a meu clamor;\n
        	fica atento à voz da minha prece, meu Rei e meu Deus.\n
        	Pois a ti suplico, Senhor, já de manhã ouves a minha voz, bem cedo te invoco e fico esperando.\n
        	Pois não és um Deus que gosta da maldade; o mau não encontra em ti acolhida;\n
        	os insolentes ão aguentam ficar na tua presença.\n 
        	Odeias todos os que fazem o mal, destróis os que falam mentira. O Senhor abomina quem derrama sangue ou comete fraude\n
        	Eu, porém, confiado na tua grande piedade entro em tua casa, me prosto diante do teu santo templo no teu temor.\n
        	Senhor, guia-me na tua justiça, por causa dos meus inimigos aplana à minha frente teu caminho.\n
        	Pois não existe na boca deles sinceridade, seus coração é perverso, sua garganta é um sepulcro aberto, usam a língua para adular.\n
        	Castiga-os, ó Deus! que fracassem seus planos, em razão de seus muitos crimes rejeita-os, já que se revoltam contra ti.\n
        	Mas que se alegrem todos os que em ti se refugiam, exultem para sempre; Tu os proteges e em ti se rejubilem os que amam o teu nome.\n
        	Pois abençoas o justo, ó Senhor, como um escudo o cobre tua bondade."
        	data="20/10/2014"
        	/>
    <record numero="6"
        	titulo="Senhor, livra-me do mal"
        	texto="Ao maestro do coro. Com instrumentos de corda. Na oitava. Salmo de Davi.\n
        	Senhor, não me repreendas em tua ira, nem me castigues em tua indignação.\n
        	Tem piedade de mim, Senhor, pois perdi as forças; cura-me, Senhor, pois meus ossos estão abalados.\n
        	e minha alma está aflita ao extremo. Mas tu, Senhor, até quando?\n
        	Volta, Senhor, livra a minha alma, salva-me em tua piedade.\n
        	Pois na morte ninguém se lembra de ti, quem te louvará na mansão dos mortos?\n
        	Meu gemido me faz desfalecer; inundo de pranto meu catre toda noite e banho de lágrimas meu leito.\n
        	A tristeza perturba meus olhos, já envelheço entre tantos inimigos.\n
        	Afastai-vos de mim, todos vós malfeitores, pois o Senhor ouviu a voz do meu pranto.\n
        	O Senhor ouviu a minha súplica, o Senhor acolheu a minha oração.\n
        	Fiquem confusos e conturbados todos os meus inimigos, voltem para trás num instante se retirem"
        	data=""
        	/> 
    <record numero="7"
        	titulo="O Senhor é o juiz dos povos"
        	texto="Lamento de Davi, que ele cantou diante do Senhor por causa das palavras do benjaminita Cuch.\n
        	Senhor, meu Deus, em ti me refugio; salva-me  e livra-me de quem me persegue,\n
			se não, agarram minha alma como um leão, me devoram e ninguém me socorre.\n
			Senhor, meu Deus, se agi assim, se há crime em minhas mãos,\n
			se paguei com o mal o meu amigo, ou despojei meu inimigo sem razão,\n
			o inimigo me persiga e me atinja, pise ao chão a minha vida e lance minha honra ao pó.\n
			Levanta-te, Senhor, na tua ira; ergue-te contra a fúria dos meus inimigos, e exerce em meu favor a justiça que mandaste.\n
			A assembléia dos povos te rodeie, alto sobre ela te assentas.\n
			O Senhor é o juiz dos povos. Defende o meu direito, ó Senhor, conforme a justiça e a inocência que há em mim.\n
			Põe fim à maldade dos ímpios, e confirma o justo, tu que sondas mente e coração, ó Deus justo.\n
			A minha defesa está em Deus, ele salva os que têm o coração reto.\n
			Deus é um justo juiz, todo dia se acende a sua ira.\n
			Acaso não afiará de novo a espada, retesará e apontará o arco?\n
			Preparou flechas mortíferas, fez ardentes suas flechas.\n
			Vede: o ímpio gera a iniquidade: está grávio da malícia, dará à luz desilusão.\n
			Abriu uma cisterna e escavou-a e caiu no buraco que ele mesmo fez.\n
			Que sua malícia lhe recaia na cabeça, e sobre seu crânio lhe caia o próprio crime.\n
			Darei graças ao Senhor por sua justiça e cantarei salmos ao nome do Senhor Altíssimo."
        	data="21/03/2015"
        	/>
    <record numero="8"
        	titulo="O ser humano na criação"
        	texto="Ao maestro do coro. Para harpa de Gat. Salmo de Davi.\n
        	Ó Senhor, nosso Deus, como é glorioso teu nome em toda a terra! Sobre os céus se eleva a tua majestade.\n
			Da boca das crianças e dos lactentes te procuras um louvor contra os teus adversários, para reduzir ao silêncio o inimigo e o rebelde.\n
			Quando olho para o teu céu, obra de tuas mãos, vejo a lua e as estrelas que criaste:\n
			Que coisa é o ser humano, para dele te lembrares, o filho do homem, para o visitares?\n
			No entanto o fizeste só um pouco menor que um deus, de glória e de honra o coroaste.\n
			Tu o colocaste à frente das obras de tuas mãos. Tudo puseste sob os seus pés:\n
			todas as ovelhas e bois, todos os animais do campo,\n
			as aves do céu e os peixes do mar, tudo ser que percorre os caminhos do mar.\n
			Ó Senhor, Senhor nosso, como é glorioso o teu nome em toda a terra!"
        	data="10/02/2015-09/04/2015"
        	/>
    <record numero="9"
        	titulo="O Senhor julga o mundo com justiça"
        	texto="[Ao maestro do coro. Conforme a melodia 'Morrer pelo filho'. Salmo de Davi.]\n
        	Quero te dar graças, Senhor, de todo o coração, proclamar todas as tuas maravilhas,\n
			alegrar-me e exultar em ti, cantar salmos ao teu nome, ó Altíssimo.\n
			Os meus inimigos recuaram, da tua presença fugiram e pereceram.\n
			Pois sustentaste meu direito e minha causa, sentaste no teu trono como justo juiz.\n
			Ameaçaste os gentios, aniquilaste o ímpio, destruíste para todo o sempre o nome deles.\n
			Liquidaste meus inimigos, são ruínas para sempre, suas cidades destruíste, acabou sua lembrança.\n
			Eis que o Senhor se sentará para sempre, preparou o seu trono para o juízo.\n
			Ele julga o mundo com justiça, governa as nações com equidade.\n
			O Senhor será uma fortaleza para o oprimido, uma fortaleza nos tempos de angústia.\n
			Confiará em ti quem conhece teu nome, pois nunca abandonas os que te buscam, Senhor.\n
			Cantai salmos ao Senhor que habita em Sião, anunciai entre as nações as suas obras.\n
			Pois o vingador do sangue deles se lembrou, não esqueceu o clamor dos pobres.\n
			Piedade de mim, Senhor, vê a aflição que me causaram meus perseguidores tira-me das portas da morte,\n
			para que que eu possa cantar todos os teus louvores nas portas da filha de Sião, exultar com o teu socorro.\n
			As nações se afundaram no fosso que cavaram, na rede que armaram o pé deles ficou preso.\n
			O Senhor se manifestou, exerceu o juízo, o ímpio foi apanhado na sua armadilha.\n
			Que se afastem os ímpios para o abismo todas as gentes que não se lembram de Deus!\n
			O pobre não ficará esquecido para sempre, a esperança dos pobres jamais se perderá.\n
			Levanta-te, Senhor, não prevaleca o homem, As nações sejam julgadas na tua presença.\n
			Incute, Senhor, neles o temor, sintam as nações que são mortais."
        	data=""
        	/>
    <record numero="10"
       		titulo="Deus, ergue a tua mão!" 
        	texto="Senhor, por que estás tão longe e te escondes no tempo da angústia?\n
			Com soberba o ímpio oprime o pobre, sejam apanhados nas intrigas que tramaram.\n
			O ímpio se gloria na cupidez de sua alma, o avaro se felicita, mas despreza o Senhor.\n
			O ímpio no seu luxo soberbo diz: 'Ele não repara', 'Deus não existe', eis o que pensa.\n
			Seus caminhos prosperam o tempo todo, teus juízos estão bem longe da sua vista, desafia com desprezo que se lhe opõe.\n
			Diz consigo mesmo: 'Não vacilarei, de geração em geração não serei infeliz'.\n
			A boca dele está cheia de maldição, de fraude e de usura, debaixo de sua língua está opressão e iniquidade.\n
			Espreita nos acampamentos, para matar às ocultas o inocente.\n
			Seus olhos espiam o infeliz, arma insídias na surdina, como um leão na moita, tocaia, para atacar o fraco, para agarrá-lo e prendê-lo em sua rede.\n
			Espreita-o, espera e se curva, e caem nas suas garras os fracos.\n
			Diz consigo mesmo: 'Deus se esqueceu, desviou o rosto, ele não vê mais'.\n
			Levanta-te, Senhor! Deus, ergue a tua mão! Não te esqueças dos pobres!\n
			Com que direito pede o ímpio desprezar a Deus e dizer consigo mesmo: 'Não vás investigar!'\n
			Viste a fadiga e a aflição, e está atento para dar-lhes a paga. A ti se entrega o infeliz, para o órfão és um protetor.\n
			Quebra o braço do ímpio e do malvado castiga a impiedade, até nada mais encontrar.\n
			O Senhor é rei pelos séculos eternos, os orgulhosos são exterminados da sua terra!\n
			Ouviste o desejo dos humildes, Senhor, fortaleces seu coração e o escutas.\n
			Para tutelares os direitos do do órfão e do oprimido e não mais orgulhar-se o homem feito de barro."
        	data="23/05/2015"
        	/>
    <record numero="11"
        	titulo="Confio no Senhor"
        	texto="Ao maestro do coro. De Davi. Confio no Senhor! Como podeis dizer-me: 'Voa para um monte como um pássaro!\n
			Pois os inimigos retesam o arco, já põem sua flecha na corda, para ferir às ocultas os que têm bom coração.\n
			Se as bases são destruídas, que pode fazer o justo?'\n
			O Senhor está na sua santa morada, no céu está o trono de Deus. Seus olhos observam, suas pálpebras interrogam os seres humanos.\n
			O Senhor examina o justo e o ímpio, mas ele odeia que gosta de crimes.\n
			Fará chover sobre os ímpios brasa, fogo e enxofre, e um vento quente é a porção do seu cálice.\n
			Pois justo é o Senhor, ele ama o que é justo, os bons comtemplarão o seu rosto."
        	data=""
        	/>
    <record numero="12"
        	titulo="Tu, Senhor, nos proteges"
        	texto="Ao maestro do coro. Na oitava. Salmo de Davi.\n
        	Socorro, Senhor! Os bons estão acabando, está sumindo a lealdade entre os homens.\n
			Falam mentiras uns com os outros, usam um linguagem enganadora, de coração hipócrita.\n
			O Senhor exterminará toda boca mentirosa, e a língua que fala com arrogância,\n
			aqueles que dizem: 'Por nossa língua somos fortes, o que falamos está em nosso poder; quem é que manda em nós?'\n
			'Por causa da miséria dos pobres, por causa do gemido dos necessitados agora me levanto', diz o Senhor; 'levarei a salvação a quem deseja'\n
			As promessas do Senhor são sinceras, como prata refinada, sete vezes depurada.\n
			Tu, Senhor, nos proteges, para sempre nos livrarás dessa gente.\n
			Os ímpios vagueiam por toda parte; e vai crescendo a vileza dos mortais."
        	data="12/06/2015"
        	/>
    <record numero="13"
        	titulo="Até quando, Senhor?"
        	texto="o maestro do coro. Salmo de Davi.\n
        	Até quando, Senhor, me esquecerás para sempre? Até quando me ocultarás o teu rosto?\n
			Até quando na minha alma experimentarei aflições, tristeza no coração a toda hora? Até quando de mim triunfará o inimigo?\n
			Olha, reponde-me, Senhor, meu Deus, conserva a luz a meus olhos, para que eu não durma o sono da morte,\n
			para que meu inimigo não possa dizer: 'Eu o venci!' e não exultem meus adversários se eu vacilar.\n
			Mas eu confiei na tua misericórdia. Alegre-se meu coração na tua salvação e cante ao Senhor, pelo bem que me fez."
        	data="06/06/2015"
        	/>
    <record numero="14"
        	titulo="Deus salva o seu povo"
        	texto="Ao maestro do coro. De Davi.\n
        	O insensato pensa: 'Deus não existe!'. São corruptos, fazem coisas abomináveis, ninguém mais faz o bem.\n
			Do céu o Senhor se inclina sobre os homens para ver se existe um sábio, alguém que procure a Deus.\n
			Todos se extraviaram, são todos corruptos; ninguém mais faz o bem, nem um sequer.\n
			Não entendem nada todos os malvados, que devoram meu povo como se fosse pão? Não invocam o Senhor:\n
			tremerão de pavor, porque Deus está com a estirpe do justo.\n
			Quereis confundir as esperanças do mísero, mas o Senhor é seu refúgio.\n
			Venha de Sião a salvação de Israel! Quando o Senhor mudar a sorte do seu povo, exultará Jacó e Israel se alegrará."
        	data="22/09/2014-23/06/2015-30/08/2015"
        	/>
    <record numero="15"
        	titulo="Os puros verão a Deus"
        	texto="Salmo de Davi. Senhor, quem pode habitar na tua tenda? E morar no teu santo monte?\n
			Aquele que vive sem culpa, age com justiça e fala a verdade no seu coração;\n
			que não diz calunia com sua língua, não causa dano ao próximo e não lança insulto ao vizinho.\n
			A seus olhos é desprezível o malvado, mas honra quem respeita o Senhor. Mesmo se jura com prejuízo para si, não muda;\n
			se empresta dinheiro é sem usura, e não aceita presentes para condenar o inocente. Quem agir deste modo ficará firme para sempre."
        	data="06/04/2015-21/05/2015-20/07/2015-21/07/2015-15/08/2015"
        	/>
    <record numero="16"
        	titulo="Minha herança é o Senhor"
        	texto="Miktam. Poema de Davi. Protege-me, ó Deus: em ti me refugio.\n
			Eu digo ao Senhor: 'És tu o meu Senhor, fora de ti não tenho bem algum'.\n
			Para os santos que estão sobre a terra, homens nobres, é todo o meu amor.\n
			Multiplicam-se as dores dos que correm atrás de outros deuses, não derramarei suas libações de sangue, nem pronunciarei com meus lábios seus nomes.\n
			O Senhor é a minha parte da herança e meu cálice. Nas tuas mãos a minha porção.\n
			Para mim a sorte caiu em lugares deliciosos, maravilhosa é minha herança.\n
			Bendigo o Senhor que me aconselhou; mesmo de noite meu coração me instrui.\n
			Sempre coloco à minha frente o Senhor, ele está à minha direita, não vacilo.\n
			Disso se alegra meu coração, exulta a minha alma; também meu corpo repousa seguro,\n
			pois não vais abandonar minha vida no sepulcro, nem vais deixar que teu Santo experimente a corrupção,\n
			O caminho da vida me indicarás, alegria plena à tua direita, para sempre."
        	data="19/09/2014-07/07/2015"
        	/>
    <record numero="17"
        	titulo="Protege-me à tua sombra, Senhor"
        	texto="Oração de Davi. Acolhe, Senhor, minha justa causa, se atento a minha súplica. Presta ouvidos a minha prece: pois em meus lábios não há engano.\n
			Venha de ti a minha sentença, os teus olhos vejam o que é justo.\n
			Prova meu coração, sonda-o de noite, prova-me no fogo: em mim não encontrarás malícia.\n
			A minha boca não se tornou ocupada, conforme agem os homens; seguindo a palavra dos teus lábios, evitei os caminhos do violento.\n
			Meus passos se mantiveram firmes nos teus rastos, e meus pés não vacilaram.\n
			Eu te invoco, meu Deus, da-me resposta; presta ouvidos, escuta a minha voz.\n
			Mostra-me os prodígios do teu amor; tu que salvas dos inimigos quem se refugia à tua direita.\n
			Guarda-me como a pupila dos olhos, protege-me na sombra das tuas asas,\n
			diante dos ímpios que me oprimem, dos inimigos que me rodeiam com furor.\n
			Eles fecharam seu coração insensível, suas bocas falam com arrogância.\n
			Ei-los que avançam, me cercam, fixam os olhos para abater-me;\n
			Olham-me como um leão que quer a presa. Como um leãozinho na tocaia.\n
			Surge, Senhor, enfrenta-o, abate-o; com tua espada livra-me dos ímpios,\n
			Com tua mão, Senhor, do reino dos mortos que não tem mais parte nesta vida. Sacia de tuas reservas o ventre deles, que também seus filhos fiquem saciados e sobre para os filhos deles.\n
			Mas eu pela justiça contemplarei o teu rosto, ao despertar me saciarei com tua presença."
        	data="27/03/2015-08/08/2015"
        	/>
    <record numero="18"
        	titulo="Eu te amo, Senhor, minha força"
        	texto="Ao maestro do coro. Do servo do Senhor, Davi, que dirigiu ao Senhor as palavras desse cântico, no dia em que o Senhor o livrou de todos os seus inimigos e de Saul.\n
			Ele disse: eu te amo, Senhor, minha força,\n
			Senhor, meu rochedo minha fortaleza, meu libertador; meu Deus, minha rocha, na qual me refugio; meu escudo e baluarte, minha poderosa salvação.\n
			Invoquei o Senhor, digno de todo louvor de fui salvo dos meus inimigos.\n
			Ondas mortais me rodearam, torrentes de perdição me atacaram,\n
			envolveram-me vínculos do inferno, prenderam-me os laços de morte.\n
			Na minha angústia invoquei o Senhor, ao meu Deus gritei por socorro; lá do seu tempo ele ouviu minha voz, chegou meu grito aos seus ouvidos.\n
			Então a terra balançou e tremeu; vacilaram as bases dos montes, balançaram por causa da sua ira.\n
			Saiu fumaça de suas narinas, um fogo devorador saiu-lhe da boca, e dela surgiram brasas.\n
			Ele inclinou os céus e desceu, com uma nuvem escura a seus pés.\n
			Subiu num querubim e voou, pairando nas asas do vento.\n
			Ao seu redor pôs as trevas como véu, e como tenda as águas escuras e espessas nuvens.\n
			Diante do seu esplendor derramaram-se as nuvens, granizo e faíscas de fogo.\n
			Do céu trovejou o Senhor, o Altíssimo soltou sua voz; granizo e faíscas de fogo.\n
			Lançou suas flechas e espalhou-os, multiplicou seus raios e os expulsou.\n
			E apareceu o fundo do mar, desnudaram-se as bases do mundo, por causa de tua ameaça, Senhor, e do vento de teu furor.\n
			Lá do alto estendeu a mão e me tomou, tirou-me das águas profundas.\n
			Livrou-me de inimigos muito fortes, e dos que me odiavam porque eram mais poderosos que eu.\n
			Assaltaram-me no dia da minha desgraça, mas o Senhor foi o meu apoio.\n
			Conduziu-me a um lugar seguro, salvou-me porque me ama.\n
			O senhor me tratou conforme a minha justiça, retribuiu-me segundo a pureza de minhas mãos.\n
			Pois tenho seguido os caminhos do Senhor, não me tenho afastado do meu Deus.\n
			Tenho ante os olhos todas as suas leis, não afasto de mim seus preceitos.\n
			Tenho sido o correto com ele atento para não pecar.\n
			O Senhor me retribuiu conforme minha justiça, segundo a pureza de minhas mãos diante de seus olhos.\n
			Com quem é fiel, tu és fiel, com quem é correto, és correto;\n
			és puro com quem é puro, mas astuto com quem é mau.\n
			Pois tu salvas o povo humilde, mas humilhas os olhos arrogantes.\n
			Senhor tu acendes minha lâmpada; meu Deus, ilumina minhas trevas.\n
			Sim, contigo sinto-me forte para o ataque, com o meu Deus venço qualquer barreira.\n
			O caminho de Deus é perfeito, a palavra do Senhor é comprovada, ela é um escudo para todos que nele buscam refúgio.\n
			Pois quem é Deus se não o Senhor? Quem é um rochedo senão o nosso Deus?\n
			Foi ele que me encheu de força e aplanou minha estrada,\n
			deu-me pés velozes como os das corças e me faz estar seguro nas alturas;\n
			Vtreinou minhas mãos para a guerra e meus braços para tender o arco de bronze.\n
			Tu me deste teu escudo salvador, tua mão direita é meu apoio, multiplicas sobre mim tua bondade.\n
			Fizeste-me avançar a largos passos, meus tornozelos não vacilaram.\n
			Persegui meus inimigos e os alcancei, e não voltei atrás sem tê-los destruído;\n
			esmaguei-os e não puderam reerguer-se, cairam debaixo dos meus pés.\n
			De força me dotaste para o combate, dobraste diante de mim meus adversários.\n
			Obrigaste meus inimigos a retirar-se, os que me odiavam, dispersaste.\n
			Ninguém acudiu quando pediram socorro, gritaram ao Senhor mas não os atendeu.\n
			Eu os calquei como a poeira do chão, pisei neles como no barro das ruas.\n
			Livraste-me das conjuras do povo, como chefe das nações me colocaste. Povos que eu não conhecia são meus servos;\n
			ouvem o que eu digo e obedecem, os estrangeiros se inclinam diante de mim;\n
			Os povos estrangeiros caem exaustos, saem tremendo de seus refúgios.\n
			Viva o Senhor e bendito o meu rochedo, seja exaltado o Deus meu salvador,\n
			o Deus que me concedeu a cingança e submeteu a mim os povos;\n
			libertou-me de inimigos furiosos, elevou-me acima dos meus agressores e livrou-me de homens violentos.\n
			Por isso te louvo, ó Senhor, entre os povos, e louvarei com cânticos o teu nome.\n
			Ele deu a seu rei grandes vitórias, foi bondoso com Davi, seu consagrado, e com a sua descendência para sempre’."
        	data="23/02/2015-08/03/2015-30/05/2015-24/07/2015"
        	/>
    <record numero="19"
        	titulo="O testemunho do Senhor é verdadeiro"
        	texto="Ao maestro de coro. Salmo de Davi.\n
        	Os céus narram a glória de Deus, e o firmamento anuncia a obra de suas mãos.\n
			O dia transmite ao dia a mensagem e a noite conta a notícia a outra noite.\n
			Não é uma fala, nem são palavras, não se escuta a sua voz,\n
			Por toda a terra difundiu-se a sua voz e aos confins do mundo chegou a sua palavra. Lá ele armou uma tenda para o sol,\n
			que surge como o esposo do quarto nupcial; exulta como um herói que percorre o caminho.\n
			Ele nasce numa extremidade do céu e sua corrida alcança o outro extremo; nada escapa a seu calor.\n
			A lei do Senhor é perfeita, conforto para a alma; o testemunho do Senhor é verdadeiro, torna sábios os pequenos.\n
			As ordens do Senhor são justas, alegram o coração; os mandamentos do Senhor são retos, iluminam os olhos.\n
			O temor do Senhor é puro, dura para sempre; os juízos do Senhor são fiéis e justos,\n
			mais preciosos que o ouro, que muito ouro fino; mais doces que o mel e que o licor de um favo.\n
			Também seu servo neles se instrui, para quem os observa é grande o proveito.\n
			As inadvertências quem as descobre? Perdoa-me as culpas que não vejo.\n
			Também do orgulho salva teu servo para que não me domine; então serei irrepreensível, e imune do grande pecado.\n
			Digna-te aceitar as palavras de minha boca, cheguem à tua presençae os pensamentos do meu coração. Senhor, meu rochedo e meu libertador."
        	data=""
        	/>
    <record numero="20"
        	titulo="Senhor, dá-nos a vida"
        	texto="Ao maestro do coro. Salmo de Davi.\n
        	Ouça-te o Senhor no dia da provação, proteja-te o nome do Deus de Jacó.\n
			Do seu santuário te mande auxílio e de Sião te sustente.\n
			Lembre-se de todos os teus sacrifícios  e aceite teus holocaustos.\n
			Que ele te conceda o que teu coração deseja, dê sucesso a todo projeto teu.\n
			Para podermos exultar pela tua vitória, e desfraldar estadardes em nome do nosso Deus; conceda-te o Senhor quando lhe pedes.\n
			Agora sei que o Senhor salva seu consagrado; respondeu-lhe do seu santo céu, com a força vitoriosa de sua mão direita.\n
			Uns confiam nos carros, outros nos cavalos, mas nossa força está no nome do Senhor nosso Deus.\n
			Eles vão tropeçar e cair, mas nós ficaremos firmes em pé.\n
			Senhor, dá ao rei a vitória, atende-nos, quando te invocamos."
        	data="19/08/2015"
        	/>
    <record numero="21"
        	titulo="Vamos celebrar teu poder"
        	texto="Ao maestro do coro. Salmo de Davi.\n
        	Senhor, o rei se alegra com teu poder, quando exulta por tua salvação!\n
			Realizaste o desejo do seu coração, não rejeitaste o pedido que fez.\n
			Ao encontro dele vieste com venturosas bênçãos; na sua cabeça puseste uma coroa de puro ouro.\n
			Ele te pediu vida, e vida lhe deste, longos dias para sempre, sem fim.\n
			Grande é sua glória pela tua salvação, de majestade e de honra o adornaste;\n
			tu o fazes bendito para sempre, à tua presença o inundas de alegria.\n
			Porque o rei confia no Senhor: a fidelidade do Altíssimo nunca o deixará abalar-se.\n
			Tua mão alcançe todos os teus inimigos, tua mão direita castiga os que te odeiam.\n
			Como numa fornalha ardente os lançarás, no dia em que mostrares o teu rosto. O Senhor os aniquilará em sua ira, e o fogo os consumirá.\n
			Farás sumir da terra seus descendentes, e sua posteridade dentre os mortais.\n
			Se preparam para ti a desgraça, se tramam contra ti, nada poderão fazer,\n
			porque tu os porás em fuga, com teu arco visarás sua face.\n
			Levanta-te, Senhor, com tua força! Vamos cantar e celebrar teu poder."
        	data="03/02/2015-29/03/2015-03/05/2015"
        	/>
    <record numero="22"
        	titulo="Anunciarei teu nome a meus irmãos"
        	texto="Ao maestro do coro. Conforme a melodia 'A corça da aurora'. Salmo de Davi.\n
        	Meu Deus, meu Deus, por que me abandonaste? Ficas longe apesar de meu grito e das palavras do meu lamento?\n
			Meu Deus, te chamo de dia e não respondes, grito de noite e não encontro repouso.\n
			Tu, porém, és o santo e habita entre os louvores de Israel.\n
			Em ti confiaram os nossos pais, confiaram e tu os libertaste;\n
			a ti gritaram e foram salvos; esperando em ti não ficaram desiludidos.\n
			Mas eu sou um verme, e não um homem, infâmia dos homens, desprezo do povo.\n
			Zombam de mim todos os que me vêem; torçem os lábios, sacodem a cabeça:\n
			'Confiou no Senhor, que ele o salve, que o livre; que o livre, se é seu amigo'.\n
			Foste tu que me fizeste sair do seio materno, me fizeste descansar sobre o peito de minha mãe.\n
			Quando nasci me acolheste, desde o seio materno tu és o meu Deus.\n
			Não fiques longe de mim, pois a angústia está próxima e não há quem me ajude.\n
			Rodeiam-me touros numerosos, cercam-me touros de Basã;\n
			Escancaram contra mim sua boca como um leão que dilacera e ruge.\n
			Como água sou derramado, deslocam-se todos os meus ossos. Meu coração tornou-se como de cera, derrete-se no meio do meu peito.\n
			Está seca minha garganta, como um caco, minha língua ficou colada ao paladar, na poeira da morte me colocaste.\n
			Um bando de cachorros me rodeia, assalta-me uma corja de marginais. Traspassaram minhas mãos e meus pés,\n
			posso contar todos os meus ossos. Eles me olham, me observam,\n
			repartem entre si as minhas roupas, sobre minha túnica tiram a sorte.\n
			Mas tu, Senhor, não fiques longe, minha força, vem logo em meu socorro.\n
			Livra-me da espada, das unhas do cão salva a minha única vida.\n
			Da boca do leão e dos chifres dos búfalos salva este pobre que sou eu.\n
			Anunciarei o teu nome aos meus irmãos, vou te louvar no meio da assembléia.\n
			Louvai o Senhor, vós que o temeis, que toda a raça de de Jacó lhe dê glória, que o tema toda a estirpe de Israel;\n
			pois ele não desprezou nem desdenhou a aflição do pobre; não lhe ocultou a sua face, mas ao gritar por socorro o atendeu.\n
			Tu és o meu louvor na grande assembléia, cumprirei meus votos diante dos seus fiéis.\n
			Os pobres comerão e ficarão fartos; louvarão o Senhor os que o procuram: 'Viva para sempre o coração deles!'\n
			Recordarão e voltarão ao Senhor todos os confins da terra: diante dele se prostrarão todas as famílias dos povos.\n
			Pois o reino pertence ao Senhor, ele domina sobre as nações.\n
			Só diante dele se prostarão os que dormem debaixo do chão; diante dele se curvarão os que descem ao pó da terra. Quanto a mim, para ele viverei,\n
			a ele servirá a minha descendência. Do Senhor  se falará à geração futura;\n
			anunciarão a sua justiça; dirão ao povo que vai nascer: Eis a obra do Senhor."
        	data="07/02/2015-19/07/2015"
        	/>
    <record numero="23"
        	titulo="O Senhor é meu pastor"
        	texto="Salmo de Davi.\n
        	O Senhor é meu pastor, nada me falta.\n
			Ele me faz repousar em verdes prados a águas tranquilas me conduz.\n
			Restaura minhas forças, guia-me pelo caminho certo, por amor do seu nome.\n
			Se eu tiver de andar por vale escuro, não temerei mal nenhum, pois comigo estás. o teu bastão e teu cajado me dão segurança.\n
			Diante de mim preparas uma mesa aos olhos de meus inimigos; unges com oléo minha cabeça, meu cálice transborda.\n
			Felicidade e graça vão me acompanhar todos os dias de minha vida e vou morar na casa do Senhor por muitíssimos anos."
        	data="02/02/201523/03/2015"
        	/>
    <record numero="24"
        	titulo="Do Senhor é a terra"
        	texto="Salmo de Davi. Do Senhor é a terra com o que ela contém, o universo e os que nele habitam.\n
			Pois foi ele que a estabeleceu sobre os mares e firnmou-a sobre os rios.\n
			Quem subir subir o monte do Senhor, quem vai ficar no seu santuário?\n
			Quem tem mãos inocentes e coração puro, quem não corre atrás de vaidades, quem não jura para enganar seu próximo.\n
			Este alcançará do Senhor a bênção, e justiça de Deus seu salvador.\n
			É esta a gente que o procura, que procura a face do Deus de Jacó.\n
			Levantai, ó portas, os vossos frontões, erguei-vos, portas antigas, para que entre o rei da glória.\n
			Quem é este rei da glória? É o Senhor forte e poderoso, o Senhor poderoso na combate.\n
			Levantai, ó portas, os vossos frontões, erguei-vos, portas antigas, para que entre o rei da glória.\n
			Quem é este rei da glória? O Senhor dos exércitos - é ele o rei da glória."
        	data="22/02/2015-10/03/2015-03/06/2015"
        	/>
    <record numero="25"
        	titulo="Mostra-me teus caminhos"
        	texto="De Davi. A ti, Senhor, elevo a minha alma,\n
			meu Deus, em ti me refugio: que eu não fique decepcionado! Não triunfem sobre mim meus inimigos!\n
			Não fiquem desiludidos os que em ti esperam;  fique confuso qum é infiel por um nada.\n
			Mostra-me, Senhor, os teus caminhos, ensinai-me as tuas veredas.\n
			Faz me caminhar na tua verdade e instrui-me, porque és o Deus que me salva, e em ti sempre esperei.\n
			Lembrai-te, Senhor, do teu amor, e da tua fidelidade desde sempre.\n
			Não recordes os pecados da minha juventude, e as minhas transgressões; lembra-te de mim na tua misericórdia, pela tua bondade, Senhor.\n
			Bom e reto é o Senhor, por isso indica aos pecadores ao caminho certo;\n
			guia os humildes na sua justiça, aos pobres ensina seus caminhos.\n
			Todas as veredas do Senhor são amor e verdade para quem observa sua aliança e seus preceitos.\n
			Por teu nome, Senhor, perdoa meu pecado, por maior que seja.\n
			Qual é o homem que teme ao Senhor? Indica-lhe o caminho a seguir.\n
			Ele viverá feliz, sua descendência possuirá a terra.\n
			O Senhor se faz íntimo de quem o teme, dá-lhe a conhecer sua aliança.\n
			Tenho os olhos fixos no Senhor, pois ele livra do laço o meu pé.\n
			Volta-te para mim e tem misericórdia, porque sou só e infeliz.\n
			Alivia as angústias do meu coração, livra-me das aflições.\n
			Vê minha miséria e minha pena e perdoa todos os meus pecados.\n
			Olha os meus inimigos: são tantos! E me detestam com ódio violento.\n
			Protege-me, dá-me a salvação; sob tua proteção eu não fique desiludido.\n
			Integridade e retidão me protejam, pois em ti confiei.\n
			Ó Deus, livra Israel de toda a sua aflição."
        	data="30/06/2015"
        	/>
    <record numero="26"
        	titulo="Purifica meu coração"
        	texto="De Davi. Senhor, faze-me justiça, pois tenho caminhado na retidão; confio no Senhor, não hei de vacilar.\n
			Examina-me, Senhor, e põe-me à prova, purifica no fogo meu coração e minha mente.\n
			Tua bondade está diante dos meus olhos e na tua verdade tenho caminhado.\n
			Não estou na companhia dos homens falsos nem ando com gente mentirosa.\n
			Odeio a aliança dos malvados, não fico no meio dos ímpios.\n
			Lavo na inocência minhas mãos e rodeio teu altar, Senhor,\n
			para fazer ressoar vozes de louvor e para narrar todas as tuas maravilhas.\n
			Senhor, gosto da casa onde moras e do lugar onde reside a tua glória.\n
			Não me arrastes junto com os pecadores não destruas minha vida com os sanguinários,\n
			pois nas mãos deles está a perfídia, sua mão direita está cheia de subornos.\n
			Porém, meu caminho é reto; resgata-me e tem misericórdia.\n
			Meu pé se apoia em terra plana; nas assembléias bendirei ao Senhor."
        	data="06/02/2015-30/03/2015-17/04/2015"
        	/>
    <record numero="27"
        	titulo="O Senhor me acolhe"
        	texto="***De Davi. O Senhor é minha luz e minha salvação, a quem temerei? O Senhor é o protetor de minha vida, de quem terei medo?\n
			Quando os malvados me atacam para me devorar vivo, são eles, meus adversários e inimigos, que resvalam e caem.\n
			Se todo um exército se acampar contra mim, não temerá meu coração. Se se travar contra mim uma batalha, mesmo assim terei confiança.\n
			Uma só coisa peço ao Senhor e a peço incessantemente: é habitar na casa do Senhor todos os dias de minha vida, para admirar aí a beleza do Senhor e contemplar o seu santuário.\n
			Assim, no dia mau ele me esconderá na sua tenda, ocultar-me-á no recôndito de seu tabernáculo, sobre um rochedo me erguerá.\n
			Mas desde agora ele levanta a minha cabeça acima dos inimigos que me cercam; e oferecerei no tabernáculo sacrifícios de regozijo, com cantos e louvores ao Senhor.\n
			Escutai, Senhor, a voz de minha oração, tende piedade de mim e ouvi-me.\n
			Fala-vos meu coração, minha face vos busca; a vossa face, ó Senhor, eu a procuro.\n
			Não escondais de mim vosso semblante, não afasteis com ira o vosso servo. Vós sois o meu amparo, não me rejeiteis. Nem me abandoneis, ó Deus, meu Salvador.\n
			Se meu pai e minha mãe me abandonarem, o Senhor me acolherá.\n
			Ensinai-me, Senhor, vosso caminho; por causa dos adversários, guiai-me pela senda reta.\n
			Não me abandoneis à mercê dos inimigos, contra mim se ergueram violentos e falsos testemunhos.\n
			Sei que verei os benefícios do Senhor na terra dos vivos!\n
			Espera no Senhor e sê forte! Fortifique-se o teu coração e espera no Senhor!"
        	data=""
        	/>
    <record numero="28"
        	titulo="Deus é a força do seu povo"
        	texto="*[De Davi.] Senhor, a ti elevo minha voz: não fiques em silêncio, meu Deus, pois se não me falas, sou como quem desceu à sepultura.\n
			Escuta a voz de minha súplica quando te peço ajuda, quando elevo as mãos para teu santo templo.\n
			Não me arrastes com os ímpios e com os que fazem o mal. Falam de paz com seu próximo, mas tem o coração cheio de maldade.\n
			Trata-os conforme suas obras e conforme a malícia de seus crimes. Dá-lhes a paga de suas ações, retribui-lhes o salário devido.\n
			Pois não atendem às obras do Senhor, nem a seus gestos. Destrói-os, não os edifiques!\n
			Bendito seja o Senhor, que deu ouvido à voz de minha súplica.\n
			O Senhor é minha força e meu escudo; pus nele a minha confiança; socorreu-me, por isso exulta meu coração, com meu canto lhe dou graças.\n
			O Senhor é a força do seu povo, refúgio de salvação para seu consagrado.\n
			Salva o teu povo e bendize tua herança, guia-os e sustenta-os para sempre."
        	data="17/02/2015"
        	/>
    <record numero="29"
        	titulo="O Senhor faz ouvir sua voz"
        	texto="[Salmo de Davi.] Dai ao Senhor, filhos de Deus, dai ao Senhor, glória e poder.\n
			Dai ao Senhor a glória do seu nome, adorai o Senhor na sua santa aparição.\n
			Eis a voz do Senhor sobre as águas! O Deus glorioso troveja, o Senhor, sobre a imensidão das águas.\n
			A voz do Senhor se faz ouvir com força! Com majestade se faz ouvir a voz do Senhor.\n
			A voz do Senhor corta os cedros, o Senhor corta os cedros do Líbano.\n
			Faz saltar como um bezerro o Líbano e o Sarion como um búfalo novo.\n
			A voz do Senhor espalha chamas de fogo;\n
			a voz do Senhor sacode o deserto, o Senhor sacode o deserto de Cades.\n
			A voz do Senhor entorta os carvalhos e desnuda as florestas. E no seu templo todos dizem: 'Glória!'\n
			O Senhor tem seu trono na tempestade, o Senhor se assenta como rei para sempre.\n
			O Senhor dará força a seu povo o Senhor abençoará seu povo com a paz."
        	data="16/03/2015"
        	/>
    <record numero="30"
        	titulo="A ti chamei e me curaste"
        	texto="[Ao maestro do coro. Cântico. Para a dedicação do templo. De Davi.] Senhor, te exaltarei porque me livraste e não deixaste zombar de mim meus inimigos.\n
			Senhor, meu Deus, a ti clamei e me curaste.\n
			Senhor, tu me fizeste voltar do abismo, restituíte-me a vida para eu não descer à sepultura.\n
			Cantai hinos ao Senhor, ó seus fiéis, rendei graças a sua santa memória;\n
			porque sua ira dura um instante, a sua bondade, por toda a vida. Se de tarde sobrevem o pranto de manhã vem a alegria.\n
			Quando eu era feliz, eu disse: 'Nada vai me fazer vacilar!'.\n
			Na tua bondade, Senhor, me fizeste mais firme que um monte; mas quando escondeste teu rosto, eu fiquei conturbado.\n
			A ti eu clamo, Senhor, a meu Deus peço socorro.\n
			Que vantagem pode haver se eu morro, se desço à sepultura? O pó acaso poderá louvar-te e proclamar tua fidelidade?\n
			Atende, Senhor, tem piedade, Senhor, vem em meu auxílio.\n
			Mudaste em dança meu lamento, minha veste de luto em roupa de festa\n
			para que meu coração cante sem cessar. Senhor, meu Deus, eu te louvarei para sempre."
        	data="04/03/2015-03/04/2015-21/04/2015"
        	/>
    <record numero="31"
        	titulo="Eu me entrego em tuas mãos"
        	texto="[Ao mestre do coro. Salmo de Davi.]\n
        	Em ti, Senhor, me refugiei, jamais eu fique desiludido; pela tua justiça salva-me!\n
			Inclina para mim teu ouvido, vem depressa livrar-me. Sê para mim o rochedo que me acolhe, refúgio seguro, para a minha salvação.\n
			Pois tu és minha rocha e meu baluarte, pelo teu nome me diriges e me guias.\n
			Livra-me do laço que me armaram, porque és minha força.\n
			Nas tuas mãos entrego meu espírito; tu me resgatas, Senhor, Deus fiel.\n
			Odeias os que seguem ídolos vãos; quanto a mim, é no Senhor que espero.\n
			Possa eu alegrar-me e exultar por tua bondade, por teres olhado para minha miséria e acudido as angústias da minha alma.\n
			Não me entregaste nas mãos do inimigo, mas colocaste meus pés em lugar seguro.\n
			Piedade de mim, Senhor, pois estou angustiado; definham de tristeza minha vista, o corpo e a alma.\n
			Pois minha vida se consome entre aflições e meus anos entre gemidos, decaiu pela miséria minha força, meus ossos se consomem.\n
			De meus adversários me tornei o opróbrio, alvo de zombaria para os vizinhos, de terror para meus conhecidos: quem me vê pela rua foge de mim.\n
			Caí no esquecimento como um morto, sem vida; não sou mais que uma coisa inútil.\n
			Pois ouvi, dominado pelo terror, o falar perverso de muitos; reuniram-se contra mim, tramaram para acabar com minha vida.\n
			Mas eu em ti espero, Senhor, repito: és tu o meu Deus.\n
			Na tua mão está o meu destino; livra-me dos inimigos e dos que me perseguem.\n
			Mostra a teu servo a tua face, salva-me na tua bondade.\n
			Senhor, que eu não seja confundido depois de te invocar; confundidos sejam os ímpios e se calem no inferno.\n
			Emudeçam as bocas mentirosas, que falam contra o justo com insolência, soberba e desprezo.\n
			Como e grande a tua bondade, que reservaste aos que te temem, que demonstras para os que em ti buscam refúgio diante dos filhos dos homens.\n
			Tu os defendes no abrigo da tua face, longe das intrigas dos homens; tu os ocultas como numa tenda, longe das línguas maldosas.\n
			Bendito seja o Senhor! Mostrou para comigo uma bondade admirável, como uma cidade fortificada.\n
			Na minha prostração eu dizia: 'Fui expulso da tua presença'. Mas ouviste a voz da minha súplica, quando clamei a ti.\n
			Amai o Senhor, vós todos, seus servos devotos! O Senhor defende os seus fiéis, mas trata com rigor os que agem com soberba.\n
			Tende coragem e um coração firme, vós todos que esperais no Senhor."
        	data="13/02/2015-15/02/2015-28/03/2015-25/05/2015"
        	/>
    <record numero="32"
        	titulo="Perdoaste o meu pecado"
        	texto="***De Davi. Hino. Feliz aquele cuja iniqüidade foi perdoada, cujo pecado foi absolvido.\n
			Feliz o homem a quem o Senhor não argúi de falta, e em cujo coração não há dolo.\n
			Enquanto me conservei calado, mirraram-se-me os ossos, entre contínuos gemidos.\n
			Pois, dia e noite, vossa mão pesava sobre mim; esgotavam-se-me as forças como nos ardores do verão.\n
			Então eu vos confessei o meu pecado, e não mais dissimulei a minha culpa. Disse: Sim, vou confessar ao Senhor a minha iniqüidade. E vós perdoastes a pena do meu pecado.\n
			Assim também todo fiel recorrerá a vós, no momento da necessidade. Quando transbordarem muitas águas, elas não chegarão até ele.\n
			Vós sois meu asilo, das angústias me preservareis e me envolvereis na alegria de minha salvação.\n
			Vou te ensinar, dizeis, vou te mostrar o caminho que deves seguir; vou te instruir, fitando em ti os meus olhos:\n
			não queiras ser sem inteligência como o cavalo, como o muar, que só ao freio e à rédea submetem seus ímpetos; de outro modo não se chegam a ti.\n
			São muitos os sofrimentos do ímpio. Mas quem espera no Senhor, sua misericórdia o envolve.\n
			Ó justos, alegrai-vos e regozijai-vos no Senhor. Exultai todos vós, retos de coração."
        	data="30/08/2014-03/09/2014-17/09/2014-07/04/2015-18/04/2015-28/05/2015-31/05/2015-22/06/2015-08/07/2015-11/08/2015"
        	/>
    <record numero="33"
        	titulo="Ele falou e tudo se fez"
        	texto="Exultai, justos, no Senhor, que mereçe o louvor dos que são bons.\n
			Louvai o Senhor com a cítara, com a harpa de dez cordas cantai-lhe.\n
			Cantai-lhe um cântico novo, tocai a cítara com arte, bradai,\n
			Pois sincera é a palavra do Senhor e fiel toda a sua obra.\n
			Ele ama o direito e a justiça, da sua bondade a terra está cheia.\n
			Pela palavra do Senhor foram feitos os céus, pelo sopro de sua boca tudo quanto os enfeita.\n
			Como num dique recolheu as águas do mar, encerrou em comportas os oceanos.\n
			Que toda a terra tema ao Senhor, tremam diante dele todos os habitantes do mundo,\n
			pois ele falou e tudo se fez, ordenou e tudo começou a existir.\n
			O Senhor anula os desígnios das nações, trustra os projetos dos povos.\n
			Mas o plano do Senhor é estável para sempre, os pensamentos do seu coração por todas as gerações.\n
			Feliz a nação cujo Deus é o Senhor, o povo que escolheu para si como herança.\n
			Do céu o Senhor está olhando, ele vê a humanidade inteira.\n
			Do lugar onde mora observa todos os habitantes da terra.\n
			Foi ele que lhes formou o coração, ele compreende tudo o que fazem.\n
			O rei não se salva por um forte exército nem o herói por seu grande vigor.\n
			O cavalo não ajuda a vencer, com toda a sua força não poderá salvar.\n
			O olhar do Senhor vigia sobre quem o teme, sobre quem espera na sua graça,\n
			para livrá-lo da morte e nutri-lo no tempo da fome.\n
			Nossa alma espera pelo Senhor, é ele o nosso auxílio e o nosso escudo.\n
			Nele se alegra o nosso coração e confiamos no seu santo nome.\n
			Senhor, esteja sobre nós a tua graça, do modo como em ti esperamos."
        	data="24/02/2015-20/03/2015-15/04/2015-16/04/2015-08/06/2015-19/06/2015-20/06/2015-28/06/2015-01/07/2015-29/07/2015-09/08/2015-23/08/2015"
        	/>
    <record numero="34"
        	titulo="Vede como é bom o Senhor"
        	texto="***De Davi. Quando simulou alienação na presença de Abimelec e, despedido por ele, partiu. Bendirei continuamente ao Senhor, seu louvor não deixará meus lábios.\n
			Glorie-se a minha alma no Senhor; ouçam-me os humildes, e se alegrem.\n
			Glorificai comigo ao Senhor, juntos exaltemos o seu nome.\n
			Procurei o Senhor e ele me atendeu, livrou-me de todos os temores.\n
			Olhai para ele a fim de vos alegrardes, e não se cobrir de vergonha o vosso rosto.\n
			Vede, este miserável clamou e o Senhor o ouviu, de todas as angústias o livrou.\n
			O anjo do Senhor acampa em redor dos que o temem, e os salva.\n
			Provai e vede como o Senhor é bom, feliz o homem que se refugia junto dele.\n
			Reverenciai o Senhor, vós, seus fiéis, porque nada falta àqueles que o temem.\n
			Os poderosos empobrecem e passam fome, mas aos que buscam o Senhor nada lhes falta.\n
			Vinde, meus filhos, ouvi-me: eu vos ensinarei o temor do Senhor.\n
			Qual é o homem que ama a vida, e deseja longos dias para gozar de felicidade?\n
			Guarda tua língua do mal, e teus lábios das palavras enganosas.\n
			Aparta-te do mal e faze o bem, busca a paz e vai ao seu encalço.\n
			Os olhos do Senhor estão voltados para os justos, e seus ouvidos atentos aos seus clamores.\n
			O Senhor volta a sua face irritada contra os que fazem o mal, para apagar da terra a lembrança deles.\n
			Apenas clamaram os justos, o Senhor os atendeu e os livrou de todas as suas angústias.\n
			O Senhor está perto dos contritos de coração, e salva os que têm o espírito abatido.\n
			São numerosas as tribulações do justo, mas de todas o livra o Senhor.\n
			Ele protege cada um de seus ossos, nem um só deles será quebrado.\n
			A malícia do ímpio o leva à morte, e os que odeiam o justo serão castigados.\n
			O Senhor livra a alma de seus servos; não será punido quem a ele se acolhe."
        	data=""
        	/>
    <record numero="35"
        	titulo="Não fiques longe de mim"
        	texto="***De Davi. Lutai, Senhor, contra os que me atacam; combatei meus adversários.\n
			Empunhai o broquel e o escudo, e erguei-vos em meu socorro.\n
			Brandi a lança e sustai meus perseguidores. Dizei à minha alma: Eu sou a tua salvação.\n
			Sejam confundidos e envergonhados os que odeiam a minha vida, recuem humilhados os que tramam minha desgraça.\n
			Sejam como a palha levada pelo vento, quando o anjo do Senhor vier acossá-los.\n
			Torne-se tenebroso e escorregadio o seu caminho, quando o anjo do Senhor vier persegui-los,\n
			porquanto sem razão me armaram laços; para me perder, cavaram um fosso sem motivo.\n
			Venha sobre eles de improviso a ruína; apanhe-os a rede por eles mesmos preparada, caiam eles próprios na cova que abriram.\n
			Então a minha alma exultará no Senhor, e se alegrará pelo seu auxílio.\n
			Todas as minhas potências dirão: Senhor, quem é semelhante a vós? Vós que livrais o desvalido do opressor, o mísero e o pobre de quem os despoja.\n
			Surgiram apaixonadas testemunhas, interrogaram-me sobre faltas que ignoro,\n
			pagaram-me o bem com o mal. Oh, desolação para a minha alma!\n
			Contudo, quando eles adoeciam, eu me revestia de saco, extenuava-me em jejuns e rezava.\n
			Andava triste, como se tivesse perdido um amigo, um irmão; abatido, me vergava como quem chora por sua mãe.\n
			Quando tropecei, eles se reuniram para se alegrar; eles me dilaceraram sem parar.\n
			Puseram-me à prova, escarneceram de mim, rangeram os dentes contra mim.\n
			Senhor, até quando assistireis impassível a este espetáculo? Arrancai desses leões a minha vida, livrai-me a alma de seus rugidos.\n
			Vou render-vos graças publicamente, eu vos louvarei na presença da multidão.\n
			Não se regozijem de mim meus pérfidos inimigos, nem tramem com os olhos os que me odeiam sem motivo,\n
			pois nunca têm palavras de paz: e armam ciladas contra a gente tranqüila da terra,\n
			escancaram para mim a boca, dizendo: Ah! Ah! Com os nossos olhos, nós o vimos!\n
			Vós também, Senhor, vistes! Não guardeis silêncio. Senhor, não vos aparteis de mim.\n
			Acordai e levantai-vos para me defender, ó meu Deus e Senhor meu, em prol de minha causa!\n
			Julgai-me, Senhor, segundo vossa justiça. Ó meu Deus, que não se regozijem à minha custa!\n
			Não pensem em seus corações: Ah, tivemos sorte! Não digam: Nós o devoramos!\n
			Sejam confundidos todos juntos e se envergonhem os que se alegram com meus males, cubram-se de pejo e ignomínia os que se levantam orgulhosamente contra mim.\n
			Mas exultem e se alegrem os favoráveis à minha causa e digam sem cessar: Glorificado seja o Senhor, que quis a salvação de seu servo!\n
			E a minha língua proclamará vossa justiça, dando-vos perpétuos louvores."
        	data=""
        	/>
    <record numero="36"
        	titulo="Em ti está a fonte da vida"
        	texto="***Ao mestre de canto. De Davi, servo do Senhor. A iniqüidade fala ao ímpio no seu coração; não existe o temor a Deus ante os seus olhos,\n
			porque ele se gloria de que sua culpa não será descoberta nem detestada por ninguém.\n
			Suas palavras são más e enganosas; renunciou a proceder sabiamente e a fazer o bem.\n
			Em seu leito ele medita o crime, anda pelo mau caminho, não detesta o mal.\n
			Senhor, vossa bondade chega até os céus, vossa fidelidade se eleva até as nuvens.\n
			Vossa justiça é semelhante às montanhas de Deus, vossos juízos são profundos como o mar. Vós protegeis, Senhor, os homens como os animais.\n
			Como é preciosa a vossa bondade, ó Deus! À sombra de vossas asas se refugiam os filhos dos homens.\n
			Eles se saciam da abundância de vossa casa, e lhes dais de beber das torrentes de vossas delícias,\n
			porque em vós está a fonte da vida, e é na vossa luz que vemos a luz.\n
			Continuai a dar vossa bondade aos que vos honram, e a vossa justiça aos retos de coração.\n
			Não me calque o pé do orgulhoso, não me faça fugir a mão do pecador.\n
			Eis que caíram os fautores da iniqüidade, foram prostrados para não mais se erguer."
        	data="05/09/2014-10/07/2015"
        	/>
    <record numero="37"
        	titulo="Entrega ao Senhor o teu futuro"
        	texto="***De Davi. Não te irrites por causa dos que agem mal, nem invejes os que praticam a iniqüidade,\n
			pois logo eles serão ceifados como a erva dos campos, e como a erva verde murcharão.\n
			Espera no Senhor e faze o bem; habitarás a terra em plena segurança.\n
			Põe tuas delícias no Senhor, e os desejos do teu coração ele atenderá.\n
			Confia ao Senhor a tua sorte, espera nele, e ele agirá.\n
			Como a luz, fará brilhar a tua justiça; e como o sol do meio-dia, o teu direito.\n
			Em silêncio, abandona-te ao Senhor, põe tua esperança nele. Não invejes o que prospera em suas empresas, e leva a bom termo seus maus desígnios.\n
			Guarda-te da ira, depõe o furor, não te exasperes, que será um mal,\n
			porque os maus serão exterminados, mas os que esperam no Senhor possuirão a terra.\n
			Mais um pouco e não existirá o ímpio; se olhares o seu lugar, não o acharás.\n
			Quanto aos mansos, possuirão a terra, e nela gozarão de imensa paz.\n
			O ímpio conspira contra o justo, e para ele range os seus dentes.\n
			Mas o Senhor se ri dele, porque vê o destino que o espera.\n
			Os maus empunham a espada e retesam o arco, para abater o pobre e miserável e liquidar os que vão no caminho reto.\n
			Sua espada, porém, lhes traspassará o coração, e seus arcos serão partidos.\n
			O pouco que o justo possui vale mais que a opulência dos ímpios;\n
			porque os braços dos ímpios serão quebrados, mas os justos o Senhor sustenta.\n
			O Senhor vela pela vida dos íntegros, e a herança deles será eterna.\n
			Não serão confundidos no tempo da desgraça e nos dias de fome serão saciados.\n
			Porém, os ímpios perecerão e os inimigos do Senhor fenecerão como o verde dos prados; desaparecerão como a fumaça.\n
			O ímpio pede emprestado e não paga, enquanto o justo se compadece e dá,\n
			porque aqueles que o Senhor abençoa possuirão a terra, mas os que ele amaldiçoa serão destruídos.\n
			O Senhor torna firmes os passos do homem e aprova os seus caminhos.\n
			Ainda que caia, não ficará prostrado, porque o Senhor o sustenta pela mão.\n
			Fui jovem e já sou velho, mas jamais vi o justo abandonado, nem seus filhos a mendigar o pão.\n
			Todos os dias empresta misericordiosamente, e abençoada é a sua posteridade.\n
			Aparta-te do mal e faze o bem, para que permaneças para sempre,\n
			porque o Senhor ama a justiça e não abandona os seus fiéis. Os ímpios serão destruídos, e a raça dos ímpios exterminada.\n
			Os justos possuirão a terra, e a habitarão eternamente.\n
			A boca do justo fala sabedoria e a sua língua exprime a justiça.\n
			Em seu coração está gravada a lei de Deus; não vacilam os seus passos.\n
			O ímpio espreita o justo, e procura como fazê-lo perecer.\n
			Mas o Senhor não o abandonará em suas mãos e, quando for julgado, não o condenará.\n
			Põe tu confiança no Senhor, e segue os seus caminhos. Ele te exaltará e possuirás a terra; a queda dos ímpios verás com alegria.\n
			Vi o ímpio cheio de arrogância, a expandir-se com um cedro frondoso.\n
			Apenas passei e já não existia; procurei-o por toda a parte e nem traço dele encontrei.\n
			Observa o homem de bem, considera o justo, pois há prosperidade para o pacífico.\n
			Os pecadores serão exterminados, a geração dos ímpios será extirpada.\n
			Vem do Senhor a salvação dos justos, que é seu refúgio no tempo da provocação.\n
			O Senhor os ajuda e liberta; arranca-os dos ímpios e os salva, porque se refugiam nele."
        	data=""
        	/>
    <record numero="38"
        	titulo="Senhor, não me abandones"
        	texto="***Salmo de Davi. Para servir de lembrança. Senhor, em vossa cólera não me repreendais, em vosso furor não me castigueis,\n
			porque as vossas flechas me atingiram, e desceu sobre mim a vossa mão.\n
			Vossa cólera nada poupou em minha carne, por causa de meu pecado nada há de intacto nos meus ossos.\n
			Porque minhas culpas se elevaram acima de minha cabeça, como pesado fardo me oprimem em demasia.\n
			São fétidas e purulentas as chagas que a minha loucura me causou.\n
			Estou abatido, extremamente recurvado, todo o dia ando cheio de tristeza.\n
			Inteiramente inflamados os meus rins; não há parte sã em minha carne.\n
			Ao extremo enfraquecido e alquebrado, agitado o coração, lanço gritos lancinantes.\n
			Senhor, diante de vós estão todos os meus desejos, e meu gemido não vos é oculto.\n
			Palpita-me o coração, abandonam-me as forças, e me falta a própria luz dos olhos.\n
			Amigos e companheiros fogem de minha chaga, e meus parentes permanecem longe.\n
			Os que odeiam a minha vida, armam-me ciladas; os que me procuram perder, ameaçam-me de morte; não cessam de planejar traições.\n
			Eu, porém, sou como um surdo: não ouço; sou como um mudo que não abre os lábios.\n
			Fiz-me como um homem que não ouve, e que não tem na boca réplicas a dar.\n
			Porque é em vós, Senhor, que eu espero; vós me atendereis, Senhor, ó meu Deus.\n
			Eis meu desejo: Não se alegrem com minha perda; não se ensoberbeçam contra mim, quando meu pé resvala;\n
			pois estou prestes a cair, e minha dor é permanente.\n
			Sim, minha culpa eu a confesso, meu pecado me atormenta.\n
			Entretanto, são vigorosos e fortes os meus inimigos, e muitos os que me odeiam sem razão.\n
			Retribuem-me o mal pelo bem, hostilizam-me porque quero fazer o bem.\n
			Não me abandoneis, Senhor. Ó meu Deus, não fiqueis longe de mim.\n
			Depressa, vinde em meu auxílio, Senhor, minha salvação!"
        	data=""
        	/>
    <record numero="39"
        	titulo="O homem é um sopro"
        	texto="***Ao mestre de canto, a Iditum. Salmo de Davi. Disse comigo mesmo: Velarei sobre os meus atos, para não mais pecar com a língua. Porei um freio em meus lábios, enquanto o ímpio estiver diante de mim.\n
			Fiquei mudo, mas sem resultado, porque minha dor recrudesceu.\n
			Meu coração se abrasava dentro de mim, meu pensamento se acendia como um fogo, então eu me pus a falar:\n
			Fazei-me conhecer, Senhor, o meu fim, e o número de meus dias, para que eu veja como sou efêmero.\n
			A largura da mão: eis a medida de meus dias, diante de vós minha vida é como um nada; todo homem não é mais que um sopro.\n
			De fato, o homem passa como uma sombra, é em vão que ele se agita; amontoa, sem saber quem recolherá.\n
			E agora, Senhor, que posso esperar? Minha confiança está em vós.\n
			Livrai-me de todas as faltas, não me abandoneis ao riso dos insensatos.\n
			Calei-me, já não abro a boca, porque sois vós que operais.\n
			Afastai de mim esse flagelo, pois sucumbo ao rigor de vossa mão.\n
			Quando punis o homem, fazendo-lhe sentir a sua culpa, consumis, como o faria a traça, o que ele tem de mais caro. Verdadeiramente, apenas um sopro é o homem.\n
			Ouvi, Senhor, a minha oração, escutai os meus clamores, não fiqueis insensível às minhas lágrimas. Diante de vós não sou mais que um viajor, um peregrino, como foram os meus pais.\n
			Afastai de mim a vossa ira para que eu tome alento, antes que me vá para não mais voltar."
        	data="25/03/2015-20/08/2015"
        	/>
    <record numero="40"
        	titulo="O Senhor cuida de mim"
        	texto="***Ao mestre de canto. Salmo de Davi. Esperei no Senhor com toda a confiança. Ele se inclinou para mim, ouviu meus brados.\n
			Tirou-me de uma fossa mortal, de um charco de lodo; assentou-me os pés numa rocha, firmou os meus passos;\n
			pôs-me nos lábios um novo cântico, um hino à glória de nosso Deus. Muitos verão essas coisas e prestarão homenagem a Deus, e confiarão no Senhor.\n
			Feliz o homem que pôs sua esperança no Senhor, e não segue os idólatras nem os apóstatas.\n
			Senhor, meu Deus, são maravilhosas as vossas inumeráveis obras e ninguém vos assemelha nos desígnios para conosco. Eu quisera anunciá-los e divulgá-los, mas são mais do que se pode contar.\n
			Não vos comprazeis em nenhum sacrifício, em nenhuma oferenda, mas me abristes os ouvidos: não desejais holocausto nem vítima de expiação.\n
			Então eu disse: Eis que eu venho. No rolo do livro está escrito de mim:\n
			fazer vossa vontade, meu Deus, é o que me agrada, porque vossa lei está no íntimo de meu coração.\n
			Anunciei a justiça na grande assembléia, não cerrei os meus lábios, Senhor, bem o sabeis.\n
			Não escondi vossa justiça no coração, mas proclamei alto vossa fidelidade e vossa salvação. Não ocultei a vossa bondade nem a vossa fidelidade à grande assembléia.\n
			E vós, Senhor, não me recuseis vossas misericórdias; protejam-me sempre vossa graça e vossa fidelidade,\n
			porque males sem conta me cercaram. Minhas faltas me pesaram, a ponto de não agüentar vê-las; mais numerosas que os cabelos de minha cabeça. Sinto-me desfalecer.\n
			Comprazei-vos, Senhor, em me livrar. Depressa, Senhor, vinde em meu auxílio.\n
			Sejam confundidos e humilhados os que procuram arrebatar-me a vida. Recuem e corem de vergonha os que se comprazem com meus males.\n
			Fiquem atônitos, cheios de confusão, os que me dizem: Bem feito! Bem feito!\n
			Ao contrário, exultem e se alegrem em vós todos os que vos procuram; digam sem cessar aqueles que desejam vosso auxílio: Glória ao Senhor.\n
			Quanto a mim, sou pobre e desvalido, mas o Senhor vela por mim. Sois meu protetor e libertador: ó meu Deus, não tardeis."
        	data=""
        	/>
    <record numero="41"
        	titulo="Senhor, levanta-me"
        	texto="[Ao maestro do coro. Salmo de Davi.] Feliz o homem que cuida do fraco, no dia da desgraça o Senhor o libertará.\n
			Velará sobre ele o Senhor, e o fará viver feliz sobre a terra, não o entregará nas mãos dos inimigos.\n
			O Senhor o sustentará no leito da dor; lhe dará alívio na sua doença.\n
			Eu disse: 'Piedade de mim, Senhor; cura-me porque pequei contra ti'.\n
			Os inimigos me desejam o mal: 'Quando é que vai morrer e ser cancelado o seu nome?'\n
			Quem vem visitar-me diz mentira, seu coração acumula maldade e saindo fora fala mal.\n
			Juntos murmuram contra mim meus inimigos, prevendo o mal para mim:\n
			'Uma doença ruim caiu sobre ele, de onde está deitado não vai levantar-se'.\n
			Até o amigo em que eu confiava, também aquele que comia do meu pão, levanta contra mim seu calcanhar.\n
			Mas tu, Senhor, tem piedade e levanta-me, para eu lhes possa retribuir.\n
			Nisso reconhecerei que me amas: se não triunfa de mim meu inimigo.\n
			Pela minha integridade me sustentas, e me fazes ficar na tua presença para sempre.\n
			Seja bendito o Senhor, Deus de Israel, desde sempre e para sempre. Amém, Amém."
        	data="09/03/2015-27/04/2015"
        	/>
    <record numero="42"
        	titulo="A minha alma tem sede de Deus"
        	texto="***Ao mestre de canto. Hino dos filhos de Coré. Como a corça anseia pelas águas vivas, assim minha alma suspira por vós, ó meu Deus.\n
			Minha alma tem sede de Deus, do Deus vivo; quando irei contemplar a face de Deus?\n
			Minhas lágrimas se converteram em alimento dia e noite, enquanto me repetem sem cessar: Teu Deus, onde está?\n
			Lembro-me, e esta recordação me parte a alma, como ia entre a turba, e os conduzia à casa de Deus, entre gritos de júbilo e louvor de uma multidão em festa.\n
			Por que te deprimes, ó minha alma, e te inquietas dentro de mim? Espera em Deus, porque ainda hei de louvá-lo:\n
			ele é minha salvação e meu Deus. Desfalece-me a alma dentro de mim; por isso penso em vós do longínquo país do Jordão, perto do Hermon e do monte Misar.\n
			Uma vaga traz outra no fragor das águas revoltas, todos os vagalhões de vossas torrentes passaram sobre mim.\n
			Conceda-me o Senhor de dia a sua graça; e de noite eu cantarei, louvarei ao Deus de minha vida.\n
			Digo a Deus: Ó meu rochedo, por que me esqueceis? Por que ando eu triste, sob a opressão do inimigo?\n
			Sinto quebrarem-se-me os ossos, quando, em seus insultos, meus adversários me repetem todos os dias: Teu Deus, onde está ele?\n
			Por que te deprimes, ó minha alma, e te inquietas dentro de mim? Espera em Deus, porque ainda hei de louvá-lo: ele é minha salvação e meu Deus."
        	data=""
        	/>
    <record numero="43"
        	titulo="Deus é a minha alegria"
        	texto="***Fazei-me justiça, ó Deus, e defendei minha causa contra uma nação ímpia. Livrai-me do homem doloso e perverso,\n
			pois vós, ó meu Deus, sois a minha fortaleza; por que me repelis? Por que devo andar triste sob a opressão do inimigo?\n
			Lançai sobre mim a vossa luz e fidelidade; que elas me guiem, e me conduzam ao vosso monte santo, aos vossos tabernáculos.\n
			E me aproximarei do altar de Deus, do Deus de minha alegria e exultação. E vos louvarei com a cítara, ó Senhor, meu Deus!\n
			Por que te deprimes, ó minha alma, e te inquietas dentro de mim? Espera em Deus, porque ainda hei de louvá-lo: ele é minha salvação e meu Deus."
        	data=""
        	/>
    <record numero="44"
        	titulo="Senhor, socorre nosso povo"
        	texto="***Ao mestre de canto. Hino dos filhos de Coré. Ó Deus, ouvimos com os nossos próprios ouvidos, nossos pais nos contaram a obra que fizestes em seus dias, nos tempos de antanho.\n
			Para implantá-los, expulsastes com as vossas mãos nações pagãs; para lhes dardes lugar, abatestes povos.\n
			Com efeito, não foi com sua espada que conquistaram essa terra, nem foi seu braço que os salvou, mas foi vossa mão, foi vosso braço, foi o resplendor de vossa face, porque os amastes.\n
			Meu Deus, vós sois o meu rei, vós que destes as vitórias a Jacó.\n
			Por vossa graça repelimos os nossos inimigos, em vosso nome esmagamos nossos adversários.\n
			Não foi em meu arco que pus minha confiança, nem foi minha espada que me salvou,\n
			mas fostes vós que nos livrastes de nossos inimigos e confundistes os que nos odiavam.\n
			Era em Deus que em todo o tempo nos gloriávamos, e seu nome sempre celebrávamos.\n
			Agora, porém, nos rejeitais e confundis; e já não ides à frente de nossos exércitos.\n
			Vós nos fizestes recuar diante do inimigo, e os que nos odiavam pilharam nossos bens.\n
			Entregastes-nos como ovelhas para o corte, e nos dispersastes entre os pagãos.\n
			Vendestes vosso povo por um preço vil, e pouco lucrastes com esta venda.\n
			Fizeste-nos o opróbrio de nossos vizinhos, irrisão e ludíbrio daqueles que nos cercam.\n
			Fizestes de nós a sátira das nações pagãs, e os povos nos escarnecem à nossa vista.\n
			Continuamente estou envergonhado, a confusão cobre-me a face,\n
			por causa dos insultos e ultrajes de um inimigo cheio de rancor.\n
			E, apesar de todos esses males que nos sobrevieram, não vos esquecemos, não violamos a vossa aliança.\n
			Nosso coração não se desviou de vós, nem nossos passos se apartaram de vossos caminhos,\n
			para que nos esmagueis no lugar da aflição e nos envolvais de trevas...\n
			Se houvéramos olvidado o nome de nosso Deus e estendido as mãos a um deus estranho,\n
			porventura Deus não o teria percebido, ele que conhece os segredos do coração?\n
			Mas por vossa causa somos entregues à morte todos os dias e tratados como ovelhas de matadouro.\n
			Acordai, Senhor! Por que dormis? Despertai! Não nos rejeiteis continuamente!\n
			Por que ocultais a vossa face e esqueceis nossas misérias e opressões?\n
			Nossa alma está prostrada até o pó, e colado no solo o nosso corpo.\n
			Levantai-vos em nosso socorro e livrai-nos, pela vossa misericórdia."
        	data="10/09/2014-16/08/2015"
        	/>
    <record numero="45"
        	titulo="Para sempre Deus te abençoou"
        	texto="[Ao maestro do coro. Conforme a/Na melodia 'Os lírios'. Maskil. Dos filhos de Coré. Cantico de amor.]\n
        	Do meu coração nasce um lindo poema, Vou cantar meus versos para o rei. Minha língua é como a pena de um escritor veloz.\n
			Tu és o mais belo dos homens, nos teus lábios se espalha a graça, por isso Deus te abençoou para sempre.\n
			Herói, põe a espada no teu cinto, no esplendor da tua majestade,\n
			avança, sobe ao carro em defesa da verdade, da mansidão e da justiça. Tua mão direita te ensine prodígios;\n
			tuas flechas agudas vão acertar o coração dos teus inimigos; a teus pés vão cair os povos.\n
			- O teu trono, ó Deus, dura para sempre, é cetro justo o cetro do teu reinado. -\n
			Amas a justiça e odeias a iniquidade; por isso Deus, o teu Deus, te consagrou com óleo de alegria, de preferência a teus iguais.\n
			Tuas vestes tem o perfume de mirra, aloé e cassia; dos palácios de marfim te alegra os sons das cítaras.\n
			Filhas de reis estão entre as tuas prediletas; a rainha está à tua direita, vestida com ouro de Ofir.\n
			- Ouve, filha, inclina o ouvido, esquece teu povo e a casa de teu pai;\n
			que agrade ao rei a tua beleza. Ele é teu senhor: curva-te diante dele.' -\n
			De Tiro vêm trazendo presentes, os mais ricos do povo procuram teu favor.\n
			Entra com todo esplendor a filha do rei, tecido de ouro é seu vestido;\n
			é apresentada ao rei com preciosos bordados, com ela as damas de honra a ti são conduzidas;\n
			guiadas em alegria e exultação, entram juntas no palácio real.\n
			A teus pais sucederão teus filhos; deles farás príncipes por toda a terra.\n
			Farei recordar teu nome por todas as gerações, por isso os povos te louvarão para todo sempre."
        	data="17/03/2015"
        	/>
    <record numero="46"
        	titulo="Deus protege a cidade"
        	texto="***Ao mestre de canto. Dos filhos de Coré. Cântico para voz de soprano. Deus é nosso refúgio e nossa força, mostrou-se nosso amparo nas tribulações.\n
			Por isso a terra pode tremer, nada tememos; as próprias montanhas podem se afundar nos mares.\n
			Ainda que as águas tumultuem e estuem e venham abalar os montes, está conosco o Senhor dos exércitos, nosso protetor é o Deus de Jacó.\n
			Os braços de um rio alegram a cidade de Deus, o santuário do Altíssimo.\n
			Deus está no seu centro, ela é inabalável; desde o amanhecer, já Deus lhe vem em socorro.\n
			Agitaram-se as nações, vacilaram os reinos; apenas ressoou sua voz, tremeu a terra.\n
			Está conosco o Senhor dos exércitos, nosso protetor é o Deus de Jacó.\n
			Vinde admirar as obras do Senhor, os prodígios que ele fez sobre a terra.\n
			Reprimiu as guerras em toda a extensão da terra; partiu os arcos, quebrou as lanças, queimou os escudos.\n
			Parai, disse ele, e reconhecei que sou Deus; que domino sobre as nações e sobre toda a terra.\n
			Está conosco o Senhor dos exércitos, nosso protetor é o Deus de Jacó."
        	data="15/05/2015-16/05/2015-17/05/2015"
        	/>
    <record numero="47"
        	titulo="Deus reina sobre os povos"
        	texto="[Ao maestro do coro. Salmo dos filhos de Coré.]\n
        	Povos todos, batei palmas, aclamai a Deus com vozes alegres.\n
			Porque terrível é o Senhor, o Altíssimo, grande rei sobre a terra inteira.\n
			Ele sujeitou a nós os povos, pôs as nações sob nossos pés.\n
			Escolheu para nós a nossa herança, orgulho de Jacó, seu predileto.\n
			Deus subiu por entre aclamações o Senhor ao som da trombeta.\n
			Cantai hinos a Deus, cantai hinos; cantai hinos ao nosso rei, cantai hinos;\n
			porque Deus é rei de toda a terra; cantai hinos com arte.\n
			Deus reina sobre os povos, Deus entou-se no seu trono santo.\n
			Os chefes dos povos se reuniram com o povo do Deus de Abraão, porque a Deus pertencem os que governam a terra: é ele o Altíssimo."
        	data="05/02/2015"
        	/>
    <record numero="48"
        	titulo="Deus é nossa fortaleza"
        	texto="***Cântico. Salmo dos filhos de Coré. Grande é o Senhor e digno de todo louvor, na cidade de nosso Deus. O seu monte santo,\n
			colina magnífica, é uma alegria para toda a terra. O lado norte do monte Sião é a cidade do grande rei.\n
			Deus se mostrou em seus palácios um baluarte seguro.\n
			Eis que se unem os reis para atacar juntamente.\n
			Apenas a vêem, atônitos de medo e estupor, fogem.\n
			Aí o terror se apodera deles, uma angústia como a de mulher em parto,\n
			ou como quando o vento do oriente despedaça as naus de Társis.\n
			Como nos contaram, assim o vimos na cidade do Senhor dos exércitos, na cidade de nosso Deus; Deus a sustenta eternamente!\n
			Ó Deus, relembremos a vossa misericórdia no interior de vosso templo.\n
			Como o vosso nome, ó Deus, assim vosso louvor chega até os confins do mundo. Vossa mão direita está cheia de justiça.\n
			Que o monte Sião se alegre. Que as cidades de Judá exultem, à vista de vossos juízos!\n
			Relanceai o olhar sobre Sião, dai-lhe a volta, contai suas torres,\n
			considerai suas fortificações, examinai seus palácios, para narrardes às gerações futuras:\n
			como Deus é grande, nosso Deus dos séculos eternos; é ele o nosso guia."
        	data=""
        	/>
    <record numero="49"
        	titulo="Deus é minha riqueza"
        	texto="[Ao mestre do coro. Salmo dos filhos de Coré.]\n
        	Ouvi isto, povos todos, prestai ouvidos, habitantes do mundo,\n
			nobres e gente simples, ricos e pobres igualmente.\n
			Minha boca fala a sabedoria, meu coração medita a inteligência;\n
			darei ouvidos a um provérbio, na cítara explicarei o meu enigma.\n
			Por que ter medo nos dias tristes, quando me rodeia a maldade dos maus?\n
			Eles confiam na sua força e se orgulham da sua grande riqueza.\n
			Ninguém pode resgatar a si mesmo, ou dar a Deus o seu preço.\n
			Por mais que se pague o resgate de uma vida, jamais poderá bastar\n
			para viver sem fim e não ver o túmulo.\n
			Verá morrer os sábios; o louco e o insensato morrerão juntos, deixando a outros suas riquezas.\n
			O sepulcro será sua casa para sempre, sua morada por todas as gerações, no entanto deram seu nome à terra.\n
			Mas o homem na prosperidade não compreende, é como os animais que perecem.\n
			Esta é a sorte de quem confia em si mesmo, o futuro de quem se compraz nas suas palavras.\n
			Como ovelhas, são levados ao lugar dos mortos, a morte será o seu pastor; descerão empurrados ao sepulcro, todo seu orgulho vai acabar, a mansão dos mortos será sua morada.\n
			Mas Deus vai resgatar-me, vai livrar-me do poder do Abismo.\n
			Não te preocupes se vires alguém enriquecer-se e se aumenta a glória da sua casa.\n
			Quando morrer, nada leva consigo, nem desce com ele e sua glória.\n
			Na sua vida se dizia felizardo: 'Vão te louvar, teus negócios vão bem'.\n
			Mas vai juntar-se à geração de seus pais que nunca mais verão a luz.\n
			O homem na prosperidade não compreende, é como os animais que perecem."
        	data="16/02/2015-26/05/2015"
        	/>
    <record numero="50"
        	titulo="Aceita, Senhor, nossa oferta"
        	texto="[Salmo de Asaf.] Fala o Senhor, ó Deus dos deuses, ele convoca a terra, do nascer ao pôr-do-sol.\n
			De Sião, beleza perfeita, Deus brilha,\n
			chega o nosso Deus e não se calará. Diante dele há um fogo devorador, e ao seu redor, tempestade furiosa.\n
			Chama do alto os céus e a terra, pçois vai julgar seu povo:\n
			'Congregai à minha frente meus fiéis, que selebram comigo a aliança no sacrifício!'\n
			E os céus anunciam a sua justiça, pois Deus vai julgar.\n
			'Ouve, meu povo, deixa-me falar, Israel, vou testemunhar contra ti: eu sou Deus, o teu Deus.\n
			Não vou censurar-te por teus sacrifícios, pois teus holocaustos estão sempre à minha frente.\n
			Não aceito bezerros de tua casa nem cabritos de teus rebanhos.\n
			Pois são minhas todas as feras da floresta, e também os animais dos montes, aos milhares;\n
			conheço todas as aves do céu e possuo tudo o que se move nos campos.\n
			Se eu tivesse fome, não iria falar contigo, pois é meu todo o universo e o que nele existe.\n
			Por acaso comerei carne de touros ou beberei sangue de cabritos?\n
			Oferece a Deus o sacrifício de louvor e cumpre tuas promessas ao Altíssimo.\n
			Invoca-me no dia da angústia, e eu te livrarei e tu me honrarás'.\n
			Porém ao ímpio Deus diz: 'Por que te preocupas em repetir meus preceitos e recitar minha aliança com a boca,\n
			sendo que odeias a disciplina e desprezas minhas palavras?\n
			Quando vês um ladrão, andas com ele, e tomas parte com os adúlteros.\n
			Abres a boca para o mal, e tua língua trama a falsidade.\n
			Sentado falas contra o teu irmão, cobres de calúnia o filho de tua mãe.\n
			É isto que fizeste, e eu me calaria? Pensas que eu sou como tu? Eu te acuso e te lanço tudo em face.\n
			Compreendei isto, vós que vos esqueceis de Deus! para que eu não vos castigue, sem que ninguém vo possa livrar.\n
			Quem me oferece o sacrifício de louvor, me honra, e a quem caminha retamente farei exprimentar a salvação de Deus."
        	data="18/02/2015-20/02/2015-25/02/2015-14/03/2015-22/03/2015-04/08/2015"
        	/>
    <record numero="51"
        	titulo="Senhor, misericórdia"
        	texto="***Ao mestre de canto. Salmo de Davi, quando o profeta Natã foi encontrá-lo, após o pecado com Betsabé. Tende piedade de mim, Senhor, segundo a vossa bondade. E conforme a imensidade de vossa misericórdia, apagai a minha iniqüidade.\n
			Lavai-me totalmente de minha falta, e purificai-me de meu pecado.\n
			Eu reconheço a minha iniqüidade, diante de mim está sempre o meu pecado.\n
			Só contra vós pequei, o que é mau fiz diante de vós. Vossa sentença assim se manifesta justa, e reto o vosso julgamento.\n
			Eis que nasci na culpa, minha mãe concebeu-me no pecado.\n
			Não obstante, amais a sinceridade de coração. Infundi-me, pois, a sabedoria no mais íntimo de mim.\n
			Aspergi-me com um ramo de hissope e ficarei puro. Lavai-me e me tornarei mais branco do que a neve.\n
			Fazei-me ouvir uma palavra de gozo e de alegria, para que exultem os ossos que triturastes.\n
			Dos meus pecados desviai os olhos, e minhas culpas todas apagai.\n
			Ó meu Deus, criai em mim um coração puro, e renovai-me o espírito de firmeza.\n
			De vossa face não me rejeiteis, e nem me priveis de vosso santo Espírito.\n
			Restituí-me a alegria da salvação, e sustentai-me com uma vontade generosa.\n
			Então aos maus ensinarei vossos caminhos, e voltarão a vós os pecadores.\n
			Deus, ó Deus, meu salvador, livrai-me da pena desse sangue derramado, e a vossa misericórdia a minha língua exaltará.\n
			Senhor, abri meus lábios, a fim de que minha boca anuncie vossos louvores.\n
			Vós não vos aplacais com sacrifícios rituais; e se eu vos ofertasse um sacrifício, não o aceitaríeis.\n
			Meu sacrifício, ó Senhor, é um espírito contrito, um coração arrependido e humilhado, ó Deus, que não haveis de desprezar.\n
			Senhor, pela vossa bondade, tratai Sião com benevolência, reconstruí os muros de Jerusalém.\n
			Então aceitareis os sacrifícios prescritos, as oferendas e os holocaustos; e sobre vosso altar vítimas vos serão oferecidas."
        	data=""
        	/>
    <record numero="52"
        	titulo="Refugiei-me no amor de Deus"
        	texto="***Ao mestre de canto. Hino de Davi. Quando Doeg, o idumeu, veio dizer a Saul: Davi entrou na casa de Aquimelec. Por que te glorias de tua malícia, ó infame prepotente?\n
			Continuamente maquinas a perdição; tua língua é afiada navalha, tecedora de enganos.\n
			Tu preferes o mal ao bem, a mentira à lealdade.\n
			Só gostas de palavras perniciosas, ó língua pérfida!\n
			Por isso Deus te destruirá, há de te excluir para sempre; ele te expulsará de tua tenda, e te extirpará da terra dos vivos.\n
			Vendo isto, tomados de medo, os justos zombarão de ti, dizendo:\n
			Eis o homem que não tomou a Deus por protetor, mas esperou na multidão de suas riquezas e se prevaleceu de seus próprios crimes.\n
			Eu sou, porém, como a virente oliveira na casa de Deus: confio na misericórdia de Deus para sempre.\n
			Louvar-vos-ei eternamente pelo que fizestes e cantarei vosso nome, na presença de vossos fiéis, porque é bom."
        	data=""
        	/>
    <record numero="53"
        	titulo="Deus vela por nós"
        	texto="Ao mestre de canto. Em melodia triste. Hino de Davi. Diz o insensato em seu coração: Não há Deus. Corromperam-se os homens, seu proceder é abominável, não há um só que pratique o bem.\n
			O Senhor, do alto do céu, observa os filhos dos homens para ver se, acaso, existe alguém sensato que busque a Deus.\n
			Todos eles, porém, se extraviaram e se perverteram; não há mais ninguém que faça o bem, nem um, nem mesmo um só.\n
			Não se emendarão esses obreiros do mal? Eles que devoram meu povo como quem come pão, não invocarão o Senhor?\n
			Foram tomados de terror, não havendo nada para temer. Porque Deus dispersou os ossos dos que te assediam; foram confundidos porque Deus os rejeitou.\n
			Ah, que venha de Sião a salvação de Israel! Quando Deus tiver mudado a sorte de seu povo, Jacó exultará e Israel se alegrará."
        	data=""
        	/>
    <record numero="54"
        	titulo="Deus virá em meu auxílio"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com instrumentos de corda. Hino de Davi, quando os zifeus vieram dizer a Saul: Davi encontra-se escondido entre nós. Pela honra de vosso nome, salvai-me, meu Deus! Por vosso poder, fazei-me justiça.\n
			Ó meu Deus, escutai minha oração, atendei às minhas palavras,\n
			pois homens soberbos insurgiram-se contra mim; homens violentos odeiam a minha vida: não têm Deus em sua presença.\n
			Mas eis que Deus vem em meu auxílio, o Senhor sustenta a minha vida.\n
			Fazei recair o mal em meus adversários e, segundo vossa fidelidade, destruí-os.\n
			De bom grado oferecer-vos-ei um sacrifício, cantarei a glória de vosso nome, Senhor, porque é bom,\n
			pois me livrou de todas as tribulações, e pude ver meus inimigos derrotados."
        	data=""
        	/>
    <record numero="55"
        	titulo="Deus, não rejeites minha súplica"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com instrumentos de corda. Hino de Davi. Prestai ouvidos, ó Deus, à minha oração, não vos furteis à minha súplica;\n
			Escutai-me e atendei-me. Na minha angústia agito-me num vaivém, perturbo-me\n
			à voz do inimigo, sob os gritos do pecador. Eles lançam o mal contra mim, e me perseguem com furor.\n
			Palpita-me no peito o coração, invade-me um pavor de morte.\n
			Apoderam-se de mim o terror e o medo, e o pavor me assalta.\n
			Digo-me, então: tivesse eu asas como a pomba, voaria para um lugar de repouso;\n
			ir-me-ia bem longe morar no deserto.\n
			Apressar-me-ia em buscar um abrigo contra o vendaval e a tempestade.\n
			Destruí-os, Senhor, confundi-lhes as línguas, porque só vejo violência e discórdia na cidade.\n
			Dia e noite percorrem suas muralhas, no seu interior só há injustiça e opressão.\n
			Grassa a astúcia no seu meio, a iniqüidade e a fraude não deixam suas praças.\n
			Se o ultraje viesse de um inimigo, eu o teria suportado; se a agressão partisse de quem me odeia, dele me esconderia.\n
			Mas eras tu, meu companheiro, meu íntimo amigo,\n
			com quem me entretinha em doces colóquios; com quem, por entre a multidão, íamos à casa de Deus.\n
			Que a morte os colha de improviso, que eles desçam vivos à mansão dos mortos. Porque entre eles, em suas moradas, só há perversidade.\n
			Eu, porém, bradarei a Deus, e o Senhor me livrará.\n
			Pela tarde, de manhã e ao meio-dia lamentarei e gemerei; e ele ouvirá minha voz.\n
			Dar-me-á a paz, livrando minha alma dos que me acossam, pois numerosos são meus inimigos.\n
			O Senhor me ouvirá e os humilhará, ele que reina eternamente, porque não se emendem nem temem a Deus.\n
			Cada um deles levanta a mão contra seus amigos. Todos violam suas alianças.\n
			De semblante mais brando do que o creme, trazem, contudo, no coração a hostilidade; suas palavras são mais untuosas do que o óleo, porém, na verdade, espadas afiadas.\n
			Depõe no Senhor os teus cuidados, porque ele será teu sustentáculo; não permitirá jamais que vacile o justo.\n
			E vós, ó meu Deus, vós os precipitareis no fundo do abismo da morte. Os homens sanguinários e ardilosos não alcançarão a metade de seus dias! Quanto a mim, é em vós, Senhor, que ponho minha esperança."
        	data="20/09/2014"
        	/>
    <record numero="56"
        	titulo="Caminharei na luz dos vivos"
        	texto="***Ao mestre de canto. Conforme: Muda pomba de longínquas terras. Cântico de Davi, quando vai para junto dos filisteus, em Get. Tende piedade de mim, ó Deus, porque aos pés me pisam os homens; sem cessar eles me oprimem combatendo.\n
			Meus inimigos continuamente me espezinham, são numerosos os que me fazem guerra.\n
			Ó Altíssimo, quando o terror me assalta, é em vós que eu ponho a minha confiança.\n
			É em Deus, cuja promessa eu proclamo, sim, é em Deus que eu ponho minha esperança; nada temo: que mal me pode fazer um ser de carne?\n
			O dia inteiro eles me difamam, seus pensamentos todos são para o meu mal;\n
			Reúnem-se, armam ciladas, observam meus passos, e odeiam a minha vida.\n
			Tratai-os segundo a sua iniqüidade. Ó meu Deus, em vossa cólera, prostrai esses povos.\n
			Vós conheceis os caminhos do meu exílio, vós recolhestes minhas lágrimas em vosso odre; não está tudo escrito em vosso livro?\n
			Sempre que vos invocar, meus inimigos recuarão: bem sei que Deus está por mim.\n
			É em Deus, cuja promessa eu proclamo,\n
			é em Deus que eu ponho minha esperança; nada temo: que mal me pode fazer um ser de carne?\n
			Os votos que fiz, ó Deus, devo cumpri-los; oferecer-vos-ei um sacrifício de louvor,\n
			porque da morte livrastes a minha vida, e da queda preservastes os meus pés, para que eu ande na presença de Deus, na luz dos vivos."
        	data="08/05/2015"
        	/>
    <record numero="57"
        	titulo="Invocarei o Deus altíssimo"
        	texto="***Ao mestre de canto. Não destruas. Cântico de Davi, quando fugiu para a caverna, perseguido por Saul. Tende piedade de mim, ó Deus, tende piedade de mim, porque a minha alma em vós procura o seu refúgio. Abrigo-me à sombra de vossas asas, até que a tormenta passe.\n
			Clamo ao Deus Altíssimo, ao Deus que me cumula de benefícios.\n
			Mande ele do céu auxílio que me salve, cubra de confusão meus perseguidores; envie-me Deus a sua graça e fidelidade.\n
			Estou no meio de leões, que devoram os homens com avidez. Seus dentes são como lanças e flechas, suas línguas como espadas afiadas.\n
			Elevai-vos, ó Deus, no mais alto dos céus, e sobre toda a terra brilhe a vossa glória.\n
			Ante meus pés armaram rede; fizeram-me perder a coragem. Cavaram uma fossa diante de mim; caiam nela eles mesmos.\n
			Meu coração está firme, ó Deus, meu coração está firme; vou cantar e salmodiar.\n
			Desperta-te, ó minha alma; despertai, harpa e cítara! Quero acordar a aurora.\n
			Entre os povos, Senhor, vos louvarei; salmodiarei a vós entre as nações,\n
			porque aos céus se eleva a vossa misericórdia, e até as nuvens a vossa fidelidade.\n
			Elevai-vos, ó Deus, nas alturas dos céus, e brilhe a vossa glória sobre a terra inteira."
        	data=""
        	/>
    <record numero="58"
        	titulo="Há um Deus governando a terra"
        	texto="***Ao mestre de canto. Não destruas. Cântico de Davi. Será que realmente fazeis justiça, ó poderosos do mundo? Será que julgais pelo direito, ó filhos dos homens?\n
			Não, pois em vossos corações cometeis iniqüidades, e vossas mãos distribuem injustiças sobre a terra.\n
			Desde o seio materno se extraviaram os ímpios, desde o seu nascimento se desgarraram os mentirosos.\n
			Semelhante ao das serpentes é o seu veneno, ao veneno da víbora surda que fecha os ouvidos\n
			para não ouvir a voz dos fascinadores, do mágico que enfeitiça habilmente.\n
			Ó Deus, quebrai-lhes os dentes na própria boca; parti as presas dos leões, ó Senhor.\n
			Que eles se dissipem como as águas que correm, e fiquem suas flechas despontadas.\n
			Passem como o caracol que deslizando se consome, sejam como o feto abortivo que não verá o sol.\n
			Antes que os espinhos cheguem a aquecer vossas panelas, que o turbilhão os arrebate enquanto estão ainda verdes.\n
			O justo terá a alegria de ver o castigo dos ímpios, e lavará os pés no sangue deles.\n
			E os homens dirão: Sim, há recompensa para o justo; sim, há um Deus para julgar a terra."
        	data=""
        	/>
    <record numero="59"
        	titulo="És tu, ó Deus, minha defesa"
        	texto="***Para o mestre de canto. Não destruas. Cântico de Davi, quando Saul mandou cercar-lhe a casa para o matar. Livrai-me, ó meu Deus, dos meus inimigos, defendei-me dos meus adversários.\n
			Livrai-me dos que praticam o mal, salvai-me dos homens sanguinários.\n
			Vede: armam ciladas para me tirar a vida, homens poderosos conspiram contra mim.\n
			Senhor, não há em mim crime nem pecado. Sem que eu tenha culpa, eles acorrem e atacam. Despertai-vos, vinde para mim e vede,\n
			porque vós, Senhor dos exércitos, sois o Deus de Israel. Erguei-vos para castigar esses pagãos, não tenhais misericórdia desses pérfidos.\n
			Eles voltam todas as noites, latindo como cães, e percorrem a cidade toda.\n
			Eis que se jactam à boca cheia, tendo nos lábios só injúrias, e dizem: Pois quem é que nos ouve?\n
			Mas vós, Senhor, vos rides deles, zombais de todos os pagãos.\n
			Ó vós que sois a minha força, é para vós que eu me volto. Porque vós, ó Deus, sois a minha defesa.\n
			Ó meu Deus, vós sois todo bondade para mim. Venha Deus em meu auxílio, faça-me deleitar pela perda de meus inimigos.\n
			Destruí-os, ó meu Deus, para que não percam o meu povo; conturbai-os, abatei-os com vosso poder, ó Deus, nosso escudo.\n
			Cada palavra de seus lábios é um pecado. Que eles, surpreendidos em sua arrogância, sejam as vítimas de suas próprias calúnias e maldições.\n
			Destruí-os em vossa cólera, destruí-os para que não subsistam, para que se saiba que Deus reina em Jacó e até os confins da terra.\n
			Todas as noites eles voltam, latindo como cães, rondando pela cidade toda.\n
			Vagueiam em busca de alimento; não se fartando, eles se põem a uivar.\n
			Eu, porém, cantarei vosso poder, e desde o amanhecer celebrarei vossa bondade. Porque vós sois o meu amparo, um refúgio no dia da tribulação.\n
			Ó vós, que sois a minha força, a vós, meu Deus, cantarei salmos porque sois minha defesa. Ó meu Deus, vós sois todo bondade para mim."
        	data=""
        	/>
    <record numero="60"
        	titulo="Deus, volta para nós!"
        	texto="***Ao mestre de canto. Conforme: A lei é como o lírio. Poema didático de Davi, quando guerreou contra os sírios da Mesopotâmia e os sírios de Soba e quando Joab, voltando, derrotou doze mil edomitas no vale do Sal. Ó Deus, vós nos rejeitastes, rompestes nossas fileiras, estais irado; restabelecei-nos.\n
			Fizestes nossa terra tremer e a fendestes; reparai suas brechas, pois ela vacila.\n
			Impusestes duras provas ao vosso povo, fizestes-nos sorver um vinho atordoante.\n
			Mas aos que vos temem destes um estandarte, a fim de que das flechas escapassem.\n
			Para que vossos amigos fiquem livres, ajudai-nos com vossa destra, ouvi-nos.\n
			Deus falou no seu santuário: Triunfarei, repartindo Siquém; medirei com o cordel o vale de Sucot.\n
			Minha é a terra de Galaad, minha a de Manassés; Efraim é o elmo de minha cabeça; Judá, o meu cetro;\n
			Moab é a bacia em que me lavo. Sobre Edom atirarei minhas sandálias, cantarei vitória sobre a Filistéia.\n
			Quem me conduzirá à cidade fortificada? Quem me levará até Edom?\n
			Quem, senão vós, ó Deus, que nos repelistes e já não saís à frente de nossas forças?\n
			Dai-nos auxílio contra o inimigo, porque é vão qualquer socorro humano.\n
			Com o auxílio de Deus faremos proezas, ele abaterá nossos inimigos."
        	data=""
        	/>
    <record numero="61"
        	titulo="À sombra de tuas asas me abrigo"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com instrumentos de corda. De Davi. Ouvi, ó Deus, o meu clamor, atendei à minha oração.\n
			Dos confins da terra clamo a vós, quando me desfalece o coração.\n
			Haveis de me elevar sobre um rochedo e me dar descanso, porque vós sois o meu refúgio, uma torre forte contra o inimigo.\n
			Habite eu sempre em vosso tabernáculo, e me abrigue à sombra de vossas asas!\n
			Pois vós, ó meu Deus, ouvistes os meus votos, destes-me a recompensa dos que temem vosso nome.\n
			Acrescentai dias aos dias do rei, que seus anos atinjam muitas gerações.\n
			Reine ele na presença de Deus eternamente, dai-lhe por salvaguarda vossa graça e fidelidade.\n
			Assim, cantarei sempre o vosso nome e cumprirei todos os dias os meus votos."
        	data=""
        	/>
    <record numero="62"
        	titulo="De Deus vem minha esperança"
        	texto="***Ao mestre de canto. Segundo Iditum. Salmo de Davi. Só em Deus repousa minha alma, só dele me vem a salvação.\n
			Só ele é meu rochedo, minha salvação; minha fortaleza: jamais vacilarei.\n
			Até quando, juntos, atacareis o próximo para derribá-lo como a uma parede já inclinada, como a um muro que se fendeu?\n
			Sim, de meu excelso lugar pretendem derrubar-me; eles se comprazem na mentira. Enquanto me bendizem com os lábios, amaldiçoam-me no coração.\n
			Só em Deus repousa a minha alma, é dele que me vem o que eu espero.\n
			Só ele é meu rochedo e minha salvação; minha fortaleza: jamais vacilarei.\n
			Só em Deus encontrarei glória e salvação. Ele é meu rochedo protetor, meu refúgio está nele.\n
			Ó povo, confia nele de uma vez por todas; expandi, em sua presença, os vossos corações. Nosso refúgio está em Deus.\n
			Os homens não passam de um sopro, e de uma mentira os filhos dos homens. Eles sobem na concha da balança, pois todos juntos são mais leves que o vento.\n
			Não confieis na violência, nem espereis vãmente no roubo; crescendo vossas riquezas, não prendais nelas os vossos corações.\n
			Numa só palavra de Deus compreendi duas coisas: a Deus pertence o poder,\n
			ao Senhor pertence a bondade. Pois vós dais a cada um segundo suas obras."
        	data="31/08/2014-22/07/2015"
        	/>
    <record numero="63"
        	titulo="Desde a aurora te procuro, Senhor"
        	texto="***Salmo de Davi, quando se achava no deserto de Judá. Ó Deus, vós sois o meu Deus, com ardor vos procuro. Minha alma está sedenta de vós, e minha carne por vós anela como a terra árida e sequiosa, sem água.\n
			Quero vos contemplar no santuário, para ver vosso poder e vossa glória.\n
			Porque vossa graça me é mais preciosa do que a vida, meus lábios entoarão vossos louvores.\n
			Assim vos bendirei em toda a minha vida, com minhas mãos erguidas vosso nome adorarei.\n
			Minha alma saciada como de fino manjar, com exultante alegria meus lábios vos louvarão.\n
			Quando, no leito, me vem vossa lembrança, passo a noite toda pensando em vós.\n
			Porque vós sois o meu apoio, exulto de alegria, à sombra de vossas asas.\n
			Minha alma está unida a vós, sustenta-me a vossa destra.\n
			Quanto aos que me procuram perder, cairão nas profundezas dos abismos,\n
			serão passados a fio de espada, e se tornarão pasto dos chacais.\n
			O rei, porém, se alegrará em Deus. Será glorificado todo o que jurar pelo seu nome, enquanto aos mendazes lhes será tapada a boca."
        	data=""
        	/>
    <record numero="64"
        	titulo="Ó Deus, protege-me do mal!"
        	texto="***Ao mestre de canto. Salmo de Davi. Ouvi, Senhor, minha lastimosa voz. Do terror do inimigo protegei a minha vida,\n
			preservai-me da conspiração dos maus, livrai-me da multidão dos malfeitores.\n
			Eles aguçam suas línguas como espadas, desferem como flechas palavras envenenadas,\n
			para atirarem, do esconderijo, sobre o inocente, a fim de feri-lo de improviso, não temendo nada.\n
			Obstinam-se em seus maus desígnios, concertam, às ocultas, como armar seus laços, dizendo: Quem é que nos verá?\n
			Planejam crimes e ocultam os seus planos; insondáveis são o espírito e o coração de cada um deles.\n
			Mas Deus os atinge com as suas setas, eles são feridos de improviso.\n
			Sua própria língua lhes preparou a ruína. Meneiam a cabeça os que os vêem.\n
			Tomados de temor, proclamam ser obra de Deus, e reconhecem o que ele fez.\n
			Alegra-se o justo no Senhor e nele confia. E triunfam todos os retos de coração."
        	data=""
        	/>
    <record numero="65"
        	titulo="Pelos dons da terra, obrigado, Senhor"
        	texto="***Ao mestre de canto. Salmo de Davi. Cântico. A vós, ó Deus, convém o louvor em Sião, é a vós que todos vêm cumprir os seus votos,\n
			vós que atendeis as preces. Todo homem acorre a vós,\n
			por causa de seus pecados. Oprime-nos o peso de nossas faltas: vós no-las perdoais.\n
			Feliz aquele que vós escolheis, e chamais para habitar em vossos átrios. Possamos nós ser saciados dos bens de vossa casa, da santidade de vosso templo.\n
			Vós nos atendeis com os estupendos prodígios de vossa justiça, ó Deus, nosso salvador. Vós sois a esperança dos confins da terra, e dos mais longínquos mares.\n
			Vós que, com a vossa força, sustentais montanhas, cingido de vosso poder.\n
			Vós que aplacais os vagalhões do mar, o bramir de suas vagas e o tumultuar das nações pagãs.\n
			À vista de vossos prodígios, temem-vos os habitantes dos confins da terra; saciais de alegria os extremos do oriente e do ocidente.\n
			Visitastes a terra e a regastes, cumulando-a de fertilidade. De água encheu-se a divina fonte e fizestes germinar o trigo. Assim, pois, fertilizastes a terra:\n
			irrigastes os seus sulcos, nivelastes e as sua glebas; amolecendo-as com as chuvas, abençoastes a sua sementeira.\n
			Coroaste o ano com os vossos benefícios; onde passastes ficou a fartura.\n
			Umedecidas as pastagens do deserto, revestem-se de alegria as colinas.\n
			Os prados são cobertos de rebanhos, e os vales se enchem de trigais. Só há júbilo e cantos de alegria."
        	data="22/04/2015-23/04/2015-12/08/2015"
        	/>
    <record numero="66"
        	titulo="Bendizei o nosso Deus!"
        	texto="***Ao mestre de canto. Cântico. Salmo. Aclamai a Deus, toda a terra,\n
			Cantai a glória de seu nome, rendei-lhe glorioso louvor.\n
			Dizei a Deus: Vossas obras são estupendas! Tal é o vosso poder que os próprios inimigos vos glorificam.\n
			Diante de vós se prosterne toda a terra, e cante em vossa honra a glória de vosso nome.\n
			Vinde contemplar as obras de Deus: ele fez maravilhas entre os filhos dos homens.\n
			Mudou o mar em terra firme; atravessaram o rio a pé enxuto; eis o motivo de nossa alegria.\n
			Domina pelo seu poder para sempre, seus olhos observam as nações pagãs; que os rebeldes não levantem a cabeça.\n
			Bendizei, ó povos, ao nosso Deus, publicai seus louvores.\n
			Foi ele quem conservou a vida de nossa alma, e não permitiu resvalassem nossos pés.\n
			Pois vós nos provastes, ó Deus, acrisolastes-nos como se faz com a prata.\n
			Deixastes-nos cair no laço, carga pesada pusestes em nossas costas.\n
			Submetestes-nos ao jugo dos homens, passamos pelo fogo e pela água; mas, por fim, nos destes alívio.\n
			É, pois, com holocaustos que entrarei em vossa casa, pagarei os votos que fiz para convosco,\n
			votos proferidos pelos meus lábios, quando me encontrava na tribulação.\n
			Oferecerei em holocausto as mais belas ovelhas, com os mais gordos carneiros; imolarei touros e cabritos.\n
			Vinde, ouvi vós todos que temeis ao Senhor. Eu vos narrarei quão grandes coisas Deus fez à minha alma.\n
			Meus lábios o invocaram, com minha língua o louvei.\n
			Se eu intentasse no coração o mal, não me teria ouvido o Senhor.\n
			Mas Deus me ouviu; atendeu a voz da minha súplica.\n
			Bendito seja Deus que não rejeitou a minha oração, nem retirou de mim a sua misericórdia."
        	data="29/04/2015-01/08/2015"
        	/>
    <record numero="67"
        	titulo="Que Deus nos abençoe"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com instrumentos de corda. Salmo. Cântico. Tenha Deus piedade de nós e nos abençoe, faça resplandecer sobre nós a luz da sua face,\n
			para que se conheçam na terra os seus caminhos e em todas as nações a sua salvação.\n
			Que os povos vos louvem, ó Deus, que todos os povos vos glorifiquem.\n
			Alegrem-se e exultem as nações, porquanto com eqüidade regeis os povos e dirigis as nações sobre a terra.\n
			Que os povos vos louvem, ó Deus, que todos os povos vos glorifiquem.\n
			A terra deu o seu fruto, abençoou-nos o Senhor, nosso Deus.\n
			Sim, que Deus nos abençoe, e que o reverenciem até os confins da terra."
        	data="18/05/2015-19/05/2015-20/05/2015"
        	/>
    <record numero="68"
        	titulo="Nosso Deus é um Deus que salva"
        	texto="***Ao mestre de canto. Salmo de Davi. Cântico. Levanta-se Deus; eis que se dispersam seus inimigos, e fogem diante dele os que o odeiam.\n
			Eles se dissipam como a fumaça, como a cera que se derrete ao fogo. Assim perecem os maus diante de Deus.\n
			Os justos, porém, exultam e se rejubilam em sua presença, e transbordam de alegria.\n
			Cantai à glória de Deus, cantai um cântico ao seu nome, abri caminho para o que em seu carro avança pelo deserto. Senhor é o seu nome, exultai em sua presença.\n
			É o pai dos órfãos e o protetor das viúvas, esse Deus que habita num templo santo.\n
			Aos abandonados Deus preparou uma casa, conduz os cativos à liberdade e ao bem-estar; só os rebeldes ficam num deserto ardente.\n
			Ó Deus, quando saíeis à frente de vosso povo, quando avançáveis pelo deserto,\n
			a terra tremia, os próprios céus rorejavam diante de vós, o monte Sinai estremecia na presença do Deus de Israel.\n
			Sobre vossa herança fizestes cair generosa chuva, e restaurastes suas forças fatigadas.\n
			Vosso rebanho fixou habitação numa terra que vossa bondade, ó Deus, lhe havia preparado.\n
			Apenas o Senhor profere uma palavra, tornam-se numerosas as mulheres que anunciam a boa nova:\n
			Fogem, fogem os reis dos exércitos; os habitantes partilham os despojos.\n
			Enquanto entre os rebanhos repousáveis, as asas da pomba refulgiam como prata, e de ouro era o brilho de suas penas.\n
			Quando o Todo-poderoso dispersava os reis, caía a neve sobre o Salmon.\n
			Os montes de Basã são elevados, alcantilados são os montes de Basã.\n
			Montes escarpados, por que invejais a montanha que Deus escolheu para morar, para nela estabelecer uma habitação eterna?\n
			São milhares e milhares os carros de Deus: do Sinai vem o Senhor ao seu santuário.\n
			Subindo nas alturas levastes os cativos; recebestes homens como tributos, aqueles que recusaram habitar com o Senhor Deus.\n
			Bendito seja o Senhor todos os dias; Deus, nossa salvação, leva nossos fardos:\n
			nosso Deus é um Deus que salva, da morte nos livra o Senhor Deus.\n
			Sim, Deus parte a cabeça de seus inimigos, o crânio hirsuto do que persiste em seus pecados.\n
			Dissera o Senhor: Ainda que seja de Basã, eu os farei voltar, eu os trarei presos das profundezas do mar,\n
			para que banhes no sangue os teus pés, e a língua de teus cães receba dos inimigos seu quinhão.\n
			Contemplam a vossa chegada, ó Deus, a entrada do meu Deus, do meu rei, no santuário;\n
			Vêm na frente os cantores, atrás os tocadores de cítara; no meio, as jovens tocando tamborins.\n
			Bendizei a Deus nas vossas assembléias, bendizei ao Senhor, filhos de Israel!\n
			Eis Benjamim, o mais jovem, que vai na frente; depois os príncipes de Judá, com seus esquadrões; os príncipes de Zabulon, os príncipes de Neftali.\n
			Mostrai, ó Deus, o vosso poder, esse poder com que atuastes em nosso favor.\n
			Pelo vosso templo em Jerusalém, ofereçam-vos presentes os reis!\n
			Reprimi a fera dos canaviais, a manada dos touros com os novilhos das nações pagãs. Que eles se prosternem com barras de prata. Dispersai as nações que se comprazem na guerra.\n
			Aproximem-se os grandes do Egito, estenda a Etiópia suas mãos para Deus.\n
			Reinos da terra, cantai à glória de Deus, cantai um cântico ao Senhor,\n
			que é levado pelos céus, pelos céus eternos; eis que ele fala, sua voz é potente:\n
			Reconhecei o poder de Deus! Sua majestade se estende sobre Israel, sua potência aparece nas nuvens.\n
			De seu santuário, temível é o Deus de Israel; é ele que dá ao seu povo a força e o poder. Bendito seja Deus!"
        	data="01/04/2015-14/07/2015"
        	/>
    <record numero="69"
        	titulo="Deus atende os pobres"
        	texto="***Ao mestre de canto. Segundo a melodia: Os lírios. Salvai-me, ó Deus, porque as águas me vão submergir.\n
			Estou imerso num abismo de lodo, no qual não há onde firmar o pé. Vim a dar em águas profundas, encobrem-me as ondas.\n
			Já cansado de tanto gritar, enrouqueceu-me a garganta. Finaram-se-me os olhos, enquanto espero meu Deus.\n
			Mais numerosos que os cabelos de minha cabeça são os que me detestam sem razão. São mais fortes que meus ossos os meus injustos inimigos. Porventura posso restituir o que não roubei?\n
			Vós conheceis, ó Deus, a minha insipiência, e minhas faltas não vos são ocultas.\n
			Os que esperam em vós, ó Senhor, Senhor dos exércitos, por minha causa não sejam confundidos. Que os que vos procuram, ó Deus de Israel, não tenham de que se envergonhar por minha causa,\n
			pois foi por vós que eu sofri afrontas, cobrindo-se-me o rosto de confusão.\n
			Tornei-me um estranho para meus irmãos, um desconhecido para os filhos de minha mãe.\n
			É que o zelo de vossa casa me consumiu, e os insultos dos que vos ultrajam caíram sobre mim.\n
			Por mortificar minha alma com jejuns, só recebi ultrajes.\n
			Por trocar minhas roupas por um saco, tornei-me ludíbrio deles.\n
			Falam de mim os que se assentam às portas da cidade, escarnecem-me os que bebem vinho.\n
			Minha oração, porém, sobe até vós, Senhor, na hora de vossa misericórdia, ó Deus. Na vossa imensa bondade, escutai-me, segundo a fidelidade de vosso socorro.\n
			Tirai-me do lodo, para que não me afunde. Livrai-me dos que me detestam, salvai-me das águas profundas.\n
			Não me deixeis submergir nas muitas águas, nem me devore o abismo. Nem se feche sobre mim a boca do poço.\n
			Ouvi-me, Senhor, pois que vossa bondade é compassiva; em nome de vossa misericórdia, voltai-vos para mim.\n
			Não escondais ao vosso servo a vista de vossa face; atendei-me depressa, pois estou muito atormentado.\n
			Aproximai-vos de minha alma, livrai-me de meus inimigos.\n
			Bem vedes minha vergonha, confusão e ignomínia. Ante vossos olhos estão os que me perseguem:\n
			seus ultrajes abateram meu coração e desfaleci. Esperei em vão quem tivesse compaixão de mim, quem me consolasse, e não encontrei.\n
			Puseram fel no meu alimento, na minha sede deram-me vinagre para beber.\n
			Torne-se a sua mesa um laço para eles, e uma armadilha para os seus amigos.\n
			Que seus olhos se escureçam para não mais ver, que seus passos sejam sempre vacilantes.\n
			Despejai sobre eles a vossa cólera, e os atinja o fogo de vossa ira.\n
			Seja devastada a sua morada, não haja quem habite em suas tendas,\n
			porque perseguiram aquele a quem atingistes, e aumentaram a dor daquele a quem feristes.\n
			Deixai-os acumular falta sobre falta, e jamais sejam por vós reconhecidos como justos.\n
			Sejam riscados do livro dos vivos, e não se inscrevam os seus nomes entre os justos.\n
			Eu, porém, miserável e sofredor, seja protegido, ó Deus, pelo vosso auxílio.\n
			Cantarei um cântico de louvor ao nome do Senhor, e o glorificarei com um hino de gratidão.\n
			E isto a Deus será mais agradável que um touro, do que um novilho com chifres e unhas.\n
			Ó vós, humildes, olhai e alegrai-vos; vós que buscais a Deus, reanime-se o vosso coração,\n
			porque o Senhor ouve os necessitados, e seu povo cativo não despreza.\n
			Louvem-no os céus e a terra, os mares e tudo o que neles se move.\n
			Sim, Deus salvará Sião e reconstruirá as cidades de Judá; para aí hão de voltar e a possuirão.\n
			A linhagem de seus servos a receberá em herança, e os que amam o seu nome aí fixarão sua morada."
        	data=""
        	/>
    <record numero="70"
        	titulo="Senhor, vem depressa em meu auxílio"
        	texto="***Ao mestre de canto. De Davi. Para servir de lembrança. Comprazei-vos, ó Deus, em me livrar; depressa, Senhor, vinde em meu auxílio.\n
			Sejam confundidos e humilhados os que odeiam a minha vida. Recuem e corem de vergonha os que se comprazem com meus males.\n
			Afastem-se, cobertos de confusão, os que me dizem: Ah! Ah!\n
			Pelo contrário, exultem e se alegrem em vós todos os que vos procuram. Que repitam sem cessar: Glória ao Senhor! aqueles que desejam vosso auxílio.\n
			Quanto a mim, sou pobre e desvalido. Socorrei-me, ó Deus, sois meu protetor e libertador. Senhor, não tardeis mais."
        	data="29/08/2014-08/09/2014-31/03/2015-29/08/2015"
        	/>
    <record numero="71"
        	titulo="Vou narrar as maravilhas do Senhor"
        	texto="***É em vós, Senhor, que procuro meu refúgio; que minha esperança não seja para sempre confundida.\n
			Por vossa justiça, livrai-me, libertai-me; inclinai para mim vossos ouvidos e salvai-me.\n
			Sede-me uma rocha protetora, uma cidadela forte para me abrigar: e vós me salvareis, porque sois meu rochedo e minha fortaleza.\n
			Meu Deus, livrai-me da mãos do iníquo, das garras do inimigo e do opressor,\n
			porque vós sois, ó meu Deus, minha esperança. Senhor, desde a juventude vós sois minha confiança.\n
			Em vós eu me apoiei desde que nasci, desde o seio materno sois meu protetor; em vós eu sempre esperei.\n
			Tornei-me para a turba um objeto de admiração, mas vós tendes sido meu poderoso apoio.\n
			Minha boca andava cheia de vossos louvores, cantando continuamente vossa glória.\n
			Na minha velhice não me rejeiteis, ao declinar de minhas forças não me abandoneis.\n
			Porque falam de mim meus inimigos e os que me observam conspiram contra mim,\n
			dizendo: Deus o abandonou; persegui-o e prendei-o, porque não há ninguém para o livrá-lo.\n
			Ó Deus, não vos afasteis de mim. Meu Deus, apressai-vos em me socorrer.\n
			Sejam confundidos e pereçam os que atentam contra minha vida, sejam cobertos de vergonha e confusão os que procuram minha desgraça.\n
			Eu, porém, hei de esperar sempre, e, dia após dia, vos louvarei mais.\n
			Minha boca proclamará vossa justiça e vossos auxílios de todos os dias, sem poder enumerá-los todos.\n
			Os portentos de Deus eu narrarei, só a vossa justiça hei de proclamar, Senhor.\n
			Vós me tendes instruído, ó Deus, desde minha juventude, e até hoje publico as vossas maravilhas.\n
			Na velhice e até os cabelos brancos, ó Deus, não me abandoneis, a fim de que eu anuncie à geração presente a força de vosso braço, e vosso poder à geração vindoura,\n
			e vossa justiça, ó Deus, que se eleva à altura dos céus, pela qual vós fizestes coisas grandiosas. Senhor, quem vos é comparável?\n
			Vós me fizestes passar por numerosas e amargas tribulações para, de novo, me fazer viver e dos abismos da terra novamente me tirar.\n
			Aumentai minha grandeza, e de novo consolai-me.\n
			Celebrarei então vossa fidelidade nas cordas da lira, eu vos cantarei na harpa, ó Santo de Israel.\n
			Meus lábios e minha alma que resgatastes exultarão de alegria quando eu cantar a vossa glória.\n
			E, dia após dia, também minha língua exaltará vossa justiça, porque ficaram cobertos de vergonha e confusão aqueles que buscavam minha perdição."
        	data=""
        	/>
    <record numero="72"
        	titulo="Deus fará justiça aos pobres"
        	texto="***De Salomão. Ó Deus, confiai ao rei os vossos juízos. Entregai a justiça nas mãos do filho real,\n
			para que ele governe com justiça vosso povo, e reine sobre vossos humildes servos com eqüidade.\n
			Produzirão as montanhas frutos de paz ao vosso povo; e as colinas, frutos de justiça.\n
			Ele protegerá os humildes do povo, salvará os filhos dos pobres e abaterá o opressor.\n
			Ele viverá tão longamente como dura o sol, tanto quanto ilumina a lua, através das gerações.\n
			Descerá como a chuva sobre a relva, como os aguaceiros que embebem a terra.\n
			Florescerá em seus dias a justiça, e a abundância da paz até que cesse a lua de brilhar.\n
			Ele dominará de um ao outro mar, desde o grande rio até os confins da terra.\n
			Diante dele se prosternarão seus inimigos, e seus adversários lamberão o pó.\n
			Os reis de Társis e das ilhas lhe trarão presentes, os reis da Arábia e de Sabá oferecer-lhe-ão seus dons.\n
			Todos os reis hão de adorá-lo, hão de servi-lo todas as nações.\n
			Porque ele livrará o infeliz que o invoca, e o miserável que não tem amparo.\n
			Ele se apiedará do pobre e do indigente, e salvará a vida dos necessitados.\n
			Ele o livrará da injustiça e da opressão, e preciosa será a sua vida ante seus olhos.\n
			Assim ele viverá e o ouro da Arábia lhe será ofertado; por ele hão de rezar sempre e o bendirão perpetuamente.\n
			Haverá na terra fartura de trigo, suas espigas ondularão no cume das colinas como as ramagens do Líbano; e o povo das cidades florescerá como as ervas dos campos.\n
			Seu nome será eternamente bendito, e durará tanto quanto a luz do sol. Nele serão abençoadas todas as tribos da terra, bem-aventurado o proclamarão todas as nações.\n
			Bendito seja o Senhor, Deus de Israel, que, só ele, faz maravilhas.\n
			Bendito seja eternamente seu nome glorioso, e que toda a terra se encha de sua glória. Amém! Amém!\n
			Aqui terminam as preces de Davi, filho de Jessé."
        	data=""
        	/>
    <record numero="73"
        	titulo="Sou feliz perto de Deus"
        	texto="***Salmo de Asaf. Oh, como Deus é bom para os corações retos, e o Senhor para com aqueles que têm o coração puro!\n
			Contudo, meus pés iam resvalar, por pouco não escorreguei,\n
			porque me indignava contra os ímpios, vendo o bem-estar dos maus:\n
			não existe sofrimento para eles, seus corpos são robustos e sadios.\n
			Dos sofrimentos dos mortais não participam, não são atormentados como os outros homens.\n
			Eles se adornam com um colar de orgulho, e se cobrem com um manto de arrogância.\n
			Da gordura que os incha sai a iniqüidade, e transborda a temeridade.\n
			Zombam e falam com malícia, discursam, altivamente, em tom ameaçador.\n
			Com seus propósitos afrontam o céu e suas línguas ferem toda a terra.\n
			Por isso se volta para eles o meu povo, e bebe com avidez das suas águas.\n
			E dizem então: Porventura Deus o sabe? Tem o Altíssimo conhecimento disto?\n
			Assim são os pecadores que, tranqüilamente, aumentam suas riquezas.\n
			Então foi em vão que conservei o coração puro e na inocência lavei as minhas mãos?\n
			Pois tenho sofrido muito e sido castigado cada dia.\n
			Se eu pensasse: Também vou falar como eles, seria infiel à raça de vossos filhos.\n
			Reflito para compreender este problema, mui penosa me pareceu esta tarefa,\n
			até o momento em que entrei no vosso santuário e em que me dei conta da sorte que os espera.\n
			Sim, vós os colocais num terreno escorregadio, à ruína vós os conduzis.\n
			Eis que subitamente se arruinaram, sumiram, destruídos por catástrofe medonha.\n
			Como de um sonho ao se despertar, Senhor, levantando-vos, desprezais a sombra deles.\n
			Quando eu me exasperava e se me atormentava o coração,\n
			eu ignorava, não entendia, como um animal qualquer.\n
			Mas estarei sempre convosco, porque vós me tomastes pela mão.\n
			Vossos desígnios me conduzirão, e, por fim, na glória me acolhereis.\n
			Afora vós, o que há para mim no céu? Se vos possuo, nada mais me atrai na terra.\n
			Meu coração e minha carne podem já desfalecer, a rocha de meu coração e minha herança eterna é Deus.\n
			Sim, perecem aqueles que de vós se apartam, destruís os que procuram satisfação fora de vós.\n
			Mas, para mim, a felicidade é me aproximar de Deus, é pôr minha confiança no Senhor Deus, a fim de narrar as vossas maravilhas diante das portas da filha de Sião."
        	data=""
        	/>
    <record numero="74"
        	titulo="Senhor, não abandones teu povo!"
        	texto="***Hino de Asaf. Por que, Senhor, persistis em nos rejeitar? Por que se inflama vossa ira contra as ovelhas de vosso rebanho?\n
			Recordai-vos de vosso povo que elegestes outrora, da tribo que resgatastes para vossa possessão, da montanha de Sião onde fizestes vossa morada.\n
			Dirigi vossos passos a estes lugares definitivamente devastados; o inimigo tudo destruiu no santuário.\n
			Os adversários rugiam no local de vossas assembléias, como troféus hastearam suas bandeiras.\n
			Pareciam homens a vibrar o machado na floresta espessa.\n
			Rebentaram os portais do templo com malhos e martelos,\n
			atearam fogo ao vosso santuário, profanaram, arrasaram a morada do vosso nome.\n
			Disseram em seus corações: Destruamo-los todos juntos; incendiai todos os lugares santos da terra.\n
			Não vemos mais nossos emblemas, já não há nenhum profeta e ninguém entre nós que saiba até quando...\n
			Ó Deus, até quando nos insultará o inimigo? O adversário blasfemará vosso nome para sempre?\n
			Por que retirais a vossa mão? Por que guardais vossa destra em vosso seio?\n
			Entretanto, Deus é meu rei desde os tempos antigos, ele que opera a salvação por toda a terra.\n
			Vosso poder abriu o mar, esmagastes nas águas as cabeças de dragões.\n
			Quebrastes as cabeças do Leviatã, e as destes como pasto aos monstros do mar.\n
			Fizestes jorrar fontes e torrentes, secastes rios caudalosos.\n
			Vosso é o dia, a noite vos pertence: vós criastes a lua e o sol,\n
			Vós marcastes à terra seus confins, estabelecestes o inverno e o verão.\n
			Lembrai-vos: o inimigo vos insultou, Senhor, e um povo insensato ultrajou o vosso nome.\n
			Não abandoneis ao abutre a vida de vossa pomba, não esqueçais para sempre a vida de vossos pobres.\n
			Olhai para a vossa aliança, porque todos os recantos da terra são antros de violência.\n
			Que os oprimidos não voltem confundidos, que o pobre e o indigente possam louvar o vosso nome.\n
			Levantai-vos, ó Deus, defendei a vossa causa. Lembrai-vos das blasfêmias que continuamente vos dirige o insensato.\n
			Não olvideis os insultos de vossos adversários, e o tumulto crescente dos que se insurgem contra vós."
        	data=""
        	/>
    <record numero="75"
        	titulo="Deus julgará com retidão"
        	texto="***Ao mestre de canto. Não destruas. Salmo de Asaf. Cântico. Nós vos louvamos, Senhor, nós vos louvamos; glorificamos vosso nome e anunciamos vossas maravilhas.\n
			No tempo que fixei, julgarei o justo juízo.\n
			Vacile, embora, a terra com todos os seus habitantes, fui eu quem deu firmeza às suas colunas.\n
			Digo aos arrogantes: Não sejais insolentes; aos ímpios: Não levanteis vossa fronte,\n
			não ergais contra o Altíssimo a vossa cabeça, deixai de falar a Deus com tanta insolência.\n
			Não é do oriente, nem do ocidente, nem do deserto, nem das montanhas que vem a salvação.\n
			Mas Deus é o juiz; a um ele abate, a outro exalta.\n
			Há na mão do Senhor uma taça de vinho espumante e aromático. Dela dá de beber. E até as fezes hão de esgotá-la; hão de sorvê-la os ímpios todos da terra.\n
			Eu, porém, exultarei para sempre, salmodiarei ao Deus de Jacó.\n
			Abaterei todas as potências dos ímpios, enquanto o poder dos justos será exaltado."
        	data=""
        	/>
    <record numero="76"
        	titulo="Só Deus é grande"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com instrumentos de corda. Salmo de Asaf. Cântico. Deus se fez conhecer em Judá, seu nome é grande em Israel.\n
			Em Jerusalém está seu tabernáculo, e em Sião a sua morada.\n
			Lá ele quebrou as fulminantes flechas do arco, os escudos, as espadas e todas as armas.\n
			O esplendor luminoso de vosso poder manifestou-se do alto das eternas montanhas.\n
			Foram despojados os guerreiros ousados, eles dormem tranqüilos seu último sono. Os valentes sentiram fraquejar suas mãos.\n
			Só com a vossa ameaça, ó Deus de Jacó, ficaram inertes carros e cavalos.\n
			Terrível sois, quem vos poderá resistir, diante do furor de vossa cólera?\n
			Do alto do céu proclamastes a sentença; calou-se a terra de tanto pavor,\n
			quando Deus se levantou para pronunciar a sentença de libertação em favor dos oprimidos da terra.\n
			Pois o furor de Edom vos glorificará e os sobreviventes de Emat vos festejarão.\n
			Fazei votos ao Senhor vosso Deus e cumpri-os. Todos os que o cercam tragam oferendas ao Deus temível,\n
			a ele que abate o orgulho dos grandes e que é temido pelos reis da terra."
        	data="07/08/2015"
        	/>
    <record numero="77"
        	titulo="O poder de Deus nos consola"
        	texto="***Ao mestre de canto, segundo Iditum. Salmo de Asaf. Minha voz se eleva para Deus e clamo. Elevo minha voz a Deus para que ele me atenda;\n
			No dia de angústia procuro o Senhor. De noite minhas mãos se levantam para ele sem descanso; e, contudo, minha alma recusa toda consolação.\n
			Faz-me gemer a lembrança de Deus; na minha meditação, sinto o espírito desfalecer.\n
			Vós me conservais os olhos abertos, estou perturbado, falta-me a palavra.\n
			Penso nos dias passados,\n
			lembro-me dos anos idos. De noite reflito no fundo do coração e, meditando, indaga meu espírito:\n
			Porventura Deus nos rejeitará para sempre? Não mais há de nos ser propício?\n
			Estancou-se sua misericórdia para o bom? Estará sua promessa desfeita para sempre?\n
			Deus se terá esquecido de ter piedade? Ou sua cólera anulou sua clemência?\n
			E concluo então: O que me faz sofrer é que a destra do Altíssimo não é mais a mesma...\n
			Das ações do Senhor eu me recordo, lembro-me de suas maravilhas de outrora.\n
			Reflito em todas vossas obras, e em vossos prodígios eu medito.\n
			Ó Deus, santo é o vosso proceder. Que deus há tão grande quanto o nosso Deus?\n
			Vós sois o Deus dos prodígios, vosso poder manifestastes entre os povos.\n
			Com o poder de vosso braço resgatastes vosso povo, os filhos de Jacó e de José.\n
			As águas vos viram, Senhor, as águas vos viram; elas tremeram e as vagas se puseram em movimento.\n
			Em torrentes de água as nuvens se tornaram, elas fizeram ouvir a sua voz, de todos os lados fuzilaram vossas flechas.\n
			Na procela ribombaram os vossos trovões, os relâmpagos iluminaram o globo; abalou-se com o choque e tremeu a terra toda.\n
			Vós vos abristes um caminho pelo mar, uma senda no meio das muitas águas, permanecendo invisíveis vossos passos.\n
			Como um rebanho conduzistes vosso povo, pelas mãos de Moisés e de Aarão."
        	data="02/08/2015"
        	/>
    <record numero="78"
        	titulo="Narrarei as glórias do Senhor"
        	texto="[Poema de Asaf.] Meu povo, escuta meu ensinamento; presta atenção às palavras da minha boca.\n
			Vou abrir a boca pronunciando sentenças, relembrar os mistérios do passado.\n
			O que nós ouvimos, o que aprendemos, o que nossos pais nos contaram,\n
			não ocultaremos a seus filhos; mas vamos contar à geração seguinte as glórias do Senhor, o seu poder e os prodígios que operou.\n
			Ele estabeleceu uma regra em Jacó, pôs uma lei em Israel; ordenou a nossos pais que a ensinassem a seus filhos,\n
			para que tomasse conhecimento a geração seguinte, a dos filhos que vão nascer, que por sua vez dirão a seus filhos,\n
			para pôrem em Deus sua confiança, não esquecerem as obras de Deus, msa observarem seus preceitos;\n
			para não serem, como seus pais, uma geração indócil e rebelde, culo coração foi inconstante e culo espírito foi infiel a Deus.\n
			Os filhos de Efraim, armados de arco, bateram em retirada no dia do combate;\n
			não respeitaram a aliança de Deus, não quiseram proceder segundo a sua lei;\n
			esqueceram suas obras, e os prodígios que lhes tinha mostrado.\n
			Diante de seus pais, fez milagres, na terra do Egito, no campo de Tanis.\n
			Abriu o mar para fazê-los passar, segurou as águas em pé como num dique.\n
			Guiou-os de dia com a nuvem, e de noite pelo clarão do fogo.\n
			Fendeu os rochedos no deserto, e deu-lhes a beber água em abundância.\n
			Da rochedo fez brotar riachos e e fez correr torrentes de água.\n
			Mas continuaram pecando contra ele, revoltando-se contra o Altíssimo no deserto.\n
			Tentaram a Deus no seu coração, pedindo comida segundo seu capricho.\n
			Falaram contra Deus dizendo: 'Será que Deus pode preparar uma mesa no deserto?\n
			Eis que bateu na rocha, escorreram águas e as torrentes transbordaram. Ele poderá dar-nos pão também, ou fornecer a carne a seu povo?'\n
			Assim, quando o Senhor ouviu, ficou irado e um fogo se acendeu contra Jacó e cólera explodiu contra Israel,\n
			porque não acreditaram em Deus e não esperaram no seu socorro.\n
			No entanto ordenou às nuvens do alto e abriu as portas do céu;\n
			fez chover sobre eles maná para nutri-los e deu-lhes o trigo do céu.\n
			Pão dos anjos os homens comeram, pão com fartura lhes enviou.\n
			Fez soprar no céu o vento do oriente, e trouxe com seu poder o vento sul;\n
			Fez choversobre eles carne, como poeira, e aves como areia da praia,\n
			Fê-las caír no meio do acampamento, ao redor de suas tendas.\n
			Comeram e ficaram saciados; foi satisfeito o desejo deles.\n
			Mal haviam matado a fome, a comida ainda estava na sua boca,\n
			quando a ira de Deus se acendeu contra eles; castigou com a morte os mais robustos, abateu os jovens de Israel.\n
			Apesar de tudo, tornaram a pecar, não tiveram fé nos seus prodígios.\n
			Então dissipou seus dias como um sopro e seus anos com um terror repentino.\n
			Quando os matava, o buscavam, convertiam-se a Ele para reencontrá-lo;\n
			recordavam que Deus era seu rochedo, e o Deus Altíssimo o seu libertador.\n
			Mas o adulavam com suas palavras e com a língua lhe mentiam;\n
			seu coração não era sincero com ele e não eram fiéis à sua aliança.\n
			Mas ele, na sua misericórdia, perdoava o pecado e não os destruía. Muitas vezes refreou sua ira e não deixava agir todo o seu furor.\n
			Lembrava-se de que eram mortais, um sopro que se vai e não volta.\n
			Quantas vezes se revoltaram contra ele no deserto e o irritaram na solidão!\n
			Recomeçaram a tentar a Deus e ofenderam o Santo de Israel.\n
			Não mais se lembraram de seu poder, no dia em que os libertou do opressor.\n
			Quando realizou seus prodígios no Egito e seus milagres no campo de Tânis.\n
			Mudou em sangue seus rios e riachos para impedi-los de beber.\n
			Enviou contra eles moscas para os devorar e rãs para os afligi-los.\n
			Entregou às pragas suas colheitas, ao gafanhoto o produto do seu trabalho.\n
			Destruiu suas vinhas com o granizo, seus sicômoros com a geada.\n
			Entregou seu gado ao granizo, seus rebanhos ao raio.\n
			Lançou contra eles o fogo da sua ira, a cólera, a indiginação, a desgraça, todo um exército de anjos do mal.\n
			Deixou agir livremente sua cólera, não os preservou da morte, entregou a sua vida à peste.\n
			Matou todos os primogênitos do Egito, as primícias do seu vigor no país de Cam.\n
			Fez sair seu povo como ovelhas, conduziu-os como um rebanho no deserto.\n
			Guiou-os com segurança, e não temeram e o mar recobriu seus inimigos.\n
			Conduziu-os ao seu domínio santo, ao monte que sua mão direita conquistara.\n
			Expulsou diante dele as nações, repartiu por sorte entre eles a herança e fez nas suas tendas as tribos de Israel.\n
			Mas ainda tentaram, com suas revoltas, o Deus Altíssimo, não observaram seus preceitos.\n
			Desviaram-se e foram infiéis como seus pais, voltaram-se como um arco enganador.\n
			Com seus lugares altos o provocaram e com seus ídolos excitaram seu zelo.\n
			Deus o soube e se indiginou, e rejeitou Israel completamente.\n
			Abandonou a morada de Silo, a tenda onde morava entre os homens.\n
			Entregou ao cativeiro sua força e às mãos do inimigo sua glória.\n
			Abandonou seu povo à espada e se indiginou contra sua herança.\n
			O fogo devorou seus jovens, e suas virgens não ouviram o canto nupcial.\n
			Seus sacerdotes caíram vítimas da espada, e suas viúvas não fizeram lamentações.\n
			O Senhor despertou como de um sono, como um guerreiro dominado pelo vinho.\n
			Golpeou os inimigos pelas costas, infligindo-lhes eterna ignomínia.\n
			Repudiou a tenda de José, não escolheu a tribo de Efraim.\n
			Mas escolheu a tribo de Judá, a montanha de Sião que ele amava.\n
			Levantou alto como o céu, seu santuário, como a terra estável para sempre.\n
			Escolheu Davi, seu servo, tirou-o do aprisco das ovelhas;\n
			tirou-o do ofício de pastor para acrescentar Jacó, seu povo, e Israel, sua herança.\n
			Ele os apascentou com um coração honesto, e os conduziu com mão sábia."
        	data="02/03/2015-27/05/2015"
        	/>
    <record numero="79"
        	titulo="Ajuda-nos, Salvador nosso!"
        	texto="***Salmo de Asaf. Senhor, povos infiéis invadiram a vossa herança, profanaram o vosso santo templo. De Jerusalém fizeram um montão de ruínas.\n
			Os corpos de vossos servos expuseram como pasto às aves, e os de vossos fiéis às feras da terra.\n
			Rios de sangue fizeram correr em torno de Jerusalém, e nem sequer havia quem os sepultasse.\n
			Tornamo-nos, para nossos vizinhos, objetos de desprezo, de escárnio e zombaria para os povos que nos cercam.\n
			Até quando, Senhor?... Será eterna vossa cólera? Será como um braseiro ardente o vosso zelo?\n
			Desferi, antes, vossa ira sobre as nações que não vos conhecem, e sobre os reinos que não invocam o vosso nome,\n
			pois Jacó foi por eles devorado e devastaram a sua habitação.\n
			De nossos antepassados esqueçais as culpas; vossa misericórdia venha logo ao nosso encontro, porque estamos reduzidos a extrema miséria.\n
			Ajudai-nos, ó Deus salvador, pela glória de vosso nome; livrai-nos e perdoai-nos os nossos pecados pelo amor de vosso nome.\n
			Por que hão de dizer as nações pagãs: Onde está o seu Deus? Mostrai-lhes, a esses pagãos, diante de nossos olhos, que pedireis conta do sangue de vossos fiéis, por eles derramado.\n
			Cheguem até vós os gemidos dos cativos: livrai, por vosso braço, os condenados à pena de morte.\n
			Sobre as cabeças dos nossos vizinhos recaiam, sete vezes, as injúrias com que vos ultrajaram, Senhor.\n
			Quanto a nós, vosso povo e ovelhas de vosso rebanho, glorificaremos a vós perpetuamente; de geração em geração cantaremos os vossos louvores."
        	data=""
        	/>
    <record numero="80"
        	titulo="Senhor, protege tua vinha!"
        	texto="[Ao maestro do coro. Conforme 'Os lírios do testemunho'. Salmo de Asaf.]\n
        	Pastor de Israel, escuta, tu que guias José como um rebanho. Sentado sobre os querubins refulge\n
			diante de Efraim, Benjamim e Manassés. Desperta o teu poder e vem em nosso auxílio.\n
			Deus dos exércitos, restaura-nos, faze brilhar o teu rosto e seremos salvos.\n
			Senhor, Deus dos exércitos, até quando arderás de indignação contra as preçes do teu povo?\n
			Tu nos nutres com pão de lágrimas, dá-nos a beber lágrimas em abundância.\n
			Fizeste de nós motivo de disputa para nossos vizinhos e nossos inimigos riem de nós.\n
			Deus dos exércitos, restaura-nos, faze brilhar teu rosto e seremos salvos.\n
			Tiraste uma videira do Egito, para transplantá-la expulsaste os povos.\n
			Preparaste-lhe o terreno; ela criou raízes e encheu a terra.\n
			Sua sombra cobriu as montanhas e seus ramos, os mais altos cedros.\n
			Estendeu seus sarmentos até o mar e chegavam até o rio seus brotos.\n
			Por que derrubastes sua cerca, de modo que tomo caminheiro a vindime,\n
			o javali do bosque a devaste e o animal selavagem a devore?\n
			Deus dos exércitos, volta-te; olha do céu e vê, visita esta vinha;\n
			protege a cepa que tua mão direita plantou, o germe que cultivaste para ti.\n
			Os que queimaram com o fogo e a cortaram, morrerão à ameaça do teu rosto.\n
			Que tua mão protega teu escolhido, o homem que fortaleceste.\n
			De ti não nos separaremos mais, tu nos farás viver e invocaremos o teu nome.\n
			Deus dos exércitos, restaura-nos, faze brilhar teu rosto e seremos salvos."
        	data="13/03/2015-31/07/2015-03/08/2015"
        	/>
    <record numero="81"
        	titulo="Escutai a voz de Deus"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com a Gitiena. Salmo de Asaf. Exultai em Deus, nosso protetor, aclamai o Deus de Jacó.\n
			Tocai o saltério, vibrai os tímbales, tangei a melodiosa harpa e a lira.\n
			Ressoai a trombeta na lua nova, na lua cheia, dia de grande festa,\n
			porque é uma instituição para Israel, um preceito do Deus de Jacó;\n
			uma lei que foi imposta a José, quando ele entrou em luta com o Egito. Eis que ouviu uma língua desconhecida:\n
			Aliviei os seus ombros de fardos, já não carregam cestos as suas mãos,\n
			na tribulação gritaste para mim e te livrei; da nuvem que troveja eu respondi, junto às águas de Meribá eu te provei.\n
			Escuta, ó povo, a minha advertência: Possas tu me ouvir, ó Israel!\n
			Não haja em teu meio um deus estranho; nem adores jamais o deus de outro povo.\n
			Sou eu, o Senhor, teu Deus, eu que te retirei do Egito; basta abrires a boca e te satisfarei.\n
			No entanto, meu povo não ouviu a minha voz, Israel não me quis obedecer.\n
			Por isso, os abandonei à dureza de seus corações. Deixei-os que seguissem seus caprichos.\n
			Oh, se meu povo me tivesse ouvido, se Israel andasse em meus caminhos!\n
			Eu teria logo derrotado seus inimigos, e desceria minha mão contra seus adversários.\n
			Os inimigos do Senhor lhes renderiam homenagens, estaria assegurado, para sempre, o destino do meu povo.\n
			Eu o teria alimentado com a flor do trigo, e com o mel do rochedo o fartaria."
        	data=""
        	/>
    <record numero="82"
        	titulo="Deus julga os poderosos"
        	texto="***Salmo de Asaf. Levanta-se Deus na assembléia divina, entre os deuses profere o seu julgamento.\n
			Até quando julgareis iniquamente, favorecendo a causa dos ímpios?\n
			Defendei o oprimido e o órfão, fazei justiça ao humilde e ao pobre,\n
			livrai o oprimido e o necessitado, tirai-o das garras dos ímpios.\n
			Eles não querem saber nem compreender, andam nas trevas, vacilam os fundamentos da terra.\n
			Eu disse: Sois deuses, sois todos filhos do Altíssimo.\n
			Contudo, morrereis como simples homens e, como qualquer príncipe, caireis.\n
			Levantai-vos, Senhor, para julgar a terra, porque são vossas todas as nações."
        	data=""
        	/>
    <record numero="83"
        	titulo="Só tu és o Altíssimo"
        	texto="***Cântico. Salmo de Asaf Senhor, não fiqueis silencioso, não permaneçais surdo, nem insensível, ó Deus.\n
			Porque eis que se tumultuam vossos inimigos, levantam a cabeça aqueles que vos odeiam.\n
			Urdem tramas para o vosso povo, conspiram contra vossos protegidos.\n
			Vinde, dizem eles, exterminemo-lo dentre os povos, desapareça a própria lembrança do nome de Israel.\n
			Com efeito, eles conspiram de comum acordo e contra vós fazem coalizão:\n
			os nômades de Edom e os ismaelitas, Moab e os agarenos,\n
			Gebal, Amon e Amalec, a Filistéia com as gentes de Tiro.\n
			Também os assírios a eles se uniram, e aos filhos de Lot ofereceram a sua força.\n
			Tratai-os como Madiã e Sísara, e Jabin junto à torrente de Cison!\n
			Eles pereceram todos em Endor e serviram de adubo para a terra.\n
			Tratai seus chefes como Oreb e Zeb; como Zebéia e Sálmana, seus príncipes,\n
			que disseram: Tomemos posse das terras onde Deus reside.\n
			Ó meu Deus, fazei deles como folhas que o turbilhão revolve, como a palha carregada pelo vento,\n
			Como o fogo que devora a mata, como a labareda que incendeia os montes;\n
			Persegui-os com a vossa tempestade, apavorai-os com o vosso furacão.\n
			Cobri-lhes a face da ignomínia, para que, vencidos, busquem, Senhor, o vosso nome.\n
			Enchei-os de vergonha e de humilhação eternas, que eles pereçam confundidos.\n
			E que reconheçam que só vós, cujo nome é Senhor, sois o Altíssimo sobre toda a terra."
        	data="12/09/2014-30/07/2015"
        	/>
    <record numero="84"
        	titulo="Feliz quem mora em tua casa"
        	texto="***Ao mestre de canto. Com a Gitiena. Salmo dos filhos de Coré. Como são amáveis as vossas moradas, Senhor dos exércitos!\n
			Minha alma desfalecida se consome suspirando pelos átrios do Senhor. Meu coração e minha carne exultam pelo Deus vivo.\n
			Até o pássaro encontra um abrigo, e a andorinha faz um ninho para pôr seus filhos. Ah, vossos altares, Senhor dos exércitos, meu rei e meu Deus!\n
			Felizes os que habitam em vossa casa, Senhor: aí eles vos louvam para sempre.\n
			Feliz o homem cujo socorro está em vós, e só pensa em vossa santa peregrinação.\n
			Quando atravessam o vale árido, eles o transformam em fontes, e a chuva do outono vem cobri-los de bênçãos.\n
			Seu vigor aumenta à medida que avançam, porque logo verão o Deus dos deuses em Sião.\n
			Senhor dos exércitos, escutai minha oração, prestai-me ouvidos, ó Deus de Jacó.\n
			Ó Deus, nosso escudo, olhai; vede a face daquele que vos é consagrado.\n
			Verdadeiramente, um dia em vossos átrios vale mais que milhares fora deles. Prefiro deter-me no limiar da casa de meu Deus a morar nas tendas dos pecadores.\n
			Porque o Senhor Deus é nosso sol e nosso escudo, o Senhor dá a graça e a glória. Ele não recusa os seus bens àqueles que caminham na inocência.\n
			Ó Senhor dos exércitos, feliz o homem que em vós confia."
        	data="12/07/2015-18/08/2015"
        	/>
    <record numero="85"
        	titulo="Dá-nos a tua salvação"
        	texto="[Ao maestro do coro. Salmo dos filhos de Coré.]\n
        	Senhor, foste bom com tua terra, trouxeste de volta os exilados de Jacó.\n
			Perdoaste a iniqüidade do teu povo, cancelaste todos os seus pecados.\n
			Renunciaste a todo o teu furor e acabaste com tua grande ira.\n
			Restaurai-nos, ó Deus, nossa salvação, e acalma a tua ira contra nós.\n
			Acaso estarás sempre irado conosco, de idade em idade estenderás teu furor?\n
			Acaso não tornarás a dar-nos a vida, para que em ti se alegre o teu povo?\n
			Mostra-nos, Senhor, a tua misericórdia e da-nos a tua salvação.\n
			Ouvirei o que diz o Senhor Deus: ele anuncia paz para seu povo, para seus fiéis, para quem volta a ele de todo o coração.\n
			Sua salvação está próxima de quem o teme e sua glória habitará em nossa terra.\n
			Misericórdia e fidelidade se encontram, justiça e paz se abraçam.\n
			A fidelidade brota da terra e a justiça se inclina do céu.\n
			Quando o Senhor conceder o seu bem, a nossa terra dará seu fruto.\n
			Diante dele caminhará a justiça e porá no caminho os seus passos."
        	data="21/02/2015"
        	/>
    <record numero="86"
        	titulo="Salva teu servo que em ti espera"
        	texto="***Oração de Davi. Inclinai, Senhor, vossos ouvidos e atendei-me, porque sou pobre e miserável.\n
			Protegei minha alma, pois vos sou fiel; salvai o servidor que em vós confia. Vós sois meu Deus;\n
			tende compaixão de mim, Senhor, pois a vós eu clamo sem cessar.\n
			Consolai o coração de vosso servo, porque é para vós, Senhor, que eu elevo minha alma.\n
			Porquanto vós sois, Senhor, clemente e bom, cheio de misericórdia para quantos vos invocam.\n
			Escutai, Senhor, a minha oração; atendei à minha suplicante voz.\n
			Neste dia de angústia é para vós que eu clamo, porque vós me atendereis.\n
			Não há entre os deuses um que se vos compare, Senhor; não existe obra semelhante à vossa.\n
			Todas as nações que criastes virão adorar-vos, e glorificar o vosso nome, ó Senhor.\n
			Porque vós sois grande e operais maravilhas, só vós sois Deus.\n
			Ensinai-me vosso caminho, Senhor, para que eu ande na vossa verdade. Dirigi meu coração para que eu tema o vosso nome.\n
			De todo o coração eu vos louvarei, ó Senhor, meu Deus, e glorificarei o vosso nome eternamente.\n
			Porque vossa misericórdia foi grande para comigo, arrancastes minha alma das profundezas da região dos mortos.\n
			Ó Deus, os soberbos se levantaram contra mim, uma turba de prepotentes odeia a minha vida, eles que nem vos têm presente antes os olhos.\n
			Mas vós, Senhor, sois um Deus bondoso e compassivo; lento para a ira, cheio de clemência e fidelidade.\n
			Olhai-me e tende piedade de mim, dai ao vosso servo a vossa força, salvai o filho de vossa escrava.\n
			Dai-me uma prova de vosso favor, a fim de que verifiquem meus inimigos, para sua confusão, que sois vós, Senhor, meu sustento e meu consolo."
        	data="28/04/2015"
        	/>
    <record numero="87"
        	titulo="Deus ama a sua cidade"
        	texto="***Salmo dos filhos de Coré. Cântico. O Senhor ama a cidade que fundou nos montes santos;\n
			Ele prefere as portas de Sião às tendas de Jacó.\n
			De ti se anuncia um glorioso destino, ó cidade de Deus.\n
			Ajuntarei Raab e Babilônia aos que me honram; eis a Filistéia e Tiro com a Etiópia, lá todos nasceram.\n
			Dir-se-á de Sião: Um por um, todos esses homens nela nasceram; foi o próprio Altíssimo quem a fundou.\n
			O Senhor inscreverá então no registro dos povos: Aquele também nasceu em Sião.\n
			E cantarão entre danças: Todas as minhas fontes se acham em ti."
        	data=""
        	/>
    <record numero="88"
        	titulo="Clamo a ti, meu salvador!"
        	texto="***Cântico. Salmo dos filhos de Coré. Ao mestre de canto. Em melodia triste. Poema de Hemã, ezraíta. Senhor, meu Deus, de dia clamo a vós, e de noite vos dirijo o meu lamento.\n
			Chegue até vós a minha prece, inclinai vossos ouvidos à minha súplica.\n
			Minha alma está saturada de males, e próxima da região dos mortos a minha vida.\n
			Já sou contado entre os que descem à tumba, tal qual um homem inválido e sem forças.\n
			Meu leito se encontra entre os cadáveres, como o dos mortos que jazem no sepulcro, dos quais vós já não vos lembrais, e não vos causam mais cuidados.\n
			Vós me lançastes em profunda fossa, nas trevas de um abismo.\n
			Sobre mim pesa a vossa indignação, vós me oprimis com o peso das vossas ondas.\n
			Afastastes de mim os meus amigos, objeto de horror me tornastes para eles; estou aprisionado sem poder sair,\n
			meus olhos se consomem de aflição. Todos os dias eu clamo para vós, Senhor; estendo para vós as minhas mãos.\n
			Será que fareis milagres pelos mortos? Ressurgirão eles para vos louvar?\n
			Acaso vossa bondade é exaltada no sepulcro, ou vossa fidelidade na região dos mortos?\n
			Serão nas trevas manifestadas as vossas maravilhas, e vossa bondade na terra do esquecimento?\n
			Eu, porém, Senhor, vos rogo, desde a aurora a vós se eleva a minha prece.\n
			Por que, Senhor, repelis a minha alma? Por que me ocultais a vossa face?\n
			Sou miserável e desde jovem agonizo, o peso de vossos castigos me abateu.\n
			Sobre mim tombaram vossas iras, vossos temores me aniquilaram.\n
			Circundam-me como vagas que se renovam sempre, e todas, juntas, me assaltam.\n
			Afastastes de mim amigo e companheiro; só as trevas me fazem companhia..."
        	data="19/03/2015-25/04/2015-30/04/2015"
        	/>
    <record numero="89"
        	titulo="Senhor, lembra-te das tuas promessas"
        	texto="[Poema de Etã, o ezraíta.]\n
        	Vou cantar para sempre a bondade do Senhor; anunciarei com minha boca sua fidelidade de geração em geração.\n
			Pois disseste: 'Minha bondade está de pé para sempre'. Estabeleceste tua fidelidade nos céus.\n
			Fiz aliança com meu eleito; jurei a Davi, meu servo:\n
			'Estabeleço tua dinastia para sempre, firmo teu trono para todas as idades'.\n
			Os céus celebram tuas maravilhas, Senhor; celebra-se tua fidelidade na assembléia dos santos.\n
			Pois quem pode, nas alturas, comparar-se com o Senhor? Quem é igual ao Senhor entre os deuses?\n
			Deus é tremendo no conselho dos santos, maior e mais terrível que os que o rodeiam.\n
			Senhor, Deus dos exércitos, quem é como tu? És poderoso, Senhor, e tua fidelidade te circunda.\n
			És tu que domas o orgulho do mar, que acalma as ondas quando elas se elevam.\n
			Tu esmagaste o Egito como um inimigo abatido; com teu braço poderoso dispersaste teus inimigos.\n
			Teu é o céu, tua é a terra; o mundo e que nele existe tu firmaste.\n
			Criaste o Norte e o Sul; o Tabor e o Hermon exultam a teu nome.\n
			Teu braço é cheio de vigor, forte é tua mão esquerda, alta a tua direita.\n
			A justiça e o direito são as bases do teu trono, a bondade e a fidelidade caminham a tua frente.\n
			Feliz o povo que sabe fazer festa, ele caminha, Senhor, ao fulgor do teu rosto!\n
			Por causa do teu nome ele se  alegra sempre, e na tua justiça encontra sua glória,\n
			Pois tu és a sua esplêndida força, e é por teu favor que ergues nossa fronte,\n
			Pois o Senhor é nosso escudo, e o Santo de Israel, nosso rei.\n
			Outrora falaste numa visão a teus fiéis: Impus a coroa a um herói, elevei um eleito no meio do povo.\n
			Encontrei Davi, meu servo, com meu santo óleo o ungi;\n
			minha mão o sustentará, meu braço o fortalecerá.\n
			O inimigo não poderá enganá-lo nem o mau oprimi-lo.\n
			Esmagarei diante dele seus advrsários e os que o rodeiam eu abaterei.\n
			Minha fidelidade e minha bondade estarão com ele e pelo nome crescerá seu poder.\n
			Estenderei sua mão esquerda sobre o mar e sua mão direita sobre os rios.\n
			Ele me invocará: Tu és meu pai, meu Deus, meu rochedo, meu salvador.\n
			Eu farei dele o primogênito, o mais elevado dos reis da terra.\n
			Eu lhe consrvarei meu favor para sempre e minha aliança com ele será estável.\n
			Farei viver para sempre sua descendência e seu trono comoos dias do céu.\n
			Se seu filhos abandonarem minha lei e não andarem segundo meus preceitos,\n
			se violarem minhas prescrições e não observarem meus mandamentos,\n
			castigarei com a vara suas trangressões, e com açoites seus pecados.\n
			Mas não lhes retirarei meu favor e não vou desmentir minha fidelidade.\n
			Não violarei minha aliança, não mudarei a palavra saída dos meus lábios.\n
			Eu o jurei uma vez pela minha santidade; não, não mentirei a Davi;\n
			sua descendência será perpétua e seu trono durará diante de mim como o sol,\n
			como a lua que permanece para sempre, testemunha fiel no firmamento'.\n
			Mas tu rejeitaste, repudiaste, te irritaste contra teu ungido.\n
			Invalidaste a aliança feita com teu servo, lançaste por terra e profanaste sua coroa.\n
			Fizeste brechas em toda as suas muralhas, reduziste a ruínas suas fortalezas.\n
			Todos os que passam o depredam, tornou-se um opróbrio para seus vizinhos.\n
			Fizeste triunfar seus adversários, alegraste todos os seu inimigos.\n
			Cegaste o corte da sua espada, não o sustentaste no combate.\n
			Puseste fim a seu esplendor, lançaste por terra seu trono.\n
			Abreviaste os dias da sua juventude, de vergonha o cobriste.\n
			Até quando, Senhor, te esconderás para sempre? E teu furor se abrasará como o fogo?\n
			Lembra-te como sou passageiro: acaso criaste para nada todos os homens?\n
			Quem é que pode viver e não ver a morte? Quem pode livrar sua alma do poder do abismo?\n
			Onde estão, Senhor, teus gestos de bondade de outrora, que juraste a Davi por tua fidelidade?\n
			Lembra-te, Senhor, do opróbrio do teu servo, trago no coração todos os ultrages dos povos,\n
			os insultos lançados por teus inimigos, Senhor, contra os passos do teu ungido.\n
			Bendito seja o Senhor para sempre! Amém! Amém!
			"
        	data="14/02/2015-01/05/2015-27/08/2015"
        	/>
    <record numero="90"
        	titulo="Senhor, pieade da nossa miséria"
        	texto="***Prece de Moisés, homem de Deus. Senhor, fostes nosso refúgio de geração em geração.\n
			Antes que se formassem as montanhas, a terra e o universo, desde toda a eternidade vós sois Deus.\n
			Reduzis o homem à poeira, e dizeis: Filhos dos homens, retornai ao pó,\n
			porque mil anos, diante de vós, são como o dia de ontem que já passou, como uma só vigília da noite.\n
			Vós os arrebatais: eles são como um sonho da manhã, como a erva virente,\n
			que viceja e floresce de manhã, mas que à tarde é cortada e seca.\n
			Sim, somos consumidos pela vossa severidade, e acabrunhados pela vossa cólera.\n
			Colocastes diante de vós as nossas culpas, e nossos pecados ocultos à vista de vossos olhos.\n
			Ante a vossa ira, passaram todos os nossos dias. Nossos anos se dissiparam como um sopro.\n
			Setenta anos é o total de nossa vida, os mais fortes chegam aos oitenta. A maior parte deles, sofrimento e vaidade, porque o tempo passa depressa e desaparecemos.\n
			Quem avalia a força de vossa cólera, e mede a vossa ira com o temor que vos é devido?\n
			Ensinai-nos a bem contar os nossos dias, para alcançarmos o saber do coração.\n
			Voltai-vos, Senhor - quanto tempo tardareis? E sede propício a vossos servos.\n
			Cumulai-vos desde a manhã com as vossas misericórdias, para exultarmos alegres em toda a nossa vida.\n
			Consolai-nos tantos dias quantos nos afligistes, tantos anos quantos nós sofremos.\n
			Manifestai vossa obra aos vossos servidores, e a vossa glória aos seus filhos.\n
			Que o beneplácito do Senhor, nosso Deus, repouse sobre nós. Favorecei as obras de nossas mãos. Sim, fazei prosperar o trabalho de nossas mãos."
        	data="06/07/2015"
        	/>
    <record numero="91"
        	titulo="Em Deus encontro paz"
        	texto="***Tu que habitas sob a proteção do Altíssimo, que moras à sombra do Onipotente,\n
			dize ao Senhor: Sois meu refúgio e minha cidadela, meu Deus, em que eu confio.\n
			É ele quem te livrará do laço do caçador, e da peste perniciosa.\n
			Ele te cobrirá com suas plumas, sob suas asas encontrarás refúgio. Sua fidelidade te será um escudo de proteção.\n
			Tu não temerás os terrores noturnos, nem a flecha que voa à luz do dia,\n
			nem a peste que se propaga nas trevas, nem o mal que grassa ao meio-dia.\n
			Caiam mil homens à tua esquerda e dez mil à tua direita, tu não serás atingido.\n
			Porém verás com teus próprios olhos, contemplarás o castigo dos pecadores,\n
			porque o Senhor é teu refúgio. Escolheste, por asilo, o Altíssimo.\n
			Nenhum mal te atingirá, nenhum flagelo chegará à tua tenda,\n
			porque aos seus anjos ele mandou que te guardem em todos os teus caminhos.\n
			Eles te sustentarão em suas mãos, para que não tropeces em alguma pedra.\n
			Sobre serpente e víbora andarás, calcarás aos pés o leão e o dragão.\n
			Pois que se uniu a mim, eu o livrarei; e o protegerei, pois conhece o meu nome.\n
			Quando me invocar, eu o atenderei; na tribulação estarei com ele. Hei de livrá-lo e o cobrirei de glória.\n
			Será favorecido de longos dias, e mostrar-lhe-ei a minha salvação."
        	data="14/06/2015"
        	/>
    <record numero="92"
        	titulo="É belo louvar o Senhor"
        	texto="***Salmo. Cântico para o dia de sábado. É bom louvar ao Senhor e cantar salmos ao vosso nome, ó Altíssimo;\n
			proclamar, de manhã, a vossa misericórdia, e, durante a noite, a vossa fidelidade,\n
			com a harpa de dez cordas e com a lira, com cânticos ao som da cítara,\n
			pois vós me alegrais, Senhor, com vossos feitos; exulto com as obras de vossas mãos.\n
			Senhor, estupendas são as vossas obras! E quão profundos os vossos desígnios!\n
			Não compreende estas coisas o insensato, nem as percebe o néscio.\n
			Ainda que floresçam os ímpios como a relva, e floresçam os que praticam a maldade, eles estão à perda eterna destinados.\n
			Vós, porém, Senhor, sois o Altíssimo por toda a eternidade.\n
			Eis que vossos inimigos, Senhor, vossos inimigos hão de perecer, serão dispersados todos os artesãos do mal.\n
			Exaltastes a minha cabeça como a do búfalo, e com óleo puríssimo me ungistes.\n
			Meus olhos vêem os inimigos com desprezo, e meus ouvidos ouvem com prazer o que aconteceu aos que praticam o mal.\n
			Como a palmeira, florescerão os justos, elevar-se-ão como o cedro do Líbano.\n
			Plantados na casa do Senhor, nos átrios de nosso Deus hão de florir.\n
			Até na velhice eles darão frutos, continuarão cheios de seiva e verdejantes,\n
			para anunciarem quão justo é o Senhor, meu rochedo, e como não há nele injustiça."
        	data="14/04/2015"
        	/>
    <record numero="93"
        	titulo="O Senhor reina"
        	texto="***O Senhor é rei e se revestiu de majestade, ele se cingiu com um cinto de poder. A terra, que com firmeza ele estabeleceu, não será abalada.\n
			Desde toda a eternidade vosso trono é firme e vós, vós desde sempre existis.\n
			Elevam os rios, Senhor, elevam os rios a sua voz, e fazem eclodir o fragor de suas ondas.\n
			Porém, mais poderoso que a voz das grandes águas, mais poderoso que os vagalhões do mar, mais poderoso é o Senhor nas alturas do céu.\n
			Vossas promessas são sempre dignas de fé, e a vossa casa, Senhor, é santa na duração dos séculos."
        	data=""
        	/>
    <record numero="94"
        	titulo="Deus não rejeita seu povo"
        	texto="Ó Senhor, Deus justiceiro, Deus junsticeiro, manifesta-te.\n
			Levanta-te, juiz da terra, paga aos soberbos o que merecem.\n
			Até quando os ímpios, Senhor, até quando os ímpios triunfarão?\n
			Espalham palavras arrogantes, orgulham-se todos os malfeitores.\n
			Esmagam o teu povo, oprimem tua herança, Senhor.\n
			Matam a viúva e o estrangeiro, massacram os órfãos.\n
			Dizem: 'O Senhor não vê, o Deus de Jacó não repara'\n
			Compreendei, insensatos do povo, imbecis, quando criareis juízo?\n
			Quem plantou o ouvido não escuta? Quem fez o olho não enxerga?\n
			Quem instrui os povos não castiga, ele que ensina ao homem o saber?\n
			O Senhor sabe como são fúteis os pensamentos dos homens.\n
			Feliz o homem a quem educas, Senhor, e que instruis pela tua lei,\n
			para dar-lhe repouso nos dias maus, até que se cave a fossa do ímpio.\n
			Porque o Senhor não rejeita seu povo, não pode abandonar sua herança;\n
			mas o juízo voltará a ser conforme a justiça, vão segui-los todos os retos de coração.\n
			Quem se levantará em meu favor contra os malfeitores? Quem ficará do meu lado contra os maus?\n
			Se o Senhor não fosse o meu auxílio, em breve eu habitaria no reino do silêncio.\n
			Quando eu digo: 'Meu pé vacila', tua graça, Senhor, me sustenta.\n
			Quando estou oprimido pela angústia, teu conforto me consola.\n
			Pode ser teu aliado um tribunal iníquo, que comete violências transgredindo a lei?\n
			Assaltam a vida do justo e condenam o sangue inocente.\n
			Mas o Senhor é a minha defesa, rocha do meu refúgio é meu Deus;\n
			ele fará recair sobre eles a sua malícia, pela sua perfídia os destruirá. O Senhor, nosso Deus, os destruirá."
        	data="01/02/2015-12/03/2015"
        	/>
    <record numero="95"
        	titulo="Vinde, adoremos o Senhor!"
        	texto="***Vinde, manifestemos nossa alegria ao Senhor, aclamemos o Rochedo de nossa salvação;\n
			apresentemo-nos diante dele com louvores, e cantemos-lhe alegres cânticos,\n
			porque o Senhor é um Deus imenso, um rei que ultrapassa todos os deuses;\n
			nas suas mãos estão as profundezas da terra, e os cumes das montanhas lhe pertencem.\n
			Dele é o mar, ele o criou; assim como a terra firme, obra de suas mãos.\n
			Vinde, inclinemo-nos em adoração, de joelhos diante do Senhor que nos criou.\n
			Ele é nosso Deus; nós somos o povo de que ele é o pastor, as ovelhas que as suas mãos conduzem. Oxalá ouvísseis hoje a sua voz:\n
			Não vos torneis endurecidos como em Meribá, como no dia de Massá no deserto,\n
			onde vossos pais me provocaram e me tentaram, apesar de terem visto as minhas obras.\n
			Durante quarenta anos desgostou-me aquela geração, e eu disse: É um povo de coração desviado, que não conhece os meus desígnios.\n
			Por isso, jurei na minha cólera: Não hão de entrar no lugar do meu repouso."
        	data="25/08/2014-26/08/2014-07/05/2015-31/08/2015"
        	/>
    <record numero="96"
        	titulo="Glória ao Criador!"
        	texto="***Cantai ao Senhor um cântico novo. Cantai ao Senhor, terra inteira.\n
			Cantai ao Senhor e bendizei o seu nome, anunciai cada dia a salvação que ele nos trouxe.\n
			Proclamai às nações a sua glória, a todos os povos as suas maravilhas.\n
			Porque o Senhor é grande e digno de todo o louvor, o único temível de todos os deuses.\n
			Porque os deuses dos pagãos, sejam quais forem, não passam de ídolos. Mas foi o Senhor quem criou os céus.\n
			Em seu semblante, a majestade e a beleza; em seu santuário, o poder e o esplendor.\n
			Tributai ao Senhor, famílias dos povos, tributai ao Senhor a glória e a honra,\n
			tributai ao Senhor a glória devida ao seu nome. Trazei oferendas e entrai nos seus átrios.\n
			Adorai o Senhor, com ornamentos sagrados. Diante dele estremece a terra inteira.\n
			Dizei às nações: O Senhor é rei. E {a terra} não vacila, porque ele a sustém. Governa os povos com justiça.\n
			Alegrem-se os céus e exulte a terra, retumbe o oceano e o que ele contém,\n
			regozijem-se os campos e tudo o que existe neles. Jubilem todas as árvores das florestas\n
			com a presença do Senhor, que vem, pois ele vem para governar a terra: julgará o mundo com justiça, e os povos segundo a sua verdade."
        	data="06/08/2015"
        	/>
    <record numero="97"
        	titulo="Alegrai-vos no Senhor!"
        	texto="***O Senhor reina! Que a terra exulte de alegria, que se rejubile a multidão das ilhas.\n
			Está envolvido em escura nuvem, seu trono tem por fundamento a justiça e o direito.\n
			Ele é precedido por um fogo que devora em redor os inimigos.\n
			Seus relâmpagos iluminam o mundo, a terra estremece ao vê-los.\n
			Na presença do Senhor, fundem-se as montanhas como a cera, em presença do Senhor de toda a terra.\n
			Os céus anunciam a sua justiça e todos os povos contemplam a sua glória.\n
			São confundidos os que adoram estátuas e se gloriam em seus ídolos; pois os deuses se prostram diante do Senhor.\n
			Ouve e se alegra Sião, exultam as cidades de Judá por causa de vossos juízos, Senhor.\n
			Porque vós, Senhor, sois o soberano de toda a terra, vós sois o Altíssimo entre todos os deuses.\n
			O Senhor ama os que detestam o mal, ele vela pelas almas de seus servos e os livra das mãos dos ímpios.\n
			A luz resplandece para o justo, e a alegria é concedida ao homem de coração reto.\n
			Alegrai-vos, ó justo, no Senhor, e dai glória ao seu santo nome."
        	data="02/05/2015-10/05/2015-09/06/2015-11/06/2015-15/06/2015"
        	/>
    <record numero="98"
        	titulo="Aclamai ao Senhor vitorioso!"
        	texto="***Cantai ao Senhor um cântico novo, porque ele operou maravilhas. Sua mão e seu santo braço lhe deram a vitória.\n
			O Senhor fez conhecer a sua salvação. Manifestou sua justiça à face dos povos.\n
			Lembrou-se de sua bondade e de sua fidelidade em favor da casa de Israel. Os confins da terra puderam ver a salvação de nosso Deus.\n
			Aclamai o Senhor, povos todos da terra; regozijai-vos, alegrai-vos e cantai.\n
			Salmodiai ao Senhor com a cítara, ao som do saltério e com a lira.\n
			Com a tuba e a trombeta elevai aclamações na presença do Senhor rei.\n
			Estruja o mar e tudo o que contém, o globo inteiro e os que nele habitam.\n
			Que os rios aplaudam, que as montanhas exultem em brados de alegria\n
			diante do Senhor que chega, porque ele vem para governar a terra. Ele governará a terra com justiça, e os povos com eqüidade"
        	data="10/06/2015-28/08/2015"
        	/>
    <record numero="99"
        	titulo="Santo é o Senhor, nosso Deus"
        	texto="O Senhor reina, os povos tremem, sobre os querubins está sentado, a terra estremece.\n
        	Grande é o Senhor em Sião, excelso sobre todos os povos.\n
        	Louvem o teu nome grande e terrível, porque é santo.\n
        	Rei poderoso que amas a justiça, estabeleceste o que é reto, direito e justiça exerces em Jacó.\n
        	Exaltai o Senhor, nosso Deus, prostai-vos ante o escabelo de seus pés; ele é santo.\n
        	Moisés e Aarão estavam entre seus sacerdotes, Samuel entre os que invocaram seu nome; invocaram o Senhor e ele respondia.\n
        	Falava com eles numa coluna de nuvens; obedeciam a seus preceitos e à lei que lhes tinha dado.\n
        	Senhor, nosso Deus, tu os escutavas, eras para eles um Deus clemente, mesmo castigando seus pecados.\n
        	Exaltai o Senhor nosso Deus, prostai-vos ante seu santo monte, porque santo é o Senhor, nosso Deus."
        	data="16/09/2014-09/05/2015"
        	/>
    <record numero="100"
        	titulo="Servi ao Senhor com alegria"
        	texto="[Salmo. Para a ação de graças] Aclamai ao Senhor, terra inteira,\n
        	servi ao Senhor com alegria, ide a ele gritando de alegria.\n
        	Ficai sabendo que o Senhor é Deus, ele nos fez e nós somos seus, seu povo e rebanho do seu pasto.\n
        	Entrai por suas portas com hinos de graças, pelos seus átrios com cantos de louvor, louvai-o, bendizei seu nome;\n
        	pois o Senhor é bom, eterno é seu amor e sua fidelidade se estende a todas as gerações."
        	data=""
        	/>
    <record numero="101"
        	titulo="Vou seguir o bom caminho"
        	texto="[Salmo de Davi] Quero cantar o amor e a justiça, a ti, Senhor, quero cantar hinos.\n
        	Vou seguir o caminho da iniocência: quando virás a mim? Caminharei com coração íntegro, na minha família e na minha casa.\n
        	Não porei ante meus olhos nenhuma coisa má. Detesto a conduta dos maus; jamais estará perto de mim.\n
        	Longe de mim o coração perverso, não quero conhecer o que é mau.\n
        	Quem calunia em segredo seu próximo vou reduzi-lo ao silêncio; quem tem olhar altivo e coração arrogante não suportarei.\n
        	Meus olhos estarão voltados para os fiéis do país para que morem comigo; quem anda pelo caminho íntegro será meu servo.\n
        	Não vai morar na minha casa quem comete fraudes; quem diz mentiras não ficará na minha presença.\n
        	Vou exterminá cada manhã todos os ímpios do país; para extirpar da cidade do Senhor todos os que fazem o mal."
        	data="24/03/2015"
        	/>
    <record numero="102"
        	titulo="O Senhor ouviu meu gemido"
        	texto="[Oração de um aflito, que, prostrado, expõe seu lamento diante do Senhor.]\n
        	Senhor, escuta minha oração, e chegue a ti meu clamor.\n
        	Não me ocultes teu rosto no dia da minha angústia. Inclina para mim teu ouvido; quando te invoco, atende-me depressa.\n
        	Pois meus dias se dissipam com a fumaça, e meus ossos ardem como brasa.\n
        	Pisado como a erva, meu coração está secando; pois até me esqueço de comer meu pão.\n
        	De tanto gritar e gemer, meus ossos estão colados à minha pele.\n
        	Pareço um pelicano no deserto, sou como uma coruja entre ruínas.\n
        	Não tenho sono e solto gritos qual ave solitária no telhado.\n
        	Todo dia meus inimigos me insultam; eles se enfurecem e fazem imprecações contra mim.\n
        	Em vez de pão estou comendo cinza, misturo minhas lágrimas à minha bebida,\n
        	por causa da tua indignação e da tua ira, pois me ergueste e me lançaste longe.\n
        	Meus dia são como a sombra que se alonga, e vou secando como a erva.\n
        	Mas tu, Senhor, estás sentado num trono eterno e tua lembrança permanece de idade em idade.\n
        	Tu te erguerás, terás piedade de Sião, pois chegou a hora de perdoar-lhe: a hora é essa.\n
        	De fato, teus servos amam suas pedras, têm compaixão de suas ruínas.\n
        	As nações temerão o nome do Senhor, e todos os reis da terra a tua glória,\n
        	quando o Senhor reconstruir Sião, e aparecer na sua glória;\n
        	ele ouvirá a prece do desamparado e não rejeitará sua súplica.\n
        	Que isto seja escrito para a geração futura, e um povo regenerado celebre o Senhor.\n
        	Pois o Senhor se inclinou do seu alto santuário, dos céus olhou para a terra,\n
        	para ouvir os gemidos dos cativos e libertar os conedenados a morrer,\n
        	para que o nome do Senhor seja celebrado em Sião, e seu louvor em Jerusalém,\n
        	quando se reunirem todos os povos e reinos para servir ao Senhor.\n
        	Quebrantou-se minha força no caminho, meus dias se encurtaram.\n
        	Eu digo: meu Deus, não me retires no meio dos meus dias, teus anos duram de idade em idade!\n
        	Outrora fundaste a terra, e os céus são obra de tuas mãos.\n
        	Eles perecerão, mas tu permaneces; e todos ficarão gastos como um vestido, como uma roupa tu os mudas e serão mudados.\n
        	Mas tu continuas o mesmo, e teus anos não tem fim.\n
        	Os filhos dos teus servos terão uma morada segura, e sua descendência se perpetuará diante de ti."
        	data="04/02/2015-07/03/2015-22/05/2015-29/06/2015-15/07/2015-28/07/2015"
        	/>
    <record numero="103"
        	titulo="Deus é um pai carinhoso"
        	texto="[De Davi.] Minha alma, bendize o Senhor e tudo o que há em mim, o seu santo nome!\n
        	Minha alma, bendize o Senhor, e não esqueças nenhum de seus benefícios.\n
        	É ele quem perdoa todas as tuas culpas, que cura todas as tuas doenças;\n
        	é ele quem salva tua vida do fosso e te coroa com sua bondade e sua misericórdia;\n
        	é ele que pela vida afora te cumula de bens; tua juventude se renova como a da águia.\n
        	O Senhor age com retidão, faz justiça a todos os oprimidos;\n
        	revelou a Moisés seus caminhos, suas grandes obras ao filho de Israel.\n
        	O Senhor é misericordioso e compassivo, lento para a cólera e rico em bondade.\n
        	Não estará em demanda para sempre, e não dura eternamente sua ira.\n
        	Não nos trata conforme nossos pecados, não nos castiga conforme nossas culpas.\n
        	Pois quanto é alto o céu sobre a terra tanto prevalece sua bondade para com os que o temem.\n
        	Quanto é distante o oriente do ocidente, tanto ele afasta de nós nossas culpas.\n
        	Como um pai se compadece dos filhos, o Senhor se compadece dos que o temem.\n
        	Pois ele sabe de que somos feitos: sabe que não somos mais que pó.\n
        	Como a erva são os dias do homem, ele floresce como a flor do campo;\n
        	basta que sopre o vento, desaparece, e o lugar que ocupava não voltará a vê-la.\n
        	Mas a bondade do Senhor desde sempre e para sempre é para os que o temem, e sua justiça para os filhos dos filhos,\n
        	para os que guardam sua aliança e se lembram de observar seus preceitos.\n
        	O Senhor estabeleceu seu trono nos céus, seu império se estende sobre o universo.\n
        	Bendizei o Senhor, vós, seus anjos, heróis fortes que executais suas ordens, obedecendo sua palavra!\n
        	Bendizei o Senhor, vós, todas suas obras, em todos os lugares onde ele domina! Minha alma, bendize o Senhor!"
        	data="09/02/2015-11/02/2015-24/05/2015"
        	/>
    <record numero="104"
        	titulo="A criação te louva, Senhor!"
        	texto="Minha alma, bendize o Senhor! Senhor, meu Deus, como és grande! Revestido de majestade e de esplendor,\n
        	envolto em luz como num manto. Tu estendes o céu como uma tenda,\n
        	constróis sobre as águas tuas moradas, fazes das nuvens teu carro, andas sobre as asas do vento;\n
        	fazes dos ventos teus mensageiros, de fogo teus ministros.\n
        	Firmaste a terra sobre suas bases, para ficar imóvel pelos séculos eternos.\n
        	Com o oceano a envolveste como num manto, as águas cobriam as montanhas.\n
        	À tua ameaça fugiram, ao fragor do teu trovão tremeram.\n
        	Sobem os montes, descem os vales ao lugar que lhes determinaste.\n
        	Para as águas marcaste um limite instransponível, para não tornarem a cobrir a terra.\n
        	Fazes brotar as fontes nos vales e escorrem entre os montes;\n
        	dão de beber a todas as feras do campo e os asnos selvagens matam sua sede.\n
        	A seus lados moram as aves do céu, cantam entre as ramagens.\n
        	De tuas altas moradas irrigas os montes, com fruto das tuas obras sacias a terra.\n
        	Fazes crescer o feno para o gado, e a erva útil ao homem, para aque tire da terra o seu pão:\n
        	o vinho que alegra o coração do homem, o óleo que realça o brilho do rosto e o pão que sutenta o seu vigor.\n
        	Saciam-se as árvores do Senhor, os cedros do Líbano que ele plantou.\n
        	Lá os pássaros fazem ninhos e a cegonha no seu topo tem sua casa.\n
        	Para as cabras são as altas montanhas, as rochas são refúgio para os roedores.\n
        	Fizeste a lua para marcar os tempos e o sol que sabe a hora e se pôr.\n
        	Estendes as trevas e chega a noite e vagueiam todas as feras da floresta;\n
        	rugem os leõezinhos em busca de presa e pedem a Deus seu alimento.\n
        	Quando fazes o sol nascer, se retiram e se escondem nas suas tocas.\n
        	Então sai o homem para o trabalho, para sua fadiga até a tarde.\n
        	Como são numerosas, Senhor, tuas obras! Tudo fizeste com sabedoria, a terra está cheia das tuas criaturas.\n
        	Eis o mar, espaçoso e vasto: nele há répteis sem número, animais pequenos e grandes.\n
        	Percorrem-no os navios, e o Leviatã que formaste para com ele brincar.\n
        	Todos de ti esperam que a seu tempo lhes dês o alimento.\n
        	Tu lhes fornecem e eles o recolhem, abres a tua mão e saciam-se de bens.\n
        	Se escondes teu rosto, desfalecem, se a respiração lhes tiras, morrem e voltam ao pó.\n
        	Mandas teu espírito, são criados, e assim renovas a face da terra.\n
        	A glória do Senhor seja para sempre, alegre-se o Senhor com suas obras.\n
        	Ele olha a Terra e fá-la saltar, toca os montes e fumegam.\n
        	Quero cantar ao Senhor enquanto eu viver, cantar a meu Deus enquanto eu existir.\n
        	Seja-lhe grato meu poema; a minha alegria stá no Senhor.\n
        	Desapareçam da terra o pecadores e não existam mais os ímpios. Bendize o Senhor, minha alma!
        	"
        	data="06/03/2015-26/03/2015-08/04/2015-09/07/2015-11/07/2015"
        	/>
    <record numero="105"
        	titulo="Deus cumpre suas promessas"
        	texto="Aleluia! Celebrai o Senhor, invocai seu nome, manifestai entre as nações suas grandes obras.\n
        	Cantai em sua honra, tocai para ele, recordai todas as suas maravilhas.\n
        	Gloriai-vos do seu santo nome, alegre-se o coração dos que buscam o Senhor.\n
        	Procurai o Senhor e o seu poder, não cesseis de buscar sua face.\n
        	Lembrai-vos dos milagres que fez, dos seus prodígios e dos julgamentos que proferiu,\n
        	raça de Abraão, seu servo, filhos de Jacó, seu escolhido.\n
        	Ele, o Senhor, é nosso Deus; seu reino se estende por toda a terra.\n
        	Lembra-se para sempre da tua aliança, da palavra dada por mil gerações,\n
        	da aliança que contratou com Abraão, do juramento que fez a Isaac.\n
        	Ele o confirmou como lei para Jacó, para Israel como aliança eterna,\n
        	dizendo: 'Eu vos darei o país de Canaã como vossa parte de herança'\n
        	Quando eram um pequeno número, bem poucos e estrangeiros no país,\n
        	e migravam de nação em nação, de um reino para outro povo,\n
        	a ninguém permitiu oprimi-los, e castigou reis por causa deles:\n
        	'Não toqueis nos meus ungidos, não façais mal a meus profetas!'\n
        	Chamou a fome sobre o país, retirou todo o sustento de pão.\n
        	Enviou a sua frente um homem: José foi vendido como escravo.\n
        	Prenderam seus pés com grilhões, puseram no seu pescoço uma corrente de ferro,\n
        	até que se realizou sua predição, e a palavra do Senhor o justificou.\n
        	O rei mandou soltá-lo, o chefe do povo o pôs em liberdade.\n
        	Fez dele o chefe da sua casa, o administrador de todas as suas posses,\n
        	para instruir seus príncipes como queria, e ensinar sabedoria a seus anciãos.\n
        	Então Israel entrou no Egito e Jacó habitou na terra de Cam.\n
        	Ele fez crescer seu povo e tornou-o mais forte que seus opressores.\n
        	Mudou o coração deles, de modo que passaram a odiar seu povo, e agiram com astúcia contra seus servos.\n
        	Então enviou Moisés, seu servo, e Aarão, que ele tinha escolhido.\n
        	Realizaram entre eles seus prodígios e seus milagres no país de Cam.\n
        	Enviou trevas, e ficou tudo escuro, mas não respeitaram sua ordem.\n
        	Mudou suas águas em sangue, fez morrer seus peixes.\n
        	Sua terra pululou de rãs, até nos aposentos de seus reis.\n
        	Ele ordenou e veio uma nuvem de moscas, mosquitos em todo o seu território.\n
        	Deu-lhes granizo em vez de chuva, chamas de fogo no seu país.\n
        	Danificou suas vinhas e figueiras, quebrou as árvores do seu território.\n
        	Ordenou e vieram os gafanhotos, e grilos sem número,\n
        	que comeram toda a erva do seu país, que devoraram os produtos do seu solo.\n
        	Exterminou todos os primogênitos na sua terra, as primícias dos seu vigor.\n
        	Fez sair seu povo com prata e ouro e ninguém nas suas tribos estava doente.\n
        	O Egito se alegrou com sua partida, pois lhes tinham inspirado o terror.\n
        	Estendeu uma nuvem para cobri-los, e um fogo para iluminar a noite.\n
        	A pedido deles mandou vir codornizes, e os saciou com pão do céu.\n
        	Abriu o rochedo, e brotaram águas, que correram no deserto como um rio.\n
        	Pois lembrou-se de sua palavra santa, dada a Abraão, seu servo.\n
        	Fez seu povo sair com alegria, seus eleitos com gritos de júbilo.\n
        	E deu-lhes terras das nações, e tomaram posse da riqueza dos povos,\n
        	a fim de guardarem seus preceitos e observarem suas leis."
        	data="25/06/2015-27/07/2015-05/07/2015-17/08/2015"
        	/>
    <record numero="106"
        	titulo="Senhor, perdoa nossa ingratidão!"
        	texto="Aleluia! Celebrai o Senhor, pois ele é bom, pois eterno é seu amor.\n
        	Quem pode narrar as façanhas do Senhor e proclamar todo o seu louvor?\n
        	Felizes os que observam os preceitos, que praticam a justiça o tempo todo.\n
        	Lembra-te de mim, Senhor, pelo amor do teu povo, visita-me com teu auxílio salvador;\n
        	para eu sentir a felicidade dos teus eleitos, e me alegrar com a alegria do teu povo e me gloriar com tua herança.\n
        	Com nossos pais nós pecamos, cometemos delitos, fizemos o mal.\n
        	Nossos pais, no Egito, não compreenderam teus milagres; não se lembraram de tuas numerosas graças; revoltaram-se contra ao Altíssimo junto ao mar vermelho.\n
        	Mas ele os salvou por causa do seu nome, para mostrar seu poder.\n
        	Ameaçou o mar vermelho e ele secou; guiou-os pelo abismo como por um deserto.\n
        	Salvou-os da mão de quem os odiava, livrou-os da mão do inimigo.\n
        	As águas cobriram seus adversários; não sobrou nenhum deles.\n
        	Então acreditaram nas tuas palavras e cantaram seu louvor.\n
        	Depressa esqueceram suas obras, não esperaram que escutasse seu plano.\n
        	Cederam à cobiça no deserto, tentaram a Deus na solidão.\n
        	Concedeu-lhes o que pediam, satisfez a sua gula.\n
        	Depois no acampamento invejaram Moisés e Aarão, o santo do Senhor.\n
        	A terra se abriu e engoliu Datã, e recobriu a turma de Abiram;\n
        	o fogo ardeu contra sua turma, a chama consumiu os maus.\n
        	Fizeram um bezerro em Horeb e adoraram o metal fundido;\n
        	trocaram sua glória pela figura de um boi qu come capim.\n
        	Esqueceram o Deus, que os tinha salvado, que tinha feito façanhas no Egito,\n
        	maravilhs no país de Cam, prodígio tremendos no mar Vermelho.\n
        	Então pensou em exterminá-los, se não fosse Moisés, seu eleito, que se manteve na brecha diante dele para desviar sua ira da idéia de destrui-los.\n
        	Desprezaram um país delicioso, não acreditaram na sua palavra;\n
        	murmuraram nas suas tendas, não obedeceram a voz do Senhor.\n
        	Então ergueu a mão para lhes jurar que os faria cai no deserto,\n
        	que dispersaria seus descentendes entre as nações e os espalharia em outras terras.\n
        	Eles aderiram ao Baal de Fegor e comeram carnes sacrificadas aos deuses sem vida.\n
        	Eles o provocaram com seu crimes, e uma praga caiu sobre eles.\n
        	Mas surgiu Finéias e interveio como juiz, e cessou a praga;\n
        	isto lhe foi imputado como justiça, de idade em idade, para sempre.\n
        	Eles o irritaram junto às águas de Meriba, e Moisés sofreu por causa deles;\n
        	pois aborreceram seu espírito, e ele disse palavras mal faladas.\n
        	Não exterminaram os povos como o Senhor lhes tinha mandado.\n
        	Misturaram-se às nações e aprenderam a agir do modo delas.\n
        	Serviram a seus ídolos, que se tornaram um laço para eles.\n
        	Aos demônios sacrificaram seus filhos e suas filhas.\n
        	Derramaram o sangue inocente, sangue de seus filhos e filhas, que eles sacrificaram aos ídolos de Canaã. E o país foi profanado pelos assassínios.\n
        	Eles se mancharam por seus atos e se prostituiram com seus erros.\n
        	Então a ira do Senhor se inflamou contra seu povo, e abominou sua herança.\n
        	Entregou-os nas mão das nações e seus adversários os dominaram.\n
        	Seus inimigos os oprimiram, e tiveram de curvar-se ao seu domínio.\n
        	Muitas vezes ele os libertou, mas eles se obstinavamna sua rebeldia e se arruinaram por causa de sua iniqüidades.\n
        	Contudo ele olhou para sua desgraça, quando escutou suas súplicas.\n
        	Lembrou-se da sua aliança, teve piedade deles na sua grande bondade,\n
        	e fê-los achar misericórdia junto a todos que os mantinham cativos.\n
        	Salva-nos, Senhor, nosso Deus, reúne-nos do meio das nações, para podermos celebrar teu santo nome e glolriar-nos com teu louvor!\n
        	Bendito seja o Senhor, Deus de Israel, desde sempre e para sempre! E que todo o povo diga: Amém!"
        	data="21/06/2015"
        	/>
    <record numero="107"
        	titulo="Considerai as graças do Senhor"
        	texto="Aleluia! Louvai o Senhor, porque ele é bom, pois eterno é seu amor!\n
        	Assim digam os que o Senhor remiu, os que livrou da mão do opressor,\n
        	e que ele reuniu de vários países, do oriete e do ocidente, do norte e do sul.\n
        	Vagueavam na solidão do deserto, sem achar o caminho para uma cidade habitada;\n
        	sofrendo fome e sede, suas forças iam se acabando.\n
        	Nao sua aflição, clamaram ao Senhor e ele os livrou de suas angústias.\n
        	Conduziu-os pelo caminho reto, pra chegarem a uma cidade habitada.\n
        	Que louvem o Senhor por sua bondade e por suas maravilhas em favor dos homens.\n
        	Pois saciou quem tinha sede, e cumulou de bens os que tinham fome.\n
        	Jaziam nas trevas e na sombra da morte, prisioneiros de sofimentos e de grilhões,\n
        	por se terem revoltado contra os oráculos de Deus e desprezado o desígnio do Altíssimo.\n
        	Ele humilhou o coração deles pelo sofrimento; ficaram abatidos e ninguém os socorria.\n
        	Na sua aflição, clamaram ao Senhor, e ele os livrou de suas angústias.\n
        	Tirou-os das trevas e da sombra da morte e quebrou seus grilhõs.\n
        	Que louvem o Senhor por sua bondade e por suas maravilhas em favor dos homens.\n
        	Pois quebrou as portas de bronze e despedaçou as trancas de ferro.\n
        	Insensatos por causa de suas faltas, por usas culpas foram afligidos.\n
        	Rejeitavam qualquer comida e chegaram as portas da morte.\n
        	Na sua aflição, clamaram ao Senhor, e ele os livrou de suas angústias.\n
        	Enviou sua palavra para curá-los e preservá-los de descer ao túmulo.\n
        	Que louvem o Senhor por sua bondade e por suas maravilhas em favor dos homens.\n
        	Ofereçam sacrifícios de louvor e anunciem com júbilo suas obras.\n
        	Desceram ao mar em seus navios, para negociar na imensidão das águas.\n
        	Estes viram as obras do Senhor e suas maravilhas no oceano.\n
        	Com sua palavra mandou soprar um vento de tempestade que levantou as ondas.\n
        	Subiam até os céus, afundavam no abismo; suas almas titubeavamna desgraça.\n
        	Giravam, vacilando como bêbados, e toda sua perícia não valia nada.\n
        	Na sua aflição, clamaram ao Senhor, e ele os livrou de suas angústias.\n
        	Mudou a tempestade em brisa suave, e as ondas do mar silenciaram.\n
        	Alegraram-se com a bonança e ele os conduziu ao porte desejado.\n
        	Que louvem o Senhor por sua bondade e por suas maravilhas em favor dos homens.\n
        	Que o exaltem na assembléia do povo eo louvem no conselho dos anciãos.\n
        	Mudou os rios em deserto e as fontes de água em terra seca,\n
        	a terra fértil em brejo salobre, por causa da maldade dos seus habitantes.\n
        	Mudou o deserto em lago, a terra seca em fontes de água.\n
        	Colocou lá os famintos, que fundaram uma cidade para morar.\n
        	Semearam campos e plantaram vinhas e recolheram com abundância seus frutos.\n
        	Abençoou-os e se multiplicaram muito, não deixou diminuir seu rebanho.\n
        	Mas depois foram reduzidos a poucos e humilhados sob o peso da desgraça e do sofrimento.\n
        	Ele lança o desprexo sobre os príncipes e os faz errar no deserto sem caminho,\n
        	mas tira o pobre da miséria e torna numerosas como rebanhos as famílias.\n
        	Os justos vêem e se alegram, mas toda maldade deve fechar a boca.\n
        	Quem é sábio, observe isto e compreenda o amor do Senhor."
        	data=""
        	/>
    <record numero="108"
        	titulo="Com Deus tudo é possível"
        	texto="[Cântico. Salmo de Davi.]\n
        	Meu coração está pronto, ó Deus! meu coração está pronto. Quero cantar, a ti quero louvar. Desperta, minha glória,\n
        	despertai, harpa e cítara, quero acordar a aurora.\n
        	Eu te louvarei entre os povos, Senhor, a ti cantarei hinos entre as nações,\n
        	porque tua bondade é grande acima do céu, e tua fidelidade chega até as nuvens.\n
        	Ó Deus, eleva-te acima do céu, sobre toda a terra se estenda a tua glória.\n
        	Para que teus amigos ejam libertados, salva-nos com a mão direita e responde-nos.\n
        	Deus falou no seu santuário: 'É com alegria qu vou dividir Siquém e vou medir o vale de Sucot.\n
        	É meu Galaad, meu é Manassés, Efraim é o capacete da minha cabeça, Judá é meu cetro,\n
        	Moab é a bacia em que me lavo, sobre Edom lançarei minhas sandálias, sobre a Filistéia cantarei vitória'.\n
        	Quem me conduzirá à cidade fortificada, quem me guiará para atacar Edom,\n
        	senão tu, o Deus, que nos rejeitaste e já não sais, o Deus, com nossas fileiras?\n
        	Vem em nosso auxílio contra o adversário, porque vã é a salvação do homem.\n
        	Com Deus faremos prodígios, ele esmagará os nossos inimigos."
        	data=""
        	/>
    <record numero="109"
        	titulo="Na tua bondade, salva-me, Senhor!"
        	texto="[Ao maestro do coro. Salmo de Davi.] Deus do meu louvor, não fiques mudo.\n
        	Pois abrem contra mim uma boca malvada e pérfida. Falam-me com língua mentirosa;\n
        	com palavras de ódio me rodeiam, sem motivo combatem contra mim.\n
        	Em troca de minha afeição, me caluniam, enquanto eu fico rezando.\n
        	Pagam-me o bem com o mal e o amor com ódio.\n
        	Seja instaurado contra ele o processo, que o acusador fique à sua direita.\n
        	Quando for julgado, que seja condenado, e que seu apelo resulte em condenação.\n
        	Que seus dias sejam abreviados, que um outro assuma seu ofício.\n
        	Que seus filhos fiquem órfãos, viúva sua esposa.\n
        	Que seus filhos sejam errantes e mendigos, sejam expulsos de suas casas em ruínas.\n
        	Que o credor lhe tome todos os bens, e que os estrangeiros roubem o fruto do seu trabalho.\n
        	Que ninguém lhe demonstre compaixão, que ninguém tenha dó de seus órfãos.\n
        	Que ejam exterminados seus descendentes e que seu nome desapareça na próxima geração.\n
        	Que o Senhor se lembre da culpa de seus pais, e que o pecado de sua mãe jamais seja apagado.\n
        	Que sempre estejam diante do Senhor, e que ele retire da terra sua memória.\n
        	Porque não se lembrou de exercer a misericórdia, mas perseguiu o pobre e o indigente e o homem de coração ferido para matá-los.\n
        	Ele amava a maldição: que ela venha sobre ele. Não gostava de benção: que se afaste dele.\n
        	Revestiu-se de maldade como de um manto; que ela entre nele como água, e nos seus ossos como óleo.\n
        	Que ela lhe seja como veste que o cobre, e como um cinto que o paerte sempre.\n
        	Seja esta da parte do Senhor a recompensa de quem me acusa e dos que falam mal de mim.\n
        	Mas tu, Senhor Deus, trata-me pelo amor do teu nome; liberta-me conforme a ternura da tua bondade.\n
        	Pois sou pobre e indigente e meu coração está ferido dentro de mim.\n
        	Como sombra que se alonga, eu vou indo; atirado para longe como gafanhoto.\n
        	Por causa do jejum meus joelhos vacilam, meu corpo emagreceu, descarnado.\n
        	Tornei-me para eles alvo de insulto; vendo-me, meneiam a cabeça.\n
        	Socorre-me, Senhor, meu Deus; salva-me segundo tua bondade.\n
        	E que eles saibam que foi tua mão, que foste tu, Senhor, que o fizeste.\n
        	Que eles maldigam, mas tu abençoas.Que meus adversários fiquem envergonhados, mas que se alegre o teu servo.\n
        	Os que me acusam sejam revestidos de ignomínia e recobertos com sua vergonha como um manto.\n
        	Com minha boca darei muitas graças ao Senhor, e eu o louvarei no meio da multidão;\n
        	pois ele se mantém à direita do pobre para salvá-lo dos que o condenam."
        	data=""
        	/>
    <record numero="110"
        	titulo="Senhor, tu és rei e sacerdote para sempre"
        	texto="[Salmo de Davi] Oráculo do Senhor ao meu senhor: 'Senta-te à minha direita, até que eu ponha teus inimigos como escabelo de teus pés'.\n
        	De Sião o Senhor estende o cetro do teu poder: 'Domina no meio de teus inimigos!\n
        	Tu és príncipe desde o dia do teu nascimento, entre santos esplendores; antes da aurora, como orvalho, eu te gerei'.\n
        	O Senhor jurou e não se arrepende: 'Tu és sacerdote para sempre à maneira de Melquisedec'.\n
        	O Senhor está à tua direita, aniquilará os reis no dia da sua ira.\n
        	Ele julgará as nações e amontoará cadáveres, esmagando cabeças pela imensidão da terra.\n
        	Ao longo do caminho ele bebe da torrente, por isso levantará a cabeça."
        	data="18/05/2015"
        	/>
    <record numero="111"
        	titulo="Grandes são as obras do Senhor"
        	texto="Aleluia! De todo coração darei graças ao Senhor, na reunião dos justos e na assembléia.\n
        	Grandes são as obras do Senhor, merecem a reflexão dos que as amam.\n
        	Suas obras são esplendor e beleza; sua justiça dura para sempre.\n
        	Deixou uma lembrança dos seus prodígios; o Senhor é piedade e ternura.\n
        	Dá o alimento aos que temem, recordando-se sempre da sua aliança.\n
        	Mostrou a seu povo o poder das sua obras, dando-lhe a herança das nações.\n
        	As obras das suas mãos são verdade e justiça, todos os seus preceitos merecem confiança,\n
        	são imutáveis nos séculos, para sempre, executados com fidelidade e retidão.\n
        	Enviou a seu povo a redenção, estabeleceu sua aliança para sempre. Santo e terrível é seu nome.\n
        	O princípio da sabedoria é o temor do Senhor; sábio é aquele que lhe é fiel; seu louvor permanece para sempre."
        	data="01/06/2015-02/06/2015-17/05/2015-10/08/2015"
        	/>
    <record numero="112"
        	titulo="Feliz quem respeita o Senhor"
        	texto="Aleluia! Feliz quem teme o Senhor e muito se alegra nos seus mandamentos.\n
        	Poderosa sobre a terra será sua descendência, a posteridade dos justos será abençoada.\n
        	Na sua casa há riqueza e bem estar, e sua justiça permanece para sempre.\n
        	Surge nas trevas como luz para os justos, ele é bom, misericordioso e justo.\n
        	Feliz quem é compassivo e empresta, administra seus bens com justiça.\n
        	Não vacilará para sempre. O justo será sempre recordado.\n
        	Não tem medo de notícias más, seu coração é firme, confia no Senhor;\n
        	seu coração está seguro, nada teme, até ele vencr seus inimigos.\n
        	Ele reparte e dá aos pobres, sua justiça permanece para sempre, seu poder se eleva na glória.\n
        	O ímpio vê se irrita, range os dentes e definha, vão é o desejo dos ímpios."
        	data="22/08/2014-14/05/2015-22/08/2015"
        	/>
    <record numero="113"
        	titulo="Seja bendito o nome do Senhor"
        	texto="Aleluia! Louvai, servos do Senhor, louvai o nome do Senhor.\n
        	Seja bendito o nome do Senhor, desde agora e para sempre.\n
        	Do nascer ao pôr-do-sol seja louvado o nome do Senhor.\n
        	O Senhor é exclso sobre todos os povos, mais alta que os céus é sua glória.\n
        	Quem é igual ao Senhor nosso Deus que mora no alto\n
        	e se inclina para olhar para os céus e para a terra?\n
        	Ergue da poeira o indigente, da imundíce levanta o pobre,\n
        	para fazê-lo sentar-se ente os príncipes, entre os príncipes do seu povo.\n
        	Faz a estéril morar na sua casa como alegre mãe de filhos."
        	data="04/05/2015-13/08/2015"
        	/>
    <record numero="114"
        	titulo="É no Senhor que confiamos"
        	texto="Aleluia! Quando Israel saiu do Egito, a casa de Jacó do meio de um povo bárbaro,\n
        	Judá se tornou seu santuário, Israel o seu domínio.\n
        	O mar viu e se retirou, o Jordão voltou para trás;\n
        	os montes saltaram como carneiros, as colinas como cordeiros.\n
        	O que há contigo, ó mar, para fugires, e tu, Jordão, por que voltas para trás?\n
        	Por que vós, montes, saltais como carneiros e vós, colinas, como cordeiros?\n
        	Treme, ó terra, diante do Senhor, diant do Deus de Jacó,\n
        	que muda o rochedo em um lago, a rocha em fontes de água."
        	data="02/07/2015"
        	/>
    <record numero="115"
        	titulo="Que o Senhor nos abençoe"
        	texto="\n1. Não a nós, Senhor, não a nós, mas a teu nome dá glória, por tua graça e por tua fidelidade.\r\n
        	2. Por que os povos deveriam dizer: 'Onde está o Deus deles?'\n
        	3. Nosso Deus está nos céus, realiza tudo o quanto quer.\n
        	4. Os ídolos das nações são prata e ouro, feitos por mão humanas;\n
        	5. têm boca e não falam, têm olhos e não vêem,\n
        	6. tem ouvidos e não ouvem, tem nariz e não cheiram.\n
        	7. Tem mão e não palpam, tem pés e não andam; da garganta não emitem sons.\n
        	8.Sejam como eles os que os fabricam e todos os que neles confiam.\n
        	9. É no Senhor que Israel confia: ele é seu auxílio  seu escudo.\n
        	10. É no Senhor que a casa de Aarão confia: ele é seu auxílio e seu escudo.\n
        	11. É no Senhor que confia quem o teme: ele é seu auxílio e seu escudo.\n
        	12. Que o Senhor se lembre de nós e nos abençoe: abençoe a casa de Israel, abençoe a casa de Aarão;\n
        	13. Abençoe os que temem o Senhor, pequenos e grandes.\n
        	14. Que o Senhor vos multiplique e vós e a vossos filhos.\n
        	15. Que o Senhor vos abençoe, ele que fez o céu e a terra.\n
        	16.Os céus são os céus do Senhor, mas a terra, ele a deu aos filhos de Adão.\n
        	17. Não são os mortos que louvam o Senhor, nem os que descem à região do silêncio.\n
        	18. Mas nós, o vivos, bendizemos o Senhor desde agora e para sempre."
        	data="01/03/2015-02/04/2015-04/06/2015-17/07/2015"
        	/>
    <record numero="116"
        	titulo="O Senhor escuta minha prece"
        	texto="1. Aleluia! Amo o Senhor porque escuta o clamor da minha prece.\n
        	2. Pois inclinou para mim seu ouvido no dia em que eu o invocava.\n
        	3. Os laços da morte me apertavam, eu estava preso nas redes do Abismo; tristeza e angústia me oprimiam.\n
        	4. Então invoquei o nome do Senhor: 'Ó Senhor, salva a minha vida!'\n
        	5. O Senhor é clemente e justo, o nosso Deus é misericordioso.\n
        	6. O Senhor protege os simples: eu era fraco e ele me salvou.\n
        	7. Volta, minha alma, à tua paz, pois o Senhor te fez o bem;\n
        	8. ele me libertou da morte, livrou meus olhos das lágrimas, preservou de uma queda meus pés.\n
        	9. Caminharei na presença do Senhor na terra dos vivos.\n
        	10. Acreditei, até mesmo quando eu dizia: 'É demais meu sofrimento'\n
        	11. Eu disse na hora da aflição: 'Todo homem é mentiroso'.\n
        	12. Que retribuirei ao Senhor por todo o bem que me deu?\n
        	13. Erguerei o cálice da salvação e invocarei o nome do Senhor.\n
        	14. Cumprirei meus votos ao Senhor diante de todo o seu povo.\n
        	15. É preciosa aos olhos do Senhor a morte dos seus fiéis.\n
        	16. Senhor, sou teu servo,, sim, sou teu servo, filho de tua serva: quebraste as minha cadeias.\n
        	17. Vou te oferecer um sacrifício de louvor e invocarei o nome do Senhor.\n
        	18. Vou cumprir minhas promessas ao Senhor diante de todo o seu povo,\n
        	19. nos átrios da casa do Senhor, no meio de ti, Jerusalém."
        	data="24/04/2015-03/07/2015"
        	/>
    <record numero="117"
        	titulo="Louvai o Senhor, todas as nações!"
        	texto="1. Aleluia! Povos todos, louvai o Senhor, nações todas, dai-lhe glória;\n
        	2. porque forte é seu amor para conosco e a fidelidade do Senhor dura para sempre."
        	data="18/09/2014-04/04/2015-05/04/2015-10/04/2015-11/04/2015-12/04/2015-26/04/2015"
        	/>
    <record numero="118"
        	titulo="O Senhor me libertou"
        	texto="1. Aleluia! Celebrai o Senhor, porque ele é bom; pois eterno é seu amor.\n
        	2. Que Israel diga: eterno é seu amor.\n
        	3. Que a casa de Aarão diga: eterno é seu amor.\n
        	4. Digam os que temem o Senhor: eterno é seu amor.\n
        	5. Na angústia clamei ao Senhor, o Senhor ouviu-me e libertou-me.\n
        	6. O Senhor está comigo, nada temo; o que pode um homem contra mim?\n
        	7. O Senhor está comigo, é meu auxílio, vou desafiar meus inimigos.\n
        	8. É melhor refugiar-se no Senhor que confiar no ser humano.\n
        	9. É melhor refugiar-se no Senhor que confiar nos poderosos.\n
        	10. Todos os povos me cercaram, mas no nome do Senhor os derrotei.\n
        	11. Eles me rodearam e sitiaram, mas no nome do Senhor os derrotei.\n
        	12. Rodearam-me como abelhas, arderam como fogo no espinheiro, mas no nome do Senhor os derrotei.\n
        	13. Empurraram-me com força para derrubar-me, mas o Senhor me socorreu.\n
        	14. Minha força e meu canto é o Senhor ele foi minha salvação.\n
        	15. Gritos de júbilo e de vitória ressoam nas tendas dos justos: 'A mão direita do Senhor fez maravilhas,\n
        	16. a mão direita do Senhor se levantou, a mão direita do Senhor fez maravilhas.'\n
        	17. Não morrerei, mas viverei para anunciar as obras do Senhor.\n
        	18. O Senhor me provou duramente, mas não me entregou à morte.\n
        	19. Abri-me as portas da justiça: entrarei para dar graças ao Senhor.\n
        	20. É esta a porta do Senhor, os justos entram por ela.\n
        	21. Eu te dou graças, porque me ouviste, porque foste minha salvação.\n
        	22. A pedra que os pedreiros rejeitaram ficou sendo a pedra principal.\n
        	23. Foi o Senhor que fez isto: maravilha aos nossos olhos.\n
        	24. Este é o dia que o Senhor fez: exultemos e elegremo-nos nele.\n
        	25. Dá, Senhor, tua salvação! Dá, Senhor, tua vitória\n
        	26. Bendito o que vem em nome do Senhor! Da casa do Senhor vos abençoamos.\n
        	27. O Senhor é Deus, ele nos iluminou. Formai a procissão com ramos frondosos até os lados do altar.\n
        	28. Tu és meu Deus e te rendo graças, tu és meu Deus e te exalto.\n
        	29. Celebrai o Senhor, porque ele é bom; eterno é seu amor."
        	data="28/02/2015-20/04/2015"
        	/>
    <record numero="119"
        	titulo="Quanto amo a tua palavra, Senhor!"
        	texto=""
        	data="01/09/2014"
        	/>
    <record numero="120"
        	titulo="Dá-nos a paz, Senhor!"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="121"
        	titulo="O Senhor te proteja"
        	texto=""
        	data="06/05/2015"
        	/>
    <record numero="122"
        	titulo="Vamos à casa do Senhor"
        	texto=""
        	data="05/07/2015"
        	/>
    <record numero="123"
        	titulo="Para ti, ó Deus, levanto os olhos"
        	texto=""
        	data="13/07/2015"
        	/>
    <record numero="124"
        	titulo="O Senhor está do nosso lado"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="125"
        	titulo="Quem confia no Senhor não vacila"
        	texto=""
        	data="25/07/2015"
        	/>
    <record numero="126"
        	titulo="O Senhor fez por nós maravilhas"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="127"
        	titulo="É o Senhor quem constrói e protege a cidade"
        	texto="[Cântico das romarias. De Salomão] Se o Senhor não construir a casa, é inútil o cansaço dos pedreiros. Se não é o Senhor que guarda a cidade, em vão vigia a sentinela.\n
        	E inútil madrugar, deitar tarde, comendo um pão ganho com suor; a quem o ama ele o concede enquanto dorme.\n
        	Os filhos são herança do Senhor, é graça sua o fruto do ventre.\n
        	Como flechas na mão de um guerreiro são os filhos gerados na juventude.\n
        	Feliz o homem que tem uma aljava cheia deles: não ficará humilhado quando vier à porta para tratar com seus inimigos."
        	data="12/02/2015-26/06/2015"
        	/>
    <record numero="128"
        	titulo="O Senhor abençoe o teu lar"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="129"
        	titulo="O Senhor me salvou"
        	texto="[Cântico das romarias.] Muito me afligiram desde a juventude - Israel que o diga - \n
        	desde a juventude muito me aflgiram, mas não me derrotaram.\n
        	Os lavradores araram minhas costas, fazendo longos sulcos.\n
        	Mas o Senhor é justo; quebrou o jugo dos ímpios.\n
        	Voltem para trás envergonhados os que odeiam Sião.\n
        	Sejam como a erva dos telhados, que seca antes de ser arrancada\n
        	e não enche a mão de quem colhe nem a braçada de quem ajunta o feixes.\n
        	E os que passam não podem dizer: 'A benção do Senhor esteja sobre vós'. Nós vos abençoamosno nome do Senhor."
        	data="27/02/2015-07/06/2015"
        	/>
    <record numero="130"
        	titulo="Em ti se encontra o perdão"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="131"
        	titulo="Em Deus estou tranquilo"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="132"
        	titulo="O Senhor cumpre sua palavra"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="133"
        	titulo="Deus abençoe nossa união"
        	texto="[Cântico das romarias. De Davi] Oh! como é bom, como é agradável os irmãos morarem juntos!\n
        	É como óleo precioso sobre a cabeça, que escorre pela barba, pela barba de Aarão, edesce sobre a gola do seu manto.\n
        	É como o orvalho do Hermon, descendo sobre os montes de Sião. Pois é lá que o Senhor dá a benção e a vida para sempre."
        	data=""
        	/>
    <record numero="134"
        	titulo="Servos do Senhor, bendizei-o!"
        	texto="[Cânticos das romarias.] Vinde, bendizei o Senhor, vós todos, servos do Senhor; vós que estais de serviço na casa do Senhor durante as noites.\n
        	Levantai as mãos para o santuário e bindizei o Senhor.\n
        	De Sião te abençoe o Senhor que fez o céu e a Terra."
        	data="04/07/2015"
        	/>
    <record numero="135"
        	titulo="Louvai o nome do Senhor"
        	texto=""
        	data="18/07/2015-14/08/2015"
        	/>
    <record numero="136"
        	titulo="Senhor, eterno é teu amor"
        	texto="Aleluia! Louvai o Senhor, pois ele é bom: pois eterno é seu amor.\n
        	Louvai o Deus dos deuses: pois eterno é seu amor.\n
        	Louvai o Senhor dos senhores: pois eterno é seu amor.\n
        	Só ele fez grandes maravilhas: pois eterno é seu amor.\n
        	Criou os céus com sabedoria: pois eterno é seu amor.\n
        	Firmou a terra sobre as águas: pois eterno é seu amor.\n
        	Fez os grandes luminares: pois eterno é seu amor.\n
        	O sol para governar o dia: pois eterno é seu amor.\n
        	A lua e as estrelas para governar a noite: pois eterno é seu amor.\n
        	Feriu o Egito nos seus primogênitos: pois eterno é seu amor.\n
        	Tirou Israel do meio deles: pois eterno é seu amor.\n
        	Com mão poderosa e braço estendido: pois eterno é seu amor.\n
        	Dividiu o mar vermelho em duas partes: pois eterno é seu amor.\n
        	Fez Israel passar no seu meio: pois eterno é seu amor.\n
        	Lançou ao mar vermelho o faraó e seu exército: pois eterno é seu amor.\n
        	Guiou o seu povo no deserto: pois eterno é seu amor.\n
        	Feriu grandes soberanos: pois eterno é seu amor.\n
        	Matou reis poderosos: pois eterno é seu amor.\n
        	Seon, rei dos amorreus: pois eterno é seu amor.\n
        	Og, rei de Basã: pois eterno é seu amor.\n
        	Deu como herança o país deles: pois eterno é seu amor.\n
        	Como herança a seu servo, Israel: pois eterno é seu amor.\n
        	Na nossa humilhação lembrou-se de nós: pois eterno é nosso amor.\n
        	Libertou-nos dos nossos inimigos: pois eterno é seu amor.\n
        	Dá o alimento a todo ser vivo: pois eterno é seu amor.\n
        	Louvai o Deus do céu: pois eterno é seu amor."
        	data="15/03/2015"
        	/>
    <record numero="137"
        	titulo="Senhor, lembra-te da nossa ruína"
        	texto="Na beira dos rios de Babilônia, nós nos sentamos a chorar, com saudades de Sião.\n
        	Nos salgueiros ali perto penduramos nossas cítaras.\n
        	Lá os que nos tinham exilado pediam cânticos, canções alegres, os nossos opressores: 'Cantai para nós um cântico de Sião!'\n
        	Como cantar os cânticos do Senhor em terra estrangeira?\n
        	Se eu te esquecer, Jerusalém, fique paralisada a minha mão direita;\n
        	minha língua fique colada ao paladar se eu perder tua lembrança, se eu não puser Jerusalém acima de qualquer outra alegria.\n
        	Lembra-te, Senhor, contra os filhos de Edom, do dia de Jerusalém; eles diziam: 'Arrasai-a, arrasai-a até os alicerces!'\n
        	Filha de Babilônia, devastadora, feliz quem te devolver o mal que nos fizeste!\n
        	Feliz quem agarrar e esmagar teus recém-nascidos contra a rocha!"
        	data="26/02/2015-12/05/2015"
        	/>
    <record numero="138"
        	titulo="Tu me conservas a vida"
        	texto=""
        	data="11/09/2014-24/05/2015-25/08/2015-26/08/2015"
        	/>
    <record numero="139"
        	titulo="Senhor, tu me conheces"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="140"
        	titulo="O Senhor defende o pobre"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="141"
        	titulo="Para ti, Senhor, volto meus olhos"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="142"
        	titulo="Senhor, és meu refúgio"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    <record numero="143"
        	titulo="Ensina-me a cumprir tua vontade"
        	texto=""
        	data="26/09/2014"
        	/>
    <record numero="144"
        	titulo="Feliz o povo a quem Deus protege"
        	texto=""
        	data="28/08/2014-02/09/2014-06/09/2014-21/09/2014-18/03/2015-05/05/2015-26/07/2015-24/08/2015"
        	/>
    <record numero="145"
        	titulo="O Senhor é bom pra todos"
        	texto=""
        	data="05/06/2015-16/05/2015-21/08/2015"
        	/>
    <record numero="146"
        	titulo="Para sempre o Senhor é fiel"
        	texto="Aleluia! Louva o Senhor, minh'alma,\n
        	louvarei o Senhor enquanto eu for vivo, enquanto viver, cantarei hinos a meu Deus.\n
        	Não confieis nos poderosos, em seres humanos que não podem salvar.\n
        	Exalam o espírito e voltam ao pó da terra; nesse diase acabam seus planos.\n
        	Feliz quem recebe auxíliodo Deus de Jacó, quem espera no Senhor seu Deus,\n
        	criador do céu e da terra, do mar e de quanto contém. Ele é fiel para sempre,\n
        	faz justiça aos oprimidos, dá alimento a quem tem fome. O Senhor livra os prisioneiros,\n
        	o Senhor devolve a vista aos cegos, o Senhor levanta quem caiu, o Senhor ama os justos,\n
        	o Senhor protege os estrangeiros, ampara o órfão e a viúva, mas transtorna o caminho dos ímpios.\n
        	O Senhor reina para sempre, o teu Deus, Sião, por todas as gerações. Aleluia!"
        	data="08/02/2015"
        	/>
    <record numero="147"
        	titulo="Imenso é o poder de Deus"
        	texto="Aleluia! Louvai o Senhor: pois é bom cantar ao nosso Deus, é suave dirigir-lhe o louvor.\n
        	O Senhor reconstrói Jerusalém, reúne os exilados de Israel.\n
        	ELe cura os corações atribulados e enfaixa suas feridas.\n
        	Conta o número das estrelas e chama cada um pelo nome.\n
        	Nosso Senhor é grande, seu poder é imenso, sua sabedoria não tem limites.\n
        	O Senhor ampara os humildes, mas rebaixa os ímpios até o chão.\n
        	Entoai a ação de graças ao Senhor, cantai na cítara hinos a nosso Deus.\n
        	Ele cobre o céu de nuvens, prepara a chuva para a terra, faz brotar sobre s montes a erva e plantas úteis ao homem;\n
        	fornece alimento para o gado, e para os filhotes do corvo que grasnam.\n
        	Não lhe apraz o vigor do cavalo nem aprecia a rapidez do homem.\n
        	Agradam ao Senhor os que o temem, os que esperam na sua bondade.\n
        	Glorifica o Senhor, Jerusalém, louva teu Deus, ó Sião!\n
        	Porque reforçou as trancas das tuas portas, no teu meio abençoou teus filhos.\n
        	Fez reinar a paz nas tuas fronteiras e te sacia com a flor do trigo.\n
        	Manda à terra a sua mensagem, sua palavra corre veloz.\n
        	Faz cair neve como lã, espalha a geada como cinza.\n
        	Lança como migalhas o granizo, diante do seu frio que resiste?\n
        	Envia uma ordem e se derretem, sopra o vento e correm as águas.\n
        	Anuncia a Jacó a sua palavra, seus estatutos e suas normas a Israel.\n
        	Não fez assim com nenhum outro povo, aos outros não revelou seus preceitos. Aleluia!"
        	data="11/03/2015"
        	/>
    <record numero="148"
        	titulo="Céu e terra louvem o criador!"
        	texto=""
        	data="23/08/2014-09/09/2014-13/05/2015"
        	/>
    <record numero="149"
        	titulo="O Senhor ama seu povo"
        	texto=""
        	data="11/05/2015-29/05/2015"
        	/>
    <record numero="150"
        	titulo="Aleluia! Louvai o Senhor!"
        	texto=""
        	data=""
        	/>
    
</salmos>